# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Not Telling <j.xecure@gmail.com>, 2021
# Robin, 2021
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-05-31 14:32-0400\n"
"PO-Revision-Date: 2021-06-01 11:01+0000\n"
"Last-Translator: Robin, 2021\n"
"Language-Team: Korean (https://www.transifex.com/antix-linux-community-contributions/teams/120110/ko/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: ko\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

# +++Please, pay attention to the comments/notes made to the strings,
# which are ment to help users of the file or platform, namely translators.
#: ../data/zzzfm-folder-handler.desktop.in.h:1
msgid "zzzFM Open Folder"
msgstr "zzzFM 폴더 열기"

#: ../data/zzzfm-folder-handler.desktop.in.h:2
msgid "Open folder"
msgstr "폴더 열기"

#: ../data/zzzfm-find.desktop.in.h:1
msgid "zzzFM File Search"
msgstr "zzzFM 파일 검색"

#: ../data/zzzfm-find.desktop.in.h:2
msgid "Search for files and folders"
msgstr "파일 및 폴더 검색"

#. Please, pay attention to the comments/notes made to the strings, which are
#. ment to help users of the file or platform, namely translators.+++
#: ../data/zzzfm.desktop.in.h:1
msgid "zzzFM"
msgstr "zzzFM"

#: ../data/zzzfm.desktop.in.h:2
msgid "File Manager"
msgstr "파일 관리자"

#: ../data/zzzfm.desktop.in.h:3
msgid "Browse the file system"
msgstr "파일 시스템 찾아보기"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:1
msgid "Choose Application"
msgstr "애플리케이션 선택"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:2
msgid "Please choose an application or enter a command:"
msgstr "응용 프로그램을 선택하거나 명령을 입력하십시오:"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:3
msgid "File Type:"
msgstr "파일 형식:"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:4
msgid "_Associated Apps"
msgstr "_관련 앱"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:5
msgid "A_ll Apps"
msgstr "A_ll 앱"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:6
msgid "_Command:"
msgstr "_명령:"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:7 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2028
#: ../src/item-prop.c:1468
msgid "_Browse"
msgstr "Browse(_B)"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:8
msgid "Opened in Terminal"
msgstr "터미널에서 열림"

#: ../data/ui/appchooserdlg.ui.h:9
msgid "_Set as default application for this file type"
msgstr "_이 파일 형식의 기본 응용 프로그램으로 설정"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:1
msgid "File Properties"
msgstr "파일 속성"

#. Line on "File Properties" (check for context). Repeating "File" may become
#. redundant.
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:2
msgid "<b>File Name:</b>"
msgstr "<b>파일 이름:</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:3
msgid "<b>Location:</b>"
msgstr "<b>위치:</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:4
msgid "<b>Link Target:</b>"
msgstr "<b>링크 대상:</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:5 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2074
msgid "<b>Type:</b>"
msgstr "<b>유형:</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:6
msgid "<b>Opens _With:</b>"
msgstr "<b>열다 _와 함께:</b>"

#. Try to keep size similar to the Size On Disk line
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:7
msgid "<b>Total Size:</b>"
msgstr "<b>총합 크기:</b>"

#. Try to keep size similar to the Total Size line
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:8
msgid "<b>Size On Disk:</b>"
msgstr "<b>디스크 크기:</b>"

#.  Shows how many elements are / have been processed
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:9
msgid "<b>Count:</b>"
msgstr "<b>세다:</b>"

#. May need a preposition added.
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:10
msgid "<b>Modified:</b>"
msgstr "<b>수정됨:</b>"

#. May need a preposition added.
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:11
msgid "<b>Accessed:</b>"
msgstr "<b>액세스:</b>"

#. Menu entry for the actual Properties. Couples with Permissions.
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:12
msgid "_Info"
msgstr "_정보"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:13
msgid "<b>_Owner:</b>"
msgstr "<b>소유자:</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:14
msgid "<b>_Group:</b>"
msgstr "<b>그룹:</b> "

#. Owner or holder
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:15
msgid "<b>Owner:</b>"
msgstr "<b>소유자</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:16
msgid "<b>Group:</b>"
msgstr "<b>그룹:</b>"

#. Plural form (other having permissions).
#: ../data/ui/file_properties.ui.h:17
msgid "<b>Other:</b>"
msgstr "<b>다른:</b>"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:18
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:19
msgid "Write"
msgstr "쓰기"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:20
msgid "Execute"
msgstr "실행"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:21
msgid "Set UID"
msgstr "사용자ID 설정"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:22
msgid "Set GID"
msgstr "그룹ID 설정"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:23
msgid "Sticky"
msgstr "어려운"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:24
msgid "Recursive (apply changes to folders and their contents)"
msgstr "재귀(폴더 및 해당 내용에 변경 사항 적용)"

#: ../data/ui/file_properties.ui.h:25
msgid "_Permissions"
msgstr "퍼미션(_P)"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:1 ../data/ui/find-files2.ui.h:1
msgid "Bytes"
msgstr "바이트"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:2 ../data/ui/find-files2.ui.h:2
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:23 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:23
msgid "KB"
msgstr "KB"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:3 ../data/ui/find-files2.ui.h:3
msgid "MB"
msgstr "메가바이트"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:4 ../data/ui/find-files2.ui.h:4
msgid "GB"
msgstr "GB"

#. Any date. Find files modified on any date.
#: ../data/ui/find-files.ui.h:5 ../data/ui/find-files2.ui.h:5
msgid "Any"
msgstr "어느"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:6 ../data/ui/find-files2.ui.h:6
msgid "Within One Day"
msgstr "하루 안에"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:7 ../data/ui/find-files2.ui.h:7
msgid "Within One Week"
msgstr "일주일 이내"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:8 ../data/ui/find-files2.ui.h:8
msgid "Within One Month"
msgstr "1개월 이내"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:9 ../data/ui/find-files2.ui.h:9
msgid "Within One Year"
msgstr "1년 이내"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:10 ../data/ui/find-files2.ui.h:10
msgid "Within Selected Date Range"
msgstr "선택한 날짜 범위 내"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:11 ../data/ui/find-files2.ui.h:11
msgid "Find Files"
msgstr "파일 찾기"

#. Filename may be shortened to just Name if space advises.
#: ../data/ui/find-files.ui.h:12 ../data/ui/find-files2.ui.h:12
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2141
msgid "<b>Filename:</b>"
msgstr "<b>파일 이름:</b>"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:13 ../data/ui/find-files2.ui.h:13
#: ../src/settings.c:9373
msgid "Case Sensitive"
msgstr "대소문자 구별"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:14 ../data/ui/find-files2.ui.h:14
msgid "Video Files (avi, mpg,...)"
msgstr "동영상 파일들 (avi, mpg,...)"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:15 ../data/ui/find-files2.ui.h:15
msgid "Audio Files (mp3, ogg,...)"
msgstr "오디오 파일들(mp3, ogg,...)"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:16 ../data/ui/find-files2.ui.h:16
msgid "Image Files (jpg, png,...)"
msgstr "이미지 파일들 (jpg, png,...)"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:17 ../data/ui/find-files2.ui.h:17
msgid "Plain Text Files"
msgstr "일반 텍스트 파일"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:18 ../data/ui/find-files2.ui.h:18
msgid "All Files and Folders"
msgstr "모든 파일과 폴더"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:19 ../data/ui/find-files2.ui.h:19
msgid "<b>File Types to Search</b>"
msgstr "<b>검색할 파일 형식</b>"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:20 ../data/ui/find-files2.ui.h:20
msgid "Search in subfolders"
msgstr "하위 폴더에서 검색"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:21 ../data/ui/find-files2.ui.h:21
msgid "Search hidden files"
msgstr "숨김 파일 검색"

#. Could be «Search in»:
#: ../data/ui/find-files.ui.h:22 ../data/ui/find-files2.ui.h:22
msgid "<b>Places to Search</b>"
msgstr "<b>검색할 장소</b>"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:23 ../data/ui/find-files2.ui.h:23
msgid "General"
msgstr "일반"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:24 ../data/ui/find-files2.ui.h:24
msgid "File Contains:"
msgstr "파일 포함:"

#. "Regular Expression" is a technical term.
#: ../data/ui/find-files.ui.h:25 ../data/ui/find-files2.ui.h:25
msgid "Use Regular Expression"
msgstr "정규식 사용"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:26 ../data/ui/find-files2.ui.h:26
msgid "<b>File Content</b>"
msgstr "<b>파일 콘텐츠</b>"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:27 ../data/ui/find-files2.ui.h:27
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:28 ../data/ui/find-files2.ui.h:28
msgid "Greater Than:"
msgstr "보다 큰:"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:29 ../data/ui/find-files2.ui.h:29
msgid "Smaller Than:"
msgstr "보다 작은:"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:30 ../data/ui/find-files2.ui.h:30
msgid "<b>File Size</b>"
msgstr "<b>파일 크기</b>"

#. Last Modified or Last Modification (it shows date-time).
#: ../data/ui/find-files.ui.h:31 ../data/ui/find-files2.ui.h:31
msgid "<b>Last Modified</b>"
msgstr "<b>마지막 수정</b>"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:32 ../data/ui/find-files2.ui.h:32
msgid "Size & Date"
msgstr "크기 및 날짜"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:33 ../data/ui/find-files2.ui.h:33
msgid "<b>Search Result:</b>"
msgstr "<b>검색 결과:</b>"

#: ../data/ui/find-files.ui.h:34 ../data/ui/find-files2.ui.h:34
msgid "Search Again"
msgstr "다시 검색"

#: ../data/ui/godlg.ui.h:1
msgid "Go to folder"
msgstr "폴더로 이동"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:1 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:1
msgid "Open In Current Tab"
msgstr "현재 탭에서 열기"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:2 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:2
msgid "Open In New Tab"
msgstr "새 탭에서 열기"

#. Stretch to fill the entire space (screen).
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:3 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:3
msgid "Stretch"
msgstr "뻗기"

#. Fit to a certain space/area
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:4 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:4
msgid "Fit"
msgstr "맞다"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:5 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:5
msgid "Center"
msgstr "센터"

#. Take just part of the screen (like tiles on a roof).
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:6 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:6
msgid "Tile"
msgstr "타일"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:7 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:7
msgid "Zoom"
msgstr "줌"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:8 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:8
msgid "Transparent"
msgstr "투명한"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:9 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:9
msgid "Automatic"
msgstr "자동적 인"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:10 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:10
msgid "Copy (Ctrl+Drag)"
msgstr "복사 (Ctrl+견인)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:11 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:11
msgid "Move (Shift+Drag)"
msgstr "이동하다 (Shift+견인)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:12 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:12
msgid "Link (Ctrl+Shift+Drag)"
msgstr "링크 (Ctrl+Shift+견인)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:13 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:13
msgid "Preferences"
msgstr "환경설정"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:14 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:14
msgid "Small Icons:"
msgstr "작은 아이콘:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:15 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:15
msgid "Large Icons:"
msgstr "큰 아이콘:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:16 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:16
msgid "Toolbar Icons:"
msgstr "도구 모음 아이콘:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:17 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:17
msgid "<b>Icons</b>"
msgstr "<b>아이콘</b>"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:18 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:18
msgid "Single click opens files"
msgstr "한 번의 클릭으로 파일 열기"

#. Pointing (with the mouse on the element) selects.
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:19 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:19
msgid "Hover selects"
msgstr "마우스 오버 선택"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:20 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:20
msgid "Bookmarks:"
msgstr "북마크:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:21 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:21
#: ../src/settings.c:180
msgid "Show Thumbnails"
msgstr "썸네일 보기"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:22 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:22
msgid "Max Pic Size To Thumbnail:"
msgstr "썸네일의 최대 사진 크기:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:24 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:24
msgid "<b>File List</b>"
msgstr "<b>파일 목록</b>"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:25 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:25
msgid "_General"
msgstr "일반(_G)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:26 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:26
msgid "Always show the tab bar"
msgstr "항상 탭 표시줄 표시"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:27 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:27
msgid "Hide 'Close Tab' buttons"
msgstr "숨다 '탭 닫기' 버튼"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:28 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:28
msgid "Confirm delete/remove"
msgstr "삭제/제거 확인"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:29 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:29
msgid "Click runs executables  ( caution! )"
msgstr "클릭하면 실행 파일이 실행됩니다(주의!)"

#. SI = Système International for the International System of Units.
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:30 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:30
msgid "SI File Sizes (1K = 1000) (requires restart)"
msgstr "SI 파일 크기 (1K = 1000) (재시작 필요)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:31 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:31
msgid "Show root user indicator color"
msgstr "루트 사용자 표시기 색상 표시"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:32 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:32
msgid "Default Drag Action:"
msgstr "기본 드래그 동작:"

#. Using the "_" symbol serves to highlight the letter after the symbol
#. (it also makes it selectable with ALt+letter)
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:33 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:33
msgid "I_nterface"
msgstr "상호 작용"

#. Background image.
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:34 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:34
msgid "Wallpaper:"
msgstr "배경화면:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:35 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:35
msgid "Please select an image file"
msgstr "이미지 파일을 선택해주세요"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:36 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:36
msgid "Mode:"
msgstr "모드:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:37 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:37
msgid "Background:"
msgstr "배경화면:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:38 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:38
msgid "Text:"
msgstr "텍스트:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:39 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:39
msgid "Shadow:"
msgstr "Shadow:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:40 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:40
msgid "Font:"
msgstr "폰트:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:41 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:41
msgid "Top:"
msgstr "맨 위:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:42 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:42
msgid "Left:"
msgstr "왼쪽:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:43 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:43
msgid "Right:"
msgstr "오른쪽:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:44 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:44
msgid "Bottom:"
msgstr "맨 아래:"

#. Space between the actual content of an element and the border (a line)
#. surrounding it, which is put on the margin (the limit of the element).
#. margin>border>pad>content
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:45 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:45
msgid "Pad:"
msgstr "인주:"

#. Space separating different elements (can be the window border
#. and the actual content inside of the window).
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:46 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:46
msgid "<b>Margins</b>"
msgstr "<b>여백</b>"

#. The WM menu is the main menu used by the window manager.
#. Lets the user use this menu when right-clicking on the desktop
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:47 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:47
msgid "Right click shows WM menu"
msgstr "마우스 오른쪽 버튼을 클릭하면 WM 메뉴가 표시됩니다."

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:48 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:48
msgid "Open folders using associated MIME application"
msgstr "연결된 MIME 응용 프로그램을 사용하여 폴더 열기"

#. The visible area with a background when no windows are open.
#. What you see when all windows are minimized (iconified)
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:49 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:49
msgid "_Desktop"
msgstr "테스크탑(_D)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:50 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:50
msgid "_Volume Management"
msgstr "_볼륨 관리"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:51 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:51
msgid "Terminal:"
msgstr "터미널:"

#. Option to choose the program used to give the user Super User powers when
#. using a terminal.
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:52 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:52
msgid "Terminal SU:"
msgstr "터미널 SU:"

#. Option to choose the program used to give the user Super User powers when
#. using a graphical interface.
#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:53 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:53
msgid "Graphical SU:"
msgstr "그래픽 SU:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:54 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:54
msgid "Filename Encoding:"
msgstr "파일명 인코딩:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:55 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:55
msgid "Editor:"
msgstr "편집자:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:56 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:56
msgid "Run editor in terminal"
msgstr "터미널에서 편집기 실행"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:57 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:57
msgid "Root's Editor:"
msgstr "루트 편집자:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:58 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:58
msgid "Run root's editor in terminal"
msgstr "터미널에서 루트 편집기 실행"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:59 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:59
msgid "Date Format:"
msgstr "날짜 형식:"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:60 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:60
msgid "(requires reload)"
msgstr "(재장전 필요)"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:61 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:61
msgid "Date Display"
msgstr "날짜 표시"

#: ../data/ui/prefdlg.ui.h:62 ../data/ui/prefdlg2.ui.h:62
msgid "_Advanced"
msgstr "_고급의"

#: ../src/cust-dialog.c:359
#, c-format
msgid "Too many columns (>%d) in %s"
msgstr "열이 너무 많습니다. (>%d) ~에 %s"

#: ../src/cust-dialog.c:581 ../src/cust-dialog.c:1500
#: ../src/cust-dialog.c:1511 ../src/cust-dialog.c:1708 ../src/item-prop.c:748
#, c-format
msgid "error reading file %s: %s"
msgstr "파일 읽기 오류 %s: %s"

#. modified = TRUE;
#: ../src/cust-dialog.c:588 ../src/cust-dialog.c:1530
#: ../src/cust-dialog.c:1721 ../src/ptk/ptk-handler.c:690
#: ../src/item-prop.c:759
#, c-format
msgid "file '%s' contents are not valid UTF-8"
msgstr "파일 '%s' 내용이 유효하지 않습니다 UTF-8"

#: ../src/cust-dialog.c:639
#, c-format
msgid "Cannot set missing element '%s'"
msgstr "누락된 요소를 설정할 수 없습니다. '%s'"

#: ../src/cust-dialog.c:756 ../src/cust-dialog.c:835
#, c-format
msgid "file '%s' is not a regular file"
msgstr "파일 '%s' 일반 파일이 아닙니다"

#: ../src/cust-dialog.c:906 ../src/cust-dialog.c:1204
#: ../src/cust-dialog.c:3113
msgid "Dynamic resize requires width and height > 0"
msgstr "동적 크기 조정에는 너비와 높이가 필요합니다. > 0"

#: ../src/cust-dialog.c:1179
#, c-format
msgid "internal command %s requires an argument"
msgstr "내부 명령 %s 인수가 필요합니다"

#: ../src/cust-dialog.c:1223
#, c-format
msgid "element '%s' does not exist"
msgstr "요소 '%s' 존재하지 않는다"

#: ../src/cust-dialog.c:1267
#, c-format
msgid "internal command press is invalid for non-button %s"
msgstr "내부 명령 누름은 버튼이 아닌 경우 유효하지 않습니다. %s"

#. Normally, internal commands should not be translated.
#: ../src/cust-dialog.c:1295
#, c-format
msgid "internal command un/select is invalid for %s"
msgstr "내부 명령 un/select는 에 대해 유효하지 않습니다. %s"

#: ../src/cust-dialog.c:1328 ../src/cust-dialog.c:1465
#: ../src/cust-dialog.c:1471
#, c-format
msgid "error writing file %s: %s"
msgstr "파일 쓰기 오류 %s: %s"

#: ../src/cust-dialog.c:1448
#, c-format
msgid "'%s' is not an internal command"
msgstr "'%s' 내부 명령이 아닙니다."

#: ../src/cust-dialog.c:1488
#, c-format
msgid "error creating file %s: %s"
msgstr "파일 생성 오류 %s: %s"

#: ../src/cust-dialog.c:1597
#, c-format
msgid "pipe '%s' data is not valid UTF-8"
msgstr "파이프 '%s' 데이터가 유효하지 않습니다 UTF-8"

#. SNIP = FRAGMENT
#: ../src/cust-dialog.c:1625 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1585
msgid "[ SNIP - additional output above has been trimmed from this log ]\n"
msgstr "[ SNIP - 위의 추가 출력이 이 로그에서 잘렸습니다. ]\n"

#: ../src/cust-dialog.c:1718
msgid "( file contents are not valid UTF-8 )"
msgstr "( 파일 내용이 유효하지 않습니다 UTF-8 )"

#: ../src/cust-dialog.c:1829
#, c-format
msgid "prefix '%s' is not a valid variable name"
msgstr "접두사 '%s' 유효한 변수 이름이 아닙니다"

#. Pause = Suspend a process
#. pack timeout button first
#: ../src/cust-dialog.c:2062 ../src/cust-dialog.c:3262
#: ../src/cust-dialog.c:3315
msgid "Pause"
msgstr "정지시키다"

#: ../src/cust-dialog.c:2712
#, c-format
msgid "file '%s' is not a regular file or a pipe"
msgstr "파일 '%s' 일반 파일 또는 파이프가 아닙니다."

#: ../src/cust-dialog.c:3369
#, c-format
msgid ""
"zzzFM Dialog creates a custom GTK dialog based on the GUI elements you\n"
"specify on the command line, features run-time internal/external commands which\n"
"can modify elements, and outputs evaluatable/parsable results.\n"
msgstr ""
"zzzFM대화 상자는 사용자가 만든 GUI 요소를 기반으로 사용자 지정 GTK 대화 상자를 만듭니다.\n"
"명령줄에 지정하고 런타임 내부/외부 명령을 제공합니다.\n"
"요소를 수정할 수 있고 평가 가능/분석 가능한 결과를 출력할 수 있습니다.\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3370
#, c-format
msgid "Usage:\n"
msgstr "용법:\n"

#. «zzzfm --dialog|-g»  is a command, hence it must not be translated.
#. «ELEMENT [OPTIONS] [ARGUMENTS...]» are information for the user to know
#. what to add to the command, hence these terms can be translated.
#: ../src/cust-dialog.c:3371
#, c-format
msgid "    zzzfm --dialog|-g {ELEMENT [OPTIONS] [ARGUMENTS...]} ...\n"
msgstr "    zzzfm --dialog|-g {요소 [옵션] [논쟁...]} ...\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3372
#, c-format
msgid "Example:\n"
msgstr "예시:\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3373
#, c-format
msgid "    zzzfm -g --label \"A message\" --button ok\n"
msgstr "    zzzfm -g --label \"메세지\" --button ok\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3374
#, c-format
msgid ""
"\n"
"ELEMENT:       OPTIONS & ARGUMENTS:\n"
msgstr ""
"\n"
"요소:       옵션 및 인수:\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3375
#, c-format
msgid "--------       --------------------\n"
msgstr "--------       --------------------\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3386
#, c-format
msgid ""
"\n"
"The following arguments may be used as shown above:\n"
msgstr ""
"\n"
"위와 같이 다음 인수를 사용할 수 있습니다.\n"

#. (in this context) STOCK = generic, standard
#: ../src/cust-dialog.c:3387
#, c-format
msgid "    STOCK    %s\n"
msgstr "    스톡    %s\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3388
#, c-format
msgid "    ICON     An icon name, eg:  gtk-open\n"
msgstr "    상     아이콘 이름, 예: gtk-open\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3389
#, c-format
msgid ""
"    @FILE    A text file from which to read a value.  In some cases this file\n"
"             is monitored, so writing a new value to the file will update the\n"
"             element.  In other cases, the file specifies an initial value.\n"
msgstr ""
"    @FILE    값을 읽을 텍스트 파일입니다. 경우에 따라 이 파일\n"
"             모니터링되므로 파일에 새 값을 쓰면 업데이트됩니다.\n"
"             요소. 다른 경우에는 파일이 초기 값을 지정합니다.\n"

#. SAVEFILES are specific files (using specific extentions) used by the system
#. to save certain types of information. One of the extentions used is .save
#. The term can be translated but maybe it is wise to acompaign the
#. translation with the original between brackets «(SAVEFILE)», for clarity.
#: ../src/cust-dialog.c:3390
#, c-format
msgid "    SAVEFILE A viewer's or editor's contents are saved to this file.\n"
msgstr "    SAVEFILE 뷰어 또는 편집자의 내용이 이 파일에 저장됩니다.\n"

#. «stdout» is an internal command, should not be translated. Can be put in
#. the form of «output/results of stdout».
#: ../src/cust-dialog.c:3391
#, c-format
msgid ""
"    COMMAND  An internal command or executable followed by arguments. Separate\n"
"             multiple commands with a -- argument.\n"
"             The following substitutions may be used in COMMANDs:\n"
"                 %%n           Name of the current element\n"
"                 %%v           Value of the current element\n"
"                 %%NAME        Value of element named NAME (eg: %%input1)\n"
"                 %%(command)   stdout from a bash command line\n"
"                 %%%%           %%\n"
msgstr ""
"    COMMAND  내부 명령 또는 실행 파일 뒤에 인수가 있습니다. 분리 된\n"
"             여러 명령 -- 논쟁.\n"
"             COMMAND에서 다음 대체를 사용할 수 있습니다.\n"
"                 %%n           현재 요소의 이름\n"
"                 %%v           현재 요소의 값\n"
"                 %%NAME        명명된 요소의 값 NAME (예: %%input1)\n"
"                 %%(command)   stdoutbash 명령줄에서\n"
"                 %%%%           %%\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3392
#, c-format
msgid ""
"    LABEL    The following escape sequences in LABEL are unescaped:\n"
"                 \\n   newline\n"
"                 \\t   tab\n"
"                 \\\"   \"\n"
"                 \\\\   \\\n"
"             In --label elements only, if the first character in LABEL is a\n"
"             tilde (~), pango markup may be used.  For example:\n"
"                 --label '~This is plain. <b>This is bold.</b>'\n"
msgstr ""
"    LABEL    다음 이스케이프 시퀀스 LABEL 이스케이프 처리되지 않은 경우:\n"
"                 \\n   개행\n"
"                 \\t   탭\n"
"                 \\\"   \"\n"
"                 \\\\   \\\n"
"             에 --label 요소만, 의 첫 번째 문자가LABEL 이다\n"
"             틸데 (~), pango 마크업을 사용할 수 있습니다. 예를 들어:\n"
"                 --label '~이것은 간단합니다. <b>이것은 대담합니다.</b>'\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3394
#, c-format
msgid ""
"\n"
"In addition to the OPTIONS listed above, --compact or --expand options may be\n"
"added to any element.  Also, a --font option may be used with most element\n"
"types to change the element's font and font size.  For example:\n"
"    --input --font \"Times New Roman 16\" \"Default Text\"\n"
msgstr ""
"\n"
"위에 나열된 OPTIONS 외에도 --compact 또는 --expand 옵션은\n"
"모든 요소에 추가됩니다. 또한,--font 옵션은 대부분의 요소와 함께 사용할 수 있습니다.\n"
"요소의 글꼴 및 글꼴 크기를 변경하는 유형. 예를 들어:\n"
"    --input --font \"Times New Roman 16\" \"기본 텍스트\"\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3396
#, c-format
msgid ""
"\n"
"INTERNAL COMMANDS:\n"
msgstr ""
"\n"
"내부 명령:\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3407
#, c-format
msgid ""
"\n"
"EXAMPLE WITH COMMANDS:\n"
msgstr ""
"\n"
"명령의 예:\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3408
#, c-format
msgid ""
"    zzzfm -g --label \"Enter some text and press Enter:\" \\\n"
"               --input \"\" set label2 %%v -- echo '# %%n = %%v' \\\n"
"               --label \\\n"
"               --button ok\n"
msgstr ""
"    zzzfm -g --label \"일부 텍스트를 입력하고 Enter 키를 누릅니다.\" \\\n"
"               --input \"\" set label2 %%v -- echo '# %%n = %%v' \\\n"
"               --label \\\n"
"               --button ok\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3410
#, c-format
msgid ""
"\n"
"EXAMPLE SCRIPT:\n"
msgstr ""
"\n"
"예제 스크립트:\n"

#. Here QUOTED means between ` ` - like `QUOTED`
#: ../src/cust-dialog.c:3411
#, c-format
msgid ""
"    #!%s\n"
"    # This script shows a Yes/No dialog\n"
"    # Use QUOTED eval to read variables output by zzzFM Dialog:\n"
"    eval \"`zzzfm -g --label \"Are you sure?\" --button yes --button no`\"\n"
"    if [[ \"$dialog_pressed\" == \"button1\" ]]; then\n"
"        echo \"User pressed Yes - take some action\"\n"
"    else\n"
"        echo \"User did NOT press Yes - abort\"\n"
"    fi\n"
msgstr ""
"    #!%s\n"
"    # 이 스크립트는 예/아니오 대화 상자를 표시합니다.\n"
"    # QUOTED 평가를 사용하여 다음으로 출력된 변수 읽기 zzzFM 대화:\n"
"    eval \"`zzzfm -g --label \"확실해?\" --button 예 --button 아니요`\"\n"
"    if [[ \"$dialog_pressed\" == \"button1\" ]]; then\n"
"        echo \"사용자가 예를 눌렀습니다. 조치를 취하십시오.\"\n"
"    else\n"
"        echo \"사용자가 예를 누르지 않음 - 중단\"\n"
"    fi\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3412
#, c-format
msgid ""
"\n"
"For full documentation and examples see the zzzFM User's Manual:\n"
msgstr ""
"\n"
"전체 문서 및 예제는 zzzFM 사용자 매뉴얼을 참조하십시오.:\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3437
#, c-format
msgid "zzzfm: argument is not valid UTF-8\n"
msgstr "zzzfm: 인수가 유효하지 않습니다 UTF-8\n"

#: ../src/cust-dialog.c:3483
msgid "invalid dialog option"
msgstr "잘못된 대화 옵션"

#: ../src/cust-dialog.h:12
msgid "Set window title"
msgstr "창 제목 설정"

#: ../src/cust-dialog.h:14
msgid "Set window icon"
msgstr "창 아이콘 설정"

#: ../src/cust-dialog.h:16
msgid "Add a text label"
msgstr "텍스트 레이블 추가"

#. LABEL button is a button that works also as a lable or vice-versa.
#: ../src/cust-dialog.h:18
msgid "Add STOCK dialog button, or LABEL button with ICON"
msgstr "STOCK 대화 상자 추가 버튼 또는 ICON이 있는 LABEL 버튼 추가"

#. LABEL button is a button that works also as a lable or vice-versa.
#: ../src/cust-dialog.h:20
msgid "Add STOCK button, or LABEL button with ICON anywhere"
msgstr "어디에나 STOCK 버튼 또는 ICON이 있는 LABEL 버튼 추가"

#. Here entry = field
#: ../src/cust-dialog.h:22
msgid "Add a text entry"
msgstr "텍스트 항목 추가"

#. Here entry = field
#: ../src/cust-dialog.h:24
msgid "Add a large text entry"
msgstr "큰 텍스트 항목 추가"

#. Here entry = field
#: ../src/cust-dialog.h:26
msgid "Add a password entry"
msgstr "비밀번호 항목 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:28
msgid "Add a file or pipe viewer"
msgstr "파일 또는 파이프 뷰어 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:30
msgid "Add multi-line text editor"
msgstr "여러 줄 텍스트 편집기 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:32
msgid "Add a checkbox option"
msgstr "체크박스 옵션 추가"

#. A radio option (also radio button) is a configuration widget by which one
#. choses one option, and only one, from two or more options available.
#: ../src/cust-dialog.h:34
msgid "Add a radio option"
msgstr "라디오 옵션 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:36
msgid "Add an icon"
msgstr "아이콘 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:38
msgid "Add an image"
msgstr "이미지 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:44
msgid "Add a progress bar"
msgstr "진행률 표시줄 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:46
msgid "Add a horizontal line separator"
msgstr "가로줄 구분 기호 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:48
msgid "Add a vertical line separator"
msgstr "세로줄 구분 기호 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:50
msgid "Automatically close window after DELAY seconds"
msgstr "DELAY초 후 자동으로 창 닫기"

#: ../src/cust-dialog.h:52
msgid "Add a drop-down list.  COMMAND run when clicked."
msgstr "드롭다운 목록을 추가합니다. COMMAND는 클릭 시 실행됩니다."

#: ../src/cust-dialog.h:54
msgid "Add a combo list.  COMMAND run when Enter pressed."
msgstr "콤보 목록을 추가합니다. Enter 키를 누르면 COMMAND가 실행됩니다."

#. ^HIDE   hidden column (must be first) for data return  (int or double or
#. string no progress)
#. use --colwidth=W inside column list
#: ../src/cust-dialog.h:58
msgid "Add a list box.  COMMAND run when double-clicked."
msgstr "목록 상자를 추가합니다. COMMAND는 더블 클릭 시 실행됩니다."

#: ../src/cust-dialog.h:60
msgid "Add a list box with multiple selections"
msgstr "여러 항목을 선택할 수 있는 목록 상자 추가"

#: ../src/cust-dialog.h:62
msgid "Options: [--save] [--dir] [--multi] [--filter F[:F...]]"
msgstr "옵션: [--save] [--dir] [--multi] [--filter F[:F...]]"

#: ../src/cust-dialog.h:64
msgid "Set base variable name  (Default: \"dialog\")"
msgstr "기본 변수 이름 설정  (기본: \"dialog\")"

#. Padding (or pad) is the space between the actual content of an element and
#. the border (a line) surrounding it, which is put on the margin (the limit
#. of the element).
#. margin>border>pad>content
#: ../src/cust-dialog.h:66
msgid "Set minimum width, height, padding (-1 = don't change)"
msgstr "최소 너비, 높이, 패딩 설정 (-1 = 바꾸지 마)"

#. widget = accessory
#: ../src/cust-dialog.h:68
msgid "Add following widgets to a horizontal box"
msgstr "가로 상자에 다음 위젯 추가"

#. widget = accessory
#: ../src/cust-dialog.h:70
msgid "Add following widgets to a vertical box"
msgstr "세로 상자에 다음 위젯 추가"

#. widget = accessory
#: ../src/cust-dialog.h:72
msgid "Close the current box of widgets"
msgstr "현재 위젯 상자 닫기"

#: ../src/cust-dialog.h:74
msgid "Run COMMAND when a key combination is pressed"
msgstr "키 조합을 눌렀을 때 COMMAND 실행"

#: ../src/cust-dialog.h:76
msgid "Run COMMAND when an element is clicked or focused"
msgstr "요소를 클릭하거나 포커스를 받았을 때 COMMAND 실행"

#: ../src/cust-dialog.h:78
msgid "Run COMMAND on window close attempt"
msgstr "창 닫기 시도 시 COMMAND 실행"

#. PIPE is a technical term for a chain of processing elements.
#: ../src/cust-dialog.h:80
msgid "Read commands from FILE or PIPE.  COMMAND for init."
msgstr "FILE 또는 PIPE에서 명령을 읽습니다. 초기화에 대한 명령입니다."

#: ../src/cust-dialog.h:144
msgid "No operation - does nothing but evaluate arguments"
msgstr "작업 없음 - 인수 평가만 수행"

#. exit status ?
#: ../src/cust-dialog.h:146
msgid "Close the dialog"
msgstr "대화 상자 닫기"

#. The actual name of the button in the place of BUTTON-NAME.
#: ../src/cust-dialog.h:148
msgid "Press button named BUTTON-NAME"
msgstr "이름이 BUTTON-NAME인 버튼을 누르십시오."

#: ../src/cust-dialog.h:150
msgid "Set element NAME to VALUE"
msgstr "NAME 요소를 VALUE로 설정"

#. also do for inputs?
#: ../src/cust-dialog.h:152
msgid "Select item VALUE (or first/all) in element NAME"
msgstr "요소 NAME에서 항목 VALUE(또는 첫 번째/전체) 선택"

#: ../src/cust-dialog.h:154
msgid "Unselect item VALUE (or all) in element NAME"
msgstr "NAME 요소의 VALUE(또는 전체) 항목 선택 취소"

#: ../src/cust-dialog.h:156
msgid "Focus element NAME, or raise dialog window"
msgstr "NAME 요소에 초점을 맞추거나 대화 상자 창을 올리세요."

#: ../src/cust-dialog.h:158
msgid "Hide element NAME"
msgstr "NAME 요소 숨기기"

#: ../src/cust-dialog.h:160
msgid "Show element NAME if previously hidden"
msgstr "이전에 숨겨진 경우 요소 NAME 표시"

#: ../src/cust-dialog.h:162
msgid "Disable element NAME"
msgstr "NAME 요소 비활성화"

#: ../src/cust-dialog.h:164
msgid "Enable element NAME if previously disabled"
msgstr "이전에 비활성화된 경우 NAME 요소 활성화"

#. «source» is an internal command, should not be translated
#: ../src/cust-dialog.h:166
msgid "Save files and write source output to FILE"
msgstr "파일을 저장하고 소스 출력을 FILE에 씁니다."

#: ../src/main.c:123
msgid "Open folders in new tab of last window (default)"
msgstr "마지막 창의 새 탭에서 폴더 열기(기본값)"

#: ../src/main.c:124
msgid "Open folder in current tab of last used window"
msgstr "마지막으로 사용한 창의 현재 탭에서 폴더 열기"

#: ../src/main.c:125
msgid "Don't load saved tabs"
msgstr "저장된 탭을 로드하지 않음"

#: ../src/main.c:126
msgid "Open folders in new window"
msgstr "새 창에서 폴더 열기"

#: ../src/main.c:127
msgid "Open folders in panel 'P' (1-4)"
msgstr "패널에서 폴더 열기 'P' (1-4)"

#: ../src/main.c:128
msgid "Launch desktop manager daemon"
msgstr "데스크탑 관리자 데몬 실행"

#: ../src/main.c:129
msgid "Show desktop settings"
msgstr "바탕 화면 설정 표시"

#: ../src/main.c:130
msgid "Show Preferences ('N' is the Pref tab number)"
msgstr "기본 설정 표시 ('N' Pref 탭 번호입니다.)"

#: ../src/main.c:131
msgid "Run as a daemon"
msgstr "데몬으로 실행"

#: ../src/main.c:132
msgid "Use DIR as configuration directory"
msgstr "DIR을 구성 디렉토리로 사용"

#: ../src/main.c:133
msgid "Show File Search"
msgstr "파일 검색 표시"

#: ../src/main.c:140
msgid "Set desktop wallpaper to FILE"
msgstr "바탕 화면 배경 무늬를 FILE로 설정"

#: ../src/main.c:142
msgid "Show a custom dialog (See -g help)"
msgstr "사용자 지정 대화 상자 표시 (보다 -g help)"

#: ../src/main.c:143
msgid "Send a socket command (See -s help)"
msgstr "소켓 명령 보내기 (보다 -s help)"

#: ../src/main.c:144 ../src/main.c:145
msgid "No function - for compatibility only"
msgstr "기능 없음 - 호환성 전용"

#: ../src/main.c:146
msgid "Show version information"
msgstr "버전 정보 표시"

#: ../src/main.c:150
msgid "[DIR | FILE | URL]..."
msgstr "[DIR | FILE | URL]..."

#: ../src/main.c:440
msgid "Option --config-dir ignored - an instance is already running"
msgstr "옵션 --config-dir 무시됨 - 인스턴스가 이미 실행 중입니다."

#: ../src/main.c:452
msgid "Option --config-dir contains invalid chars - cannot start"
msgstr "옵션 --config-dir 잘못된 문자가 포함되어 있습니다. 시작할 수 없습니다."

#: ../src/main.c:570
#, c-format
msgid "zzzfm: --socket-cmd requires an argument\n"
msgstr "zzzfm: --socket-cmd 인수가 필요합니다\n"

#: ../src/main.c:577
#, c-format
msgid "zzzfm: could not create socket\n"
msgstr "zzzfm: 소켓을 만들 수 없습니다\n"

#: ../src/main.c:592
#, c-format
msgid "zzzfm: could not connect to socket (not running? or DISPLAY not set?)\n"
msgstr "zzzfm: 소켓에 연결할 수 없습니다(실행 중이 아니거나 DISPLAY가 설정되지 않았습니까?)\n"

#: ../src/main.c:633
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid response from socket\n"
msgstr "zzzfm: 소켓의 잘못된 응답\n"

#. TRANSLATOR:  These four lines should be limited to 80 chars each
#: ../src/main.c:642
msgid "zzzFM socket commands permit external processes"
msgstr "zzzFM 소켓 명령은 외부 프로세스를 허용합니다."

#: ../src/main.c:643
msgid "(such as command scripts) to read and set GUI property values"
msgstr "(명령 스크립트와 같은) GUI 속성 값을 읽고 설정"

#: ../src/main.c:644
msgid ""
"and execute methods inside running zzzFM\n"
"windows."
msgstr ""
"실행 내부에서 메서드를 실행합니다. zzzFM\n"
"창문."

#: ../src/main.c:645
msgid "To handle events, see View|Events in the main menu bar."
msgstr "이벤트를 처리하려면 보기를 참조하십시오.|메인 메뉴 바의 이벤트."

#: ../src/main.c:648
msgid "Usage:"
msgstr "용법:"

#: ../src/main.c:650
msgid "Example:"
msgstr "예시:"

#: ../src/main.c:653
msgid ""
"METHODS\n"
"-------"
msgstr ""
"행동 양식\n"
"-------"

#: ../src/main.c:655
msgid "Sets a property"
msgstr "속성을 설정합니다"

#: ../src/main.c:658
msgid "Gets a property"
msgstr "속성을 가져옵니다"

#: ../src/main.c:661
msgid "Sets a task property"
msgstr "작업 속성을 설정합니다"

#: ../src/main.c:664
msgid "Gets a task property"
msgstr "작업 속성을 가져옵니다."

#: ../src/main.c:667
msgid "Starts a new task"
msgstr "새 작업 시작"

#: ../src/main.c:670
msgid "Activates a menu item by emitting its shortcut key"
msgstr "바로 가기 키를 내보내 메뉴 항목을 활성화합니다."

#: ../src/main.c:673
msgid "Runs custom command or shows submenu named NAME"
msgstr "사용자 정의 명령을 실행하거나 이름이 지정된 하위 메뉴를 표시합니다. NAME"

#: ../src/main.c:676
msgid "Add asynchronous handler COMMAND to EVENT"
msgstr "이벤트에 비동기 처리기 COMMAND 추가"

#: ../src/main.c:679
msgid "Add synchronous handler COMMAND to EVENT, replacing default handler"
msgstr "동기 처리기 COMMAND를 EVENT에 추가하여 기본 처리기를 대체합니다."

#: ../src/main.c:682
msgid "Remove handler COMMAND from EVENT"
msgstr "EVENT에서 핸들러 COMMAND 제거"

#: ../src/main.c:685
msgid "Shows this help reference.  (Also see manual link below.)"
msgstr "이 도움말 참조를 표시합니다. (아래의 매뉴얼 링크도 참조하십시오.)"

#: ../src/main.c:687
msgid ""
"OPTIONS\n"
"-------"
msgstr ""
"옵션\n"
"-------"

#: ../src/main.c:688
msgid ""
"Add options after METHOD to specify a specific window, panel, and/or tab."
msgstr "METHOD 뒤에 옵션을 추가하여 특정 창, 패널 및/또는 탭을 지정합니다."

#: ../src/main.c:689
msgid ""
"Otherwise the current tab of the current panel in the last window is used."
msgstr "그렇지 않으면 마지막 창에 있는 현재 패널의 현재 탭이 사용됩니다."

#: ../src/main.c:692
msgid "Specify window.  eg:"
msgstr "창을 지정합니다. 예:"

#: ../src/main.c:694
msgid "Specify panel 1-4.  eg:"
msgstr "패널 1-4를 지정합니다. 예:"

#: ../src/main.c:696
msgid "Specify tab 1-...  eg:"
msgstr "탭 1 지정-... 예:"

#: ../src/main.c:698
msgid ""
"PROPERTIES\n"
"----------"
msgstr ""
"속성\n"
"----------"

#: ../src/main.c:699
msgid "Set properties with METHOD 'set', or get the value with 'get'."
msgstr "METHOD로 속성 설정 'set', 또는 다음 값을 가져옵니다. 'get'."

#: ../src/main.c:701
msgid "eg '800x600'"
msgstr "eg '800x600'"

#: ../src/main.c:702
msgid "eg '100x50'"
msgstr "eg '100x50'"

#: ../src/main.c:705
msgid "eg '1024x768'  (read-only)"
msgstr "eg '1024x768'  (읽기 전용)"

#: ../src/main.c:706 ../src/main.c:707 ../src/main.c:708 ../src/main.c:709
#: ../src/main.c:725 ../src/main.c:726 ../src/main.c:727
msgid "eg '100'"
msgstr "eg '100'"

#: ../src/main.c:714
msgid "Open DIR or default in a new tab"
msgstr "새 탭에서 디렉터리 또는 기본값 열기"

#: ../src/main.c:737
msgid "eg 'Current Status: Example'"
msgstr "예: '현재 상태: 예'"

#: ../src/main.c:739
msgid "DIR            eg '/etc'"
msgstr "DIR            eg '/etc'"

#: ../src/main.c:740
msgid "[FILENAME...]"
msgstr "[파일 이름...]"

#. PATTERN means here a set of chracters. Synonym of Criterion.
#: ../src/main.c:741
msgid "[PATTERN]      eg '*.jpg'"
msgstr "[무늬]      eg '*.jpg'"

#: ../src/main.c:742 ../src/main.c:743
msgid "eg 'Some\\nlines\\nof text'"
msgstr "eg '일부\\n윤곽\\n텍스트의'"

#: ../src/main.c:744 ../src/main.c:745
msgid "eg '~/copy-file-contents-to-clipboard.txt'"
msgstr "eg '~/복사-파일-내용물-에게-클립보드.txt'"

#: ../src/main.c:746
msgid "FILE...  Files copied to clipboard"
msgstr "FILE...  클립보드에 복사된 파일"

#: ../src/main.c:747
msgid "FILE...  Files cut to clipboard"
msgstr "FILE...  클립보드로 잘라낸 파일"

#: ../src/main.c:749
msgid ""
"TASK PROPERTIES\n"
"---------------"
msgstr ""
"작업 속성\n"
"---------------"

#. "task column" or just "column". The "Status" is the action being carried
#. out.So it could be Action column.
#: ../src/main.c:744
msgid "contents of Status task column  (read-only)"
msgstr "상태 작업 열의 내용(읽기 전용)"

#: ../src/main.c:751
msgid "eg 'gtk-open'"
msgstr "eg 'gtk-open'"

#. The Count task column shows the item number in sequence
#: ../src/main.c:752
msgid "text to show in Count task column"
msgstr "Count 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The Folder task column shows the folder From which the action is carried
#. out
#: ../src/main.c:753
msgid "text to show in Folder task column"
msgstr "폴더 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The Item task column shows the item name.
#: ../src/main.c:754
msgid "text to show in Item task column"
msgstr "항목 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The To task column shows the folder to which the action is carried out.
#: ../src/main.c:755
msgid "text to show in To task column"
msgstr "To 작업 열에 표시할 텍스트"

#: ../src/main.c:756
msgid "progress percent (1..100) or '' to pulse"
msgstr "진행률(1..100) 또는 '' 맥박"

#. The Total task column shows the Partial and the Total (Partial/Total)
#. amounts of data being processed.
#: ../src/main.c:757
msgid "text to show in Total task column"
msgstr "총 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The Current task column shows the current speed.
#: ../src/main.c:758
msgid "text to show in Current task column"
msgstr "현재 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The CRemain task column shows the remaing time at current speed.
#: ../src/main.c:759
msgid "text to show in CRemain task column"
msgstr "CRemain 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The Average task column shows the average speed.
#: ../src/main.c:760
msgid "text to show in Average task column"
msgstr "평균 작업 열에 표시할 텍스트"

#. The Remain task column shows the remaing time at average speed.
#: ../src/main.c:761
msgid "text to show in Remain task column"
msgstr "남은 작업 열에 표시할 텍스트"

#: ../src/main.c:762
msgid "contents of Elapsed task column (read-only)"
msgstr "경과된 작업 u200bu200b열의 내용(읽기 전용)"

#: ../src/main.c:763
msgid "contents of Started task column (read-only)"
msgstr "시작된 작업 열의 내용(읽기 전용)"

#: ../src/main.c:765
msgid "COMMAND  command to show a custom task dialog\n"
msgstr "사용자 지정 작업 대화 상자를 표시하는 COMMAND 명령\n"

#: ../src/main.c:767
msgid ""
"TASK TYPES\n"
"----------"
msgstr ""
"작업 유형\n"
"----------"

#: ../src/main.c:769
msgid "Run COMMAND in DIR"
msgstr "DIR에서 COMMAND 실행"

#: ../src/main.c:771
msgid "Copy|Move|Link FILE(s) or DIR(s) to TARGET dir"
msgstr "복사|이동|파일 또는 디렉터리를 TARGET 디렉터리에 연결"

#: ../src/main.c:772
msgid "Recursively delete FILE(s) or DIR(s)"
msgstr "FILE(s) 또는 DIR(s)을 재귀적으로 삭제"

#: ../src/main.c:773
msgid "Open FILE in user's or root's text editor"
msgstr "사용자 또는 루트의 텍스트 편집기에서 FILE 열기"

#. howdy bub   why???
#. printf( "web URL                         %s\n", _("Open URL in user's web
#. browser") );    // howdy bub    why-oh-why use Filemanager to open?!?
#: ../src/main.c:775
msgid "Mount DEVICE or URL"
msgstr "DEVICE 또는 URL 마운트"

#: ../src/main.c:776
msgid "Unmount DEVICE or mount point DIR"
msgstr "DEVICE 마운트 해제 또는 DIR 마운트"

#: ../src/main.c:778
msgid ""
"EVENTS\n"
"------"
msgstr ""
"이벤트\n"
"------"

#: ../src/main.c:779
#, c-format
msgid "Instance start        %e"
msgstr "인스턴스 시작        %e"

#: ../src/main.c:780
#, c-format
msgid "Instance exit         %e"
msgstr "인스턴스 종료         %e"

#: ../src/main.c:781
msgid "Window new            %e %w %p %t"
msgstr "새로운 창            %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:782
msgid "Window focus          %e %w %p %t"
msgstr "창 초점          %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:783
msgid "Window move/resize    %e %w %p %t"
msgstr "창 이동/크기 조정    %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:784
msgid "Mouse click           %e %w %p %t %b %m %f"
msgstr "마우스 클릭           %e %w %p %t %b %m %f"

#. Use of a shortcut key in the window
#: ../src/main.c:785
msgid "Window keypress       %e %w %p %t %k %m"
msgstr "창 키 누르기       %e %w %p %t %k %m"

#: ../src/main.c:786
msgid "Window close          %e %w %p %t"
msgstr "창 닫기          %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:787
msgid "Panel focus           %e %w %p %t"
msgstr "패널 포커스           %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:788
msgid "Panel show/hide       %e %w %p %t %f %v"
msgstr "패널 표시/숨기기       %e %w %p %t %f %v"

#: ../src/main.c:789
msgid "Selection changed     %e %w %p %t"
msgstr "선택이 변경됨     %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:790
msgid "Tab new               %e %w %p %t"
msgstr "새 탭               %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:791
msgid "Tab change dir        %e %w %p %t %d"
msgstr "탭 변경 디렉토리        %e %w %p %t %d"

#: ../src/main.c:792
msgid "Tab focus             %e %w %p %t"
msgstr "탭 포커스             %e %w %p %t"

#: ../src/main.c:793
msgid "Tab close             %e %w %p %t"
msgstr "탭 닫기             %e %w %p %t"

#. Change in device status
#: ../src/main.c:794
msgid "Device change         %e %f %v"
msgstr "기기 변경         %e %f %v"

#: ../src/main.c:796
msgid "Event COMMAND Substitution Variables:"
msgstr "이벤트 명령 대체 변수:"

#: ../src/main.c:797
msgid "event type (evt_start|evt_exit|...)"
msgstr "이벤트 유형 (evt_start|evt_exit|...)"

#: ../src/main.c:798
msgid "window ID"
msgstr "창 ID"

#: ../src/main.c:799
msgid "panel number (1-4)"
msgstr "패널 번호(1-4)"

#: ../src/main.c:800
msgid "tab number (1-...)"
msgstr "탭 번호(1-...)"

#: ../src/main.c:801
msgid "quoted directory ('/etc')"
msgstr "인용된 디렉토리 ('/etc')"

#: ../src/main.c:802
msgid "mouse button (0=double 1=left 2=middle 3=right ...)"
msgstr "마우스 버튼 (0=더블 1=왼쪽 2=가운데 3=오른쪽 ...)"

#: ../src/main.c:803
msgid "key code  (eg 0x63)"
msgstr "키 코드  (eg 0x63)"

#: ../src/main.c:804
msgid "modifier key (eg 0x4  used with clicks and keypresses)"
msgstr "수정자 키 (eg 0x4  클릭 및 키 누름과 함께 사용)"

#: ../src/main.c:805
msgid "focus element (panelN|filelist|devices|bookmarks|dirtree|pathbar)"
msgstr "초점 요소 (panelN|filelist|devices|bookmarks|dirtree|pathbar)"

#: ../src/main.c:806
msgid "focus element is visible (0 or 1, or device state change)"
msgstr "초점 요소가 표시됨(0 또는 1, 또는 장치 상태 변경)"

#: ../src/main.c:808
msgid "Examples"
msgstr "예"

#: ../src/main.c:824
msgid "These files have been copied to the clipboard"
msgstr "이 파일은 클립보드에 복사되었습니다."

#: ../src/main.c:835
msgid "For full documentation and examples see the zzzFM User's Manual:"
msgstr "전체 문서 및 예제는 zzzFM 사용자 설명서를 참조하십시오."

#: ../src/main.c:1045 ../src/main.c:1306
msgid "This build of zzzFM has desktop integration disabled"
msgstr "이 zzzFM 빌드에는 데스크톱 통합이 비활성화되어 있습니다."

#: ../src/main.c:1086
#, c-format
msgid ""
"zzzfm: Error: Unable to save session\n"
"       %s\n"
msgstr ""
"zzzfm: 오류: 세션을 저장할 수 없습니다.\n"
"       %s\n"

#: ../src/main.c:1152
msgid "File doesn't exist"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다."

#. do not use xset_msg_dialog if non-main thread
#. vfs_file_task_exec_error( task, 0, str );
#: ../src/main.c:1153 ../src/main.c:1230 ../src/main.c:1232 ../src/main.c:1340
#: ../src/main.c:1363 ../src/main.c:1365 ../src/main.c:1499
#: ../src/settings.c:3840 ../src/settings.c:6541
#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:1856 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:1869
#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4568 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4574
#: ../src/ptk/ptk-console-output.c:230 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2514
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3090 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3319
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3410 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3588
#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:808 ../src/ptk/ptk-file-properties.c:819
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1418 ../src/item-prop.c:895
#, c-format
msgid "Error"
msgstr "에러"

#: ../src/main.c:1230 ../src/main.c:1363
msgid ""
"Error: Unable to initialize inotify file change monitor.\n"
"\n"
"Do you have an inotify-capable kernel?"
msgstr ""
"오류: inotify 파일 변경 모니터를 초기화할 수 없습니다.\n"
"\n"
"inotify 가능 커널이 있습니까?"

#: ../src/main.c:1232 ../src/main.c:1365
msgid ""
"Error: Unable to establish connection with FAM.\n"
"\n"
"Do you have \"FAM\" or \"Gamin\" installed and running?"
msgstr ""
"에러 : FAM 연결할 수 없습니다.\n"
"\n"
"\"FAM\" 또는 \"Gamin\" 이 설치되었고 실행중입니까?"

#: ../src/main.c:1291
msgid "--dialog must be first option"
msgstr "--dialog 첫 번째 옵션이어야 합니다"

#: ../src/main.c:1298
msgid "--socket-cmd must be first option"
msgstr "--socket-cmd 첫 번째 옵션이어야 합니다"

#: ../src/main.c:1338
#, c-format
msgid ""
"zzzFM requires bash to be installed.  Other shells are NOT equivalent as zzzFM uses features only found in genuine bash (v4+).\n"
"\n"
"The program %s was not found.  Install bash or use configure option --with-bash-path to specify a custom location at build time."
msgstr ""
"zzzFM 필요하다 bash 설치됩니다. 다른 쉘은 zzzFM이 정품 bash에서만 볼 수 있는 기능을 사용하므로 동일하지 않습니다. (v4+).\n"
"\n"
"프로그램 %s 찾을 수 없습니다. 설치bash또는 구성 옵션을 사용하십시오 --with-bash-path 빌드 시 사용자 지정 위치를 지정합니다."

#: ../src/main.c:1495
msgid "Don't know how to open the file"
msgstr "파일을 열수 없습니다."

#: ../src/main.c:1497
#, c-format
msgid ""
"Unable to open file:\n"
"\"%s\"\n"
"%s"
msgstr ""
"파일을 열 수 없습니다:\n"
"\"%s\"\n"
"%s"

#. root task
#: ../src/main-window.c:281
msgid "Open Root Window"
msgstr "루트 창 열기"

#. do not use xset_msg_dialog if non-main thread
#. vfs_file_task_exec_error( task, 0, str );
#: ../src/main-window.c:306 ../src/vfs/vfs-file-task.c:1449
msgid "Terminal Not Available"
msgstr "터미널을 사용할 수 없음"

#: ../src/main-window.c:307
msgid "Please set your terminal program in View|Preferences|Advanced"
msgstr "보기|기본 설정|고급에서 터미널 프로그램을 설정하세요."

#: ../src/main-window.c:318
msgid "Open Terminal"
msgstr "터미널 열기"

#: ../src/main-window.c:607
msgid "Design Mode Help"
msgstr "디자인 모드 도움말"

#: ../src/main-window.c:607
msgid ""
"Design Mode allows you to change the name, shortcut key and icon of menu, toolbar and bookmark items, show help for an item, and add your own custom commands and applications.\n"
"\n"
"To open the Design Menu, simply right-click on a menu item, bookmark, or toolbar item.  To open the Design Menu for a submenu, first close the submenu (by clicking on it).\n"
"\n"
"For more information, click the Help button below."
msgstr ""
"디자인 모드에서는 메뉴의 이름, 바로 가기 키 및 아이콘, 도구 모음 및 책갈피 항목을 변경하고, 항목에 대한 도움말을 표시하고, 사용자 정의 명령 및 응용 프로그램을 추가할 수 있습니다.\n"
"\n"
"디자인 메뉴를 열려면 메뉴 항목, 책갈피 또는 도구 모음 항목을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하기만 하면 됩니다. 하위 메뉴에 대한 디자인 메뉴를 열려면 먼저 하위 메뉴를 클릭하여 닫습니다.\n"
"\n"
"자세한 내용을 보려면 아래 도움말 버튼을 클릭하십시오."

#: ../src/main-window.c:1344
msgid "Panel"
msgstr "패널"

#: ../src/main-window.c:1381 ../src/settings.c:3740 ../src/settings.c:4028
#: ../src/settings.c:4870 ../src/settings.c:4971
#, c-format
msgid "New _Command"
msgstr "새로운 _명령"

#: ../src/main-window.c:1485
#, c-format
msgid "Show Panel %d"
msgstr "패널 표시 %d"

#: ../src/main-window.c:1515 ../src/settings.c:9236
msgid "_File"
msgstr "파일(_F)"

#: ../src/main-window.c:1518 ../src/settings.c:9325
msgid "_View"
msgstr "보기(_V)"

#: ../src/main-window.c:1521 ../src/settings.c:9671
msgid "_Devices"
msgstr "_장치"

#: ../src/main-window.c:1525 ../src/settings.c:8371 ../src/settings.c:9069
#: ../src/settings.c:9301 ../src/settings.c:9683
msgid "_Bookmarks"
msgstr "_책갈피"

#: ../src/main-window.c:1529
msgid "_Tools"
msgstr "_도구"

#. Help
#: ../src/main-window.c:1532 ../src/settings.c:5728 ../src/settings.c:6216
#: ../src/settings.c:6485 ../src/settings.c:8431
msgid "_Help"
msgstr "도움말(_H)"

#: ../src/main-window.c:1789
#, c-format
msgid ""
"Error: Unable to save session file.  Do you want to exit without saving?\n"
"\n"
"( %s )"
msgstr ""
"오류: 세션 파일을 저장할 수 없습니다. 저장하지 않고 종료하시겠습니까?\n"
"\n"
"( %s )"

#: ../src/main-window.c:1795
msgid "zzzFM Error"
msgstr "zzzFM 오류"

#: ../src/main-window.c:1808
msgid "Stop all tasks running in this window?"
msgstr "이 창에서 실행 중인 모든 작업을 중지하시겠습니까?"

#: ../src/main-window.c:1813
msgid "Aborting tasks..."
msgstr "작업 중단..."

#: ../src/main-window.c:2800
#, c-format
msgid "  %s free / %s    "
msgstr "  %s 무료 / %s    "

#: ../src/main-window.c:2807
#, c-format
msgid "%sReading %s ..."
msgstr "%s독서 %s ..."

#: ../src/main-window.c:2861
#, c-format
msgid "   Link → %s"
msgstr "   링크 → %s"

#: ../src/main-window.c:2863
#, c-format
msgid "   Link → %s/"
msgstr "   링크 → %s/"

#: ../src/main-window.c:2866
#, c-format
msgid "   !Link → %s/ (missing)"
msgstr "   !링크 → %s/ (잃어버린)"

#: ../src/main-window.c:2872
#, c-format
msgid "   Link → %s (%s)"
msgstr "   링크 → %s (%s)"

#: ../src/main-window.c:2875
#, c-format
msgid "   !Link → %s (missing)"
msgstr "   !링크 → %s (missing)"

#: ../src/main-window.c:2882
#, c-format
msgid "   !Link → ( error reading target )"
msgstr "   !링크 → ( 오류 읽기 대상 )"

#: ../src/main-window.c:2924
msgid "hidden"
msgid_plural "hidden"
msgstr[0] "숨겨진"

#: ../src/main-window.c:2926
#, c-format
msgid "%s%d visible (%s)     %s"
msgid_plural "%s%d visible (%s)     %s"
msgstr[0] "%s%d 보이는 (%s)     %s"

#: ../src/main-window.c:2929
#, c-format
msgid "%s%d item     %s"
msgid_plural "%s%d items     %s"
msgstr[0] "%s%d 안건     %s"

#. Column header. Column shows the action taking place
#. If you change "Status", also change it in on_task_button_press_event
#: ../src/main-window.c:3344 ../src/main-window.c:4651
msgid "Status"
msgstr "상태"

#. Column header. Column shows numbers. In the US and other countries # is
#. used for «number» (in the case the number of the ITEM shown, in sequence).
#. It's referred to as Count in another string. If replaced with a term, it
#. should preferably be short.
#: ../src/main-window.c:3344
msgid "#"
msgstr "#"

#. Column header. Column shows folders. Folder from which the action is
#. carried out; can be «From Folder» or just «From». As the folder names are
#. normally long, the column name doesn't need to be too short.
#: ../src/main-window.c:3344 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1987
#: ../src/find-files.c:891 ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:262
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#. Column header. Column shows names of items. As the items names are normally
#. long, the column name doesn't need to be too short.
#: ../src/main-window.c:3344
msgid "Item"
msgstr "안건"

#. Column header. Column shows destination folders. Folder to which the action
#. is carried out; can be «To Folder». As the folders names are normally long,
#. the column name doesn't need to be too short.
#: ../src/main-window.c:3345
msgid "To"
msgstr "NS"

#: ../src/main-window.c:3345
msgid "Progress"
msgstr "진전"

#. Column header. Column shows the Partial and the Total (Partial/Total)
#. amouts of data being processed.
#: ../src/main-window.c:3345
msgid "Total"
msgstr "총"

#: ../src/main-window.c:3346
msgid "Started"
msgstr "시작됨"

#: ../src/main-window.c:3346
msgid "Elapsed"
msgstr "경과"

#. Column header. Column shows the current speed. Preferably use it short.
#: ../src/main-window.c:3346
msgid "Current"
msgstr "현재의"

#. Column header. Column shows the time remaing at current speed. Preferably
#. use it short.
#: ../src/main-window.c:3346
msgid "CRemain"
msgstr "C남아있다"

#. Column header. Column shows the average speed. Preferably use it short.
#: ../src/main-window.c:3347
msgid "Average"
msgstr "평균"

#. Column header. Column shows the time remaing at average speed. Preferably
#. use it short.
#: ../src/main-window.c:3347
msgid "Remain"
msgstr "남아있다"

#. The title for the Help Dialog/mesage
#: ../src/main-window.c:3359
msgid "Reorder Columns Help"
msgstr "열 재정렬 도움말"

#: ../src/main-window.c:3359
msgid ""
"To change the order of the columns, drag the column header to the desired "
"location."
msgstr "열의 순서를 변경하려면 열 머리글을 원하는 위치로 끕니다."

#: ../src/main-window.c:4756
msgid "moving"
msgstr "움직이는"

#: ../src/main-window.c:4757
msgid "copying"
msgstr "사자"

#: ../src/main-window.c:4758
msgid "deleting"
msgstr "삭제"

#: ../src/main-window.c:4759
msgid "linking"
msgstr "연결"

#: ../src/main-window.c:4760
msgid "changing"
msgstr "바꾸다"

#: ../src/main-window.c:4761
msgid "running"
msgstr "달리기"

#: ../src/main-window.c:4833
#, c-format
msgid "%d error %s"
msgstr "%d 오류 %s"

#: ../src/main-window.c:4833
#, c-format
msgid "%d errors %s"
msgstr "%d 오류 %s"

#. Synonym of suspended (a process is waiting to continue).
#: ../src/main-window.c:4845 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1484
#, c-format
msgid "paused"
msgstr "일시 중지"

#: ../src/main-window.c:4847 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1486
#, c-format
msgid "queued"
msgstr "대기"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
#: ../src/find-files.c:876
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
#: ../src/find-files.c:897
msgid "Size"
msgstr "사이즈"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
#: ../src/find-files.c:901
msgid "Type"
msgstr "타입"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
msgid "Permission"
msgstr "퍼미션"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
msgid "Modified"
msgstr "수정됨"

#: ../src/main-window.c:5158 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:206
msgid "Created"
msgstr "만들어진"

#: ../src/main-window.c:5169
msgid "zzzfm: invalid socket command\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 소켓 명령\n"

#: ../src/main-window.c:5198
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid option '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 옵션 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:5201
#, c-format
msgid "zzzfm: option %s requires an argument\n"
msgstr "zzzfm: 옵션 %s 인수가 필요합니다\n"

#: ../src/main-window.c:5210
msgid "zzzfm: invalid window\n"
msgstr "zzzfm: 유효하지 않은 창\n"

#: ../src/main-window.c:5228
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid window %s\n"
msgstr "zzzfm: 유효하지 않은 창 %s\n"

#: ../src/main-window.c:5238
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid panel %d\n"
msgstr "zzzfm: 유효하지 않은 패널 %d\n"

#: ../src/main-window.c:5243
#, c-format
msgid "zzzfm: panel %d is not visible\n"
msgstr "zzzfm: 패널 %d 보이지 않는다\n"

#: ../src/main-window.c:5254
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid tab %d\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 탭 %d\n"

#: ../src/main-window.c:5264
msgid "zzzfm: command set requires an argument\n"
msgstr "zzzfm: 명령 세트에는 인수가 필요합니다\n"

#: ../src/main-window.c:5288 ../src/main-window.c:5579
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid %s value\n"
msgstr "zzzfm: 유효하지 않은 %s 값\n"

#: ../src/main-window.c:5321 ../src/main-window.c:5466
msgid "zzzfm: invalid slider value\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 슬라이더 값\n"

#: ../src/main-window.c:5350
msgid "zzzfm: invalid panel number\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 패널 번호\n"

#: ../src/main-window.c:5390
msgid "zzzfm: invalid tab number\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 탭 번호\n"

#: ../src/main-window.c:5442 ../src/main-window.c:5726
#: ../src/main-window.c:5840 ../src/main-window.c:6083
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid property %s\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 속성 %s\n"

#: ../src/main-window.c:5486
msgid "zzzfm: invalid column width\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 열 너비\n"

#: ../src/main-window.c:5516 ../src/main-window.c:5542
#: ../src/main-window.c:5895
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid column name '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 열 이름 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:5635
msgid "zzzfm: text is not valid UTF-8\n"
msgstr "zzzfm: 텍스트가 유효하지 않습니다 UTF-8\n"

#: ../src/main-window.c:5647
#, c-format
msgid "zzzfm: %s requires a file path\n"
msgstr "zzzfm: %s 파일 경로가 필요합니다\n"

#: ../src/main-window.c:5652
#, c-format
msgid "zzzfm: error reading file '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 파일 읽기 오류 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:5657
#, c-format
msgid "zzzfm: file '%s' does not contain valid UTF-8 text\n"
msgstr "zzzfm: 파일 '%s' 유효한 UTF-8 텍스트가 포함되어 있지 않습니다\n"

#: ../src/main-window.c:5690
#, c-format
msgid "zzzfm: %s requires a directory path\n"
msgstr "zzzfm: %s 디렉토리 경로가 필요합니다\n"

#: ../src/main-window.c:5695
#, c-format
msgid "zzzfm: directory '%s' does not exist\n"
msgstr "zzzfm: 예배 규칙서 '%s' 존재하지 않는다\n"

#: ../src/main-window.c:5735 ../src/main-window.c:6633
#: ../src/main-window.c:6656
#, c-format
msgid "zzzfm: command %s requires an argument\n"
msgstr "zzzfm: 명령 %s 인수가 필요합니다\n"

#: ../src/main-window.c:6091 ../src/main-window.c:6212
#: ../src/main-window.c:6311 ../src/main-window.c:6362
#: ../src/main-window.c:6409 ../src/main-window.c:6697
#, c-format
msgid "zzzfm: %s requires two arguments\n"
msgstr "zzzfm: %s 두 개의 인수가 필요합니다\n"

#: ../src/main-window.c:6117 ../src/main-window.c:6238
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid task '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 작업 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6122
#, c-format
msgid "zzzfm: internal task %s is read-only\n"
msgstr "zzzfm: 내부 작업 %s 읽기 전용입니다\n"

#: ../src/main-window.c:6173
#, c-format
msgid "zzzfm: task property '%s' is read-only\n"
msgstr "zzzfm: 작업 속성 '%s' 읽기 전용입니다\n"

#: ../src/main-window.c:6188
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid queue_state '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 queue_state '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6203 ../src/main-window.c:6299
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid task property '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 작업 속성 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6352 ../src/main-window.c:6550
#: ../src/main-window.c:6567
#, c-format
msgid "zzzfm: no such directory '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 해당 디렉토리가 없습니다 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6356 ../src/main-window.c:6403
#: ../src/main-window.c:6432 ../src/main-window.c:6554
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid %s task option '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 유효하지 않은 %s 작업 옵션 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6416
#, c-format
msgid "zzzfm: no such file '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 그런 파일이 없습니다 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6437
#, c-format
msgid "zzzfm: task type %s requires TARGET argument\n"
msgstr "zzzfm: 작업 유형 %s TARGET 인수가 필요합니다\n"

#. not a valid url
#: ../src/main-window.c:6457 ../src/main-window.c:6477
#: ../src/main-window.c:6517
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid TARGET '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 대상 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6583
#, c-format
msgid "zzzfm: relative path '%s' requires %s option --dir DIR\n"
msgstr "zzzfm: 상대 경로 '%s' 필요하다 %s 옵션 --dir DIR\n"

#: ../src/main-window.c:6605
#, c-format
msgid "zzzfm: task type %s requires FILE argument(s)\n"
msgstr "zzzfm: 작업 유형 %s FILE 인수가 필요합니다.\n"

#: ../src/main-window.c:6625
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid task type '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 작업 유형 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6645
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid keycode '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 키 코드 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6662
#, c-format
msgid "zzzfm: custom command or submenu '%s' not found\n"
msgstr "zzzfm: 사용자 정의 명령 또는 하위 메뉴 '%s' 찾을 수 없음\n"

#: ../src/main-window.c:6671
#, c-format
msgid "zzzfm: item '%s' context hidden or disabled\n"
msgstr "zzzfm: 안건 '%s' 컨텍스트 숨김 또는 비활성화\n"

#: ../src/main-window.c:6702
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid event type '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 이벤트 유형 '%s'\n"

#: ../src/main-window.c:6725
#, c-format
msgid "zzzfm: event handler not found\n"
msgstr "zzzfm: 이벤트 핸들러를 찾을 수 없습니다\n"

#: ../src/main-window.c:6734
#, c-format
msgid "zzzfm: invalid socket method '%s'\n"
msgstr "zzzfm: 잘못된 소켓 메서드 '%s'\n"

#: ../src/pref-dialog.c:160 ../src/pref-dialog.c:170 ../src/settings.c:170
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: ../src/pref-dialog.c:186
msgid "Choose Desktop Font"
msgstr "데스크탑 글꼴 선택"

#: ../src/pref-dialog.c:186
msgid "Example Item 0123456789"
msgstr "예시 항목 0123456789"

#: ../src/pref-dialog.c:411
msgid "Transparency Requirements"
msgstr "투명성 요구 사항"

#: ../src/pref-dialog.c:412
msgid ""
"General Note: For desktop transparency to work, you need to be running a compositing window manager or separate compositor like compton or xcompmgr. You can then use use nitrogen or xwinwrap to set wallpaper on the background.\n"
"\n"
"This message will not repeat."
msgstr ""
"일반 참고 사항: 데스크탑 투명도가 작동하려면 합성 창 관리자 또는 compton 또는 xcompmgr과 같은 별도의 합성기를 실행해야 합니다. 그런 다음 질소 또는 xwinwrap을 사용하여 배경에 배경 무늬를 설정할 수 있습니다.\n"
"\n"
"이 메시지는 반복되지 않습니다."

#: ../src/pref-dialog.c:691
#, c-format
msgid ""
"Use of some terminals (%s) with zzzFM may prevent the Run As Task and Run In"
" Terminal options being used together to run commands, due to limitations in"
" these terminals.  For example, this may cause protocols mounted in a "
"terminal to fail to automatically open after being mounted.  For full use of"
" zzzFM's features, selecting another terminal is recommended."
msgstr ""
"일부 단말기 사용 (%s) zzzFM을 사용하면 이러한 터미널의 제한 사항으로 인해 작업으로 실행 및 터미널에서 실행 옵션을 함께 "
"사용하여 명령을 실행하지 못할 수 있습니다. 예를 들어, 터미널에 마운트된 프로토콜이 마운트된 후 자동으로 열리지 않을 수 있습니다. "
"zzzFM의 기능을 최대한 활용하려면 다른 터미널을 선택하는 것이 좋습니다."

#: ../src/pref-dialog.c:693
msgid "Limited Terminal Emulator Selected"
msgstr "제한된 터미널 에뮬레이터 선택"

#. task
#: ../src/pref-dialog.c:742
#, c-format
msgid ""
"You will now be asked for your root password to save the root settings for "
"this user to a file in %s/zzzfm/  Supplying the password in the next window "
"is recommended.  Because zzzFM runs some commands as root via su, these "
"settings are best protected by root."
msgstr ""
"이제 저장을 위해 루트 암호를 묻는 메시지가 표시됩니다.root 이 사용자에 대한 설정을 파일에 %s/zzzfm/  다음 창에서 암호를 "
"제공하는 것이 좋습니다. zzzFM은 su를 통해 일부 명령을 루트로 실행하기 때문에 이러한 설정은 다음으로 가장 잘 보호됩니다. "
"root."

#: ../src/pref-dialog.c:743 ../src/pref-dialog.c:745
msgid "Save Root Settings"
msgstr "구하다 Root 설정"

#. howdy
#: ../src/settings.c:156
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%F\tselected files  or  %%f first selected file\n"
"\t%%N\tselected filenames  or  %%n first selected filename\n"
"\t%%d\tcurrent directory\n"
"\t%%v\tselected device (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/dvd);  %%l device label\n"
"\t%%b\tselected bookmark\n"
"\t%%t\tselected task directory;  %%p task pid\n"
"\t%%a\tmenu item value\n"
"\t$fm_panel, $fm_tab, $fm_command, etc"
msgstr ""
"프로그램 또는 bash 명령줄 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%F\t선택한 파일 또는  %%f 첫 번째 선택한 파일\n"
"\t%%N\t선택한 파일 이름 또는  %%n 처음 선택한 파일 이름\n"
"\t%%d\t현재 디렉토리\n"
"\t%%v\t선택한 장치 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/dvd);  %%l 장치 레이블\n"
"\t%%b\t선택한 책갈피\n"
"\t%%t\t선택한 작업 디렉토리;  %%p 직무 pid\n"
"\t%%a\t메뉴 항목 값\n"
"\t$fm_panel, $fm_tab, $fm_command, etc"

#: ../src/settings.c:158
msgid ""
"Enter an icon name, icon file path, or stock item name:\n"
"\n"
"Or click Choose to select an icon.  Not all icons may work properly due to various issues."
msgstr ""
"아이콘 이름, 아이콘 파일 경로 또는 스톡 항목 이름을 입력하십시오.\n"
"\n"
"또는 선택을 클릭하여 아이콘을 선택합니다. 다양한 문제로 인해 모든 아이콘이 제대로 작동하지 않을 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:160
msgid ""
"Enter item name:\n"
"\n"
"Precede a character with an underscore (_) to underline that character as a shortcut key if desired."
msgstr ""
"항목 이름 입력:\n"
"\n"
"원하는 경우 바로 가기 키로 해당 문자에 밑줄을 긋기 위해 문자 앞에 밑줄(_)을 추가합니다."

#: ../src/settings.c:161
msgid ""
"Enter new item name:\n"
"\n"
"Precede a character with an underscore (_) to underline that character as a shortcut key if desired.\n"
"\n"
"TIP: To change this item later, right-click on the item to open the Design Menu."
msgstr ""
"새 항목 이름 입력:\n"
"\n"
"원하는 경우 바로 가기 키로 해당 문자에 밑줄을 긋기 위해 문자 앞에 밑줄(_)을 추가합니다.\n"
"\n"
"팁: 나중에 이 항목을 변경하려면 항목을 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하여 디자인 메뉴를 엽니다."

#: ../src/settings.c:166
msgid "Show Devices"
msgstr "장치 표시"

#: ../src/settings.c:167
msgid "Show Bookmarks"
msgstr "책갈피 표시"

#: ../src/settings.c:168
msgid "Show Tree"
msgstr "트리 표시"

#: ../src/settings.c:169 ../src/ptk/ptk-location-view.c:3779
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:4213
#, c-format
msgid "Home"
msgstr "집"

#. To the above/superior/parent directory.
#: ../src/settings.c:171
msgid "Up"
msgstr "위로"

#. To the previous seen directory.
#: ../src/settings.c:172
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: ../src/settings.c:173
msgid "Back History"
msgstr "뒤로 역사"

#. To the next seen directory (after having gone back on the seen
#. directories).
#: ../src/settings.c:174
msgid "Forward"
msgstr "앞으로"

#: ../src/settings.c:175
msgid "Forward History"
msgstr "포워드 히스토리"

#: ../src/settings.c:176
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: ../src/settings.c:177
msgid "New Tab"
msgstr "새 탭"

#: ../src/settings.c:178
msgid "New Tab Here"
msgstr "여기 새 탭"

#: ../src/settings.c:179
msgid "Show Hidden"
msgstr "숨김 표시"

#: ../src/settings.c:181
msgid "Large Icons"
msgstr "큰 아이콘"

#: ../src/settings.c:447
#, c-format
msgid "%s: %s contains invalid characters - ignored"
msgstr "%s: %s 잘못된 문자가 포함되어 있습니다. 무시됩니다."

#: ../src/settings.c:451
#, c-format
msgid "%s: tmp_dir '%s' does not exist - reverting to %s"
msgstr "%s: tmp_dir '%s' 존재하지 않음 - 되돌리기 %s"

#: ../src/settings.c:461
msgid "file not found"
msgstr "파일을 찾을 수 없습니다"

#. General
#: ../src/settings.c:972
msgid ""
"# zzzFM Session File\n"
"\n"
"# THIS FILE IS NOT DESIGNED TO BE EDITED - it will be read and OVERWRITTEN\n"
"\n"
"# If you delete all session* files, zzzFM will be reset to factory defaults.\n"
"\n"
msgstr ""
"# zzzFM 세션 파일\n"
"\n"
"# 이 파일은 편집하도록 설계되지 않았습니다. 읽고 덮어쓸 것입니다.\n"
"\n"
"# 모든 세션* 파일을 삭제하면 zzzFM이 공장 기본값으로 재설정됩니다.\n"
"\n"

#: ../src/settings.c:1133
#, c-format
msgid "Error saving file"
msgstr "파일을 저장하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/settings.c:1205
#, c-format
msgid "zzzFM Error: Unable to autosave session file ( %s )\n"
msgstr "zzzFM오류: 세션 파일을 자동 저장할 수 없습니다. ( %s )\n"

#: ../src/settings.c:2472
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Selected Menu Item '%s' As Handler\n"
msgstr ""
"\n"
"선택한 메뉴 항목 '%s' 핸들러로\n"

#. A README file is a file with information useful for the user.
#. howdy bub   fantastic !
#: ../src/settings.c:3353
msgid "Create README"
msgstr "읽어보기 만들기"

#. A README file is a file with information useful for the user.
#: ../src/settings.c:3354
msgid ""
"No README file exists for this command.\n"
"\n"
"Create a default README file for you to fill in?"
msgstr ""
"이 명령에 대한 README 파일이 없습니다.\n"
"\n"
"입력할 기본 README 파일을 만드시겠습니까?"

#: ../src/settings.c:3377
msgid "Creation Failed"
msgstr "생성 실패"

#: ../src/settings.c:3377
msgid "An error occurred creating a README file for this command."
msgstr "이 명령에 대한 README 파일을 만드는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/settings.c:3504
#, c-format
msgid ""
"An error occurred copying command files\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"명령 파일을 복사하는 동안 오류가 발생했습니다.\n"
"\n"
"%s"

#: ../src/settings.c:3505 ../src/settings.c:3536
msgid "Copy Command Error"
msgstr "복사 명령 오류"

#: ../src/settings.c:3535
#, c-format
msgid ""
"An error occurred copying command data files\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"명령 데이터 파일을 복사하는 동안 오류가 발생했습니다.\n"
"\n"
"%s"

#: ../src/settings.c:3694
#, c-format
msgid "Bookmark target '%s' is missing or invalid."
msgstr "책갈피 대상 '%s'이(가) 없거나 잘못되었습니다."

#: ../src/settings.c:3695
msgid "Invalid Bookmark Target"
msgstr "잘못된 책갈피 대상"

#: ../src/settings.c:3742
msgid "Change Item Name"
msgstr "항목 이름 변경"

#: ../src/settings.c:4218
msgid "Editor Not Set"
msgstr "편집기가 설정되지 않음"

#: ../src/settings.c:4218
msgid "Please set your editor in View|Preferences|Advanced"
msgstr "보기|기본 설정|고급에서 편집기를 설정하세요."

#: ../src/settings.c:4226
msgid "Root Editor Not Set"
msgstr "루트 편집기가 설정되지 않음"

#: ../src/settings.c:4226
msgid "Please set root's editor in View|Preferences|Advanced"
msgstr "View|Preferences|Advanced에서 root의 편집기를 설정하십시오."

#. task
#: ../src/settings.c:4247
#, c-format
msgid "Edit %s"
msgstr "편집하다 %s"

#: ../src/settings.c:4433
msgid "User's Manual Not Found"
msgstr "사용자 설명서를 찾을 수 없음"

#: ../src/settings.c:4434
msgid ""
"The local copy of the zzzFM user's manual was not found. Please set the "
"correct location in Help|Options|Manual Location."
msgstr "zzzFM 사용자 매뉴얼의 로컬 사본을 찾을 수 없습니다. 도움말|옵션|수동 위치에서 올바른 위치를 설정하십시오."

#: ../src/settings.c:4478
msgid "Manual Opened ?"
msgstr "수동 열림?"

#: ../src/settings.c:4478
msgid ""
"The zzzFM user's manual should have opened in your browser.  If it didn't open, or if you would like to use a different browser, set your browser in Help|Options|Browser.\n"
"\n"
"This message will not repeat."
msgstr ""
"zzzFM 사용자 설명서가 브라우저에서 열려 있어야 합니다. 열리지 않거나 다른 브라우저를 사용하려면 도움말|옵션|브라우저에서 브라우저를 설정하세요.\n"
"\n"
"이 메시지는 반복되지 않습니다."

#: ../src/settings.c:4495
msgid "( none )"
msgstr "( 없음 )"

#: ../src/settings.c:4614
#, c-format
msgid ""
"\t%s\n"
"\tKeycode: %#4x  Modifier: %#x\n"
"\n"
"%s is already assigned to '%s'.\n"
"\n"
"Press a different key or click Set to replace the current key assignment."
msgstr ""
"\t%s\n"
"\t키 코드: %#4x  수정자: %#x\n"
"\n"
"%s 에 이미 할당되어 있습니다. '%s'.\n"
"\n"
"다른 키를 누르거나 설정을 클릭하여 현재 키 할당을 바꾸십시오."

#: ../src/settings.c:4617
#, c-format
msgid ""
"\t%s\n"
"\tKeycode: %#4x [%#4x]  Modifier: %#x\n"
"\n"
"%s is already assigned to '%s'.\n"
"\n"
"Press a different key or click Set to replace the current key assignment."
msgstr ""
"\t%s\n"
"\t키 코드: %#4x [%#4x]  수정자: %#x\n"
"\n"
"%s 에 이미 할당되어 있습니다. '%s'.\n"
"\n"
"다른 키를 누르거나 설정을 클릭하여 현재 키 할당을 바꾸십시오."

#: ../src/settings.c:4627
#, c-format
msgid ""
"\t%s\n"
"\tKeycode: %#4x  Modifier: %#x"
msgstr ""
"\t%s\n"
"\t키 코드: %#4x  수정자: %#x"

#: ../src/settings.c:4655
#, c-format
msgid ""
"Press your key combination for item '%s' then click Set.  To remove the "
"current key assignment, click Unset."
msgstr ""
"항목에 대한 키 조합을 누르십시오. '%s' 그런 다음 설정을 클릭합니다. 현재 키 할당을 제거하려면 설정 해제를 클릭합니다."

#: ../src/settings.c:4664
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: ../src/settings.c:4669
msgid "Unset"
msgstr "설정 해제"

#: ../src/settings.c:4681
msgid "Set"
msgstr "세트"

#: ../src/settings.c:4693
msgid "Set Key"
msgstr "키 설정"

#: ../src/settings.c:4820
msgid "Edit Command Line"
msgstr "명령줄 편집"

#: ../src/settings.c:4842
msgid "Choose Custom Executable"
msgstr "사용자 정의 실행 파일 선택"

#: ../src/settings.c:4852
msgid "Run As User"
msgstr "사용자로 실행"

#: ../src/settings.c:4852
msgid ""
"Run this command as username:\n"
"\n"
"( Leave blank for current user )"
msgstr ""
"이 명령을 사용자 이름으로 실행합니다.\n"
"\n"
"( 현재 사용자의 경우 비워 둡니다. )"

#: ../src/settings.c:4860
#, c-format
msgid ""
"You are adding a custom command to the Default menu item.  This item will automatically have a pre-context - it will only appear when the MIME type of the first selected file matches the current type '%s'.\n"
"\n"
"Add commands or menus here which you only want to appear for this one MIME type."
msgstr ""
"기본 메뉴 항목에 사용자 정의 명령을 추가하고 있습니다. 이 항목은 자동으로 사전 컨텍스트를 갖게 됩니다 - 처음 선택한 파일의 MIME 유형이 현재 유형과 일치할 때만 나타납니다. '%s'.\n"
"\n"
"이 하나의 MIME 유형에 대해서만 표시하려는 명령이나 메뉴를 여기에 추가하십시오."

#: ../src/settings.c:4861
msgid "New Context Command"
msgstr "새 컨텍스트 명령"

#: ../src/settings.c:4871
msgid "Set Item Name"
msgstr "항목 이름 설정"

#. Bookmark Browse
#: ../src/settings.c:4899 ../src/item-prop.c:1074
msgid "Choose Folder"
msgstr "폴더 선택"

#: ../src/settings.c:4939
#, c-format
msgid ""
"You are adding a custom submenu to the Default menu item.  This item will automatically have a pre-context - it will only appear when the MIME type of the first selected file matches the current type '%s'.\n"
"\n"
"Add commands or menus here which you only want to appear for this one MIME type."
msgstr ""
"기본 메뉴 항목에 사용자 정의 하위 메뉴를 추가하고 있습니다. 이 항목은 자동으로 사전 컨텍스트를 갖게 됩니다 - 처음 선택한 파일의 MIME 유형이 현재 유형과 일치할 때만 나타납니다. '%s'.\n"
"\n"
"이 하나의 MIME 유형에 대해서만 표시하려는 명령이나 메뉴를 여기에 추가하십시오."

#: ../src/settings.c:4939
msgid "(none)"
msgstr "(없음)"

#: ../src/settings.c:4948
msgid "Set Submenu Name"
msgstr "하위 메뉴 이름 설정"

#: ../src/settings.c:4948
msgid ""
"Enter submenu name:\n"
"\n"
"Precede a character with an underscore (_) to underline that character as a shortcut key if desired."
msgstr ""
"하위 메뉴 이름 입력:\n"
"\n"
"밑줄이 있는 문자 앞에 옵니다. (_) 원하는 경우 해당 문자에 바로 가기 키로 밑줄을 긋습니다."

#: ../src/settings.c:4948
msgid "New _Submenu"
msgstr "새로운 _하위 메뉴"

#: ../src/settings.c:5051
msgid "( no name )"
msgstr "( 이름 없음 )"

#: ../src/settings.c:5055
#, c-format
msgid ""
"Permanently remove the '%s' SUBMENU AND ALL ITEMS WITHIN IT?\n"
"\n"
"This action will delete all settings and files associated with these items."
msgstr ""
"영구적으로 제거 '%s' 하위 메뉴와 그 안에 있는 모든 항목?\n"
"\n"
"이 작업은 이러한 항목과 관련된 모든 설정 및 파일을 삭제합니다."

#: ../src/settings.c:5058
#, c-format
msgid ""
"Permanently remove the '%s' item?\n"
"\n"
"This action will delete all settings and files associated with this item."
msgstr ""
"'%s' 항목을 영구적으로 제거하시겠습니까?\n"
"\n"
"이 작업은 이 항목과 관련된 모든 설정 및 파일을 삭제합니다."

#: ../src/settings.c:5070 ../src/ptk/ptk-handler.c:1640
msgid "Confirm Remove"
msgstr "제거 확인"

#: ../src/settings.c:5132 ../src/item-prop.c:657 ../src/item-prop.c:667
msgid "Are you sure?"
msgstr "확실해?"

#: ../src/settings.c:5133 ../src/settings.c:5137 ../src/settings.c:5141
msgid "Dialog Message"
msgstr "대화 메시지"

#: ../src/settings.c:5133 ../src/settings.c:5137 ../src/settings.c:5141
msgid ""
"Enter the message to be displayed in this dialog:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t\\n\tnewline\n"
"\t\\t\ttab"
msgstr ""
"이 대화 상자에 표시할 메시지를 입력하십시오.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t\\n\t개행\n"
"\t\\t\t탭"

#. Copy
#: ../src/settings.c:5651 ../src/settings.c:8407 ../src/settings.c:9402
msgid "_Copy"
msgstr "_복사"

#. Paste
#: ../src/settings.c:5657 ../src/settings.c:9405
msgid "_Paste"
msgstr "_반죽"

#. Remove
#. gtk_widget_add_accelerator( newitem, "activate", accel_group, GDK_k,
#. GDK_CONTROL_MASK, GTK_ACCEL_VISIBLE);
#. Remove
#. menu is shown from right-click on list
#. Treeview widgets
#. list buttons
#: ../src/settings.c:5663 ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1951
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2378 ../src/ptk/ptk-handler.c:2553
#: ../src/item-prop.c:1516
msgid "_Remove"
msgstr "_제거하다"

#. Cut
#: ../src/settings.c:5669
msgid "Cu_t"
msgstr "Cu_t"

#. //    howdy now    consider:   Ctrl+x  is too easily fat-fingered when
#. intending to use       Ctrl+c
#. // New submenu
#: ../src/settings.c:5678 ../src/settings.c:9231
msgid "_New"
msgstr "_새로운"

#. New > Bookmark
#: ../src/settings.c:5688 ../src/settings.c:7863
msgid "_Bookmark"
msgstr "북마크(_B)"

#. New > Application
#: ../src/settings.c:5691
msgid "_Application"
msgstr "_애플리케이션"

#. New > Command
#: ../src/settings.c:5694
msgid "_Command"
msgstr "_명령"

#. New > Submenu
#: ../src/settings.c:5699
msgid "Sub_menu"
msgstr "보결_메뉴"

#. New > Separator
#: ../src/settings.c:5702
msgid "S_eparator"
msgstr "S_eparator"

#. "Add" submenu for builtin tool items
#: ../src/settings.c:5708 ../src/item-prop.c:1521
msgid "_Add"
msgstr "_추가하다"

#: ../src/settings.c:5736
msgid "T_ooltips"
msgstr "T_ool팁"

#. Key
#: ../src/settings.c:5742
msgid "_Key Shortcut"
msgstr "_단축키"

#. edit as user
#: ../src/settings.c:5758
msgid "_Edit Script"
msgstr "_스크립트 편집"

#. edit as root         howdy bub
#: ../src/settings.c:5763
msgid "E_dit As Root"
msgstr "E_dit 같이 Root"

#. edit command line
#: ../src/settings.c:5773
msgid "_Edit Command"
msgstr "_편집 명령"

#. Properties
#: ../src/settings.c:5780 ../src/settings.c:8049
msgid "_Properties"
msgstr "속성(_P)"

#. Note: xset_text_dialog uses the title passed to know this is an
#. icon chooser, so it adds a Choose button.  If you change the title, change
#. xset_text_dialog.
#: ../src/settings.c:6158
msgid "Set Icon"
msgstr "아이콘을 설정"

#: ../src/settings.c:6493
msgid "_Edit"
msgstr "편집(_E)"

#: ../src/settings.c:6503 ../src/settings.c:6656 ../src/settings.c:9283
msgid "_Default"
msgstr "_기본"

#: ../src/settings.c:6541
msgid "Your input is invalid because it contains linefeeds"
msgstr "줄 바꿈이 포함되어 있어 입력이 잘못되었습니다."

#: ../src/settings.c:6659
msgid "_OK"
msgstr "_좋아요"

#: ../src/settings.c:6788
msgid "_Unset"
msgstr "_설정 해제"

#: ../src/settings.c:7831
msgid "Remo_ve / Eject"
msgstr "Remo_ve / 꺼내다"

#: ../src/settings.c:7835 ../src/settings.c:7887
msgid "_Unmount"
msgstr "_마운트 해제"

#: ../src/settings.c:7839
msgid "Re_load"
msgstr "Re_load"

#: ../src/settings.c:7843
msgid "_Sync"
msgstr "_동조"

#. Bookmark list
#. Removed items config version 30
#. set = xset_get( "sep_bk1" );
#. set->menu_style = XSET_MENU_SEP;
#. set = xset_get( "sep_bk2" );
#. set->menu_style = XSET_MENU_SEP;
#. set = xset_set( "book_new", "lbl", _("_New") );
#. xset_set_set( set, "icn", "gtk-new" );
#. set = xset_set( "book_rename", "lbl", _("_Rename") );
#. xset_set_set( set, "icn", "gtk-edit" );
#. set = xset_set( "book_edit", "lbl", _("_Edit") );
#. xset_set_set( set, "icn", "gtk-edit" );
#. set = xset_set( "book_remove", "lbl", _("Re_move") );
#. xset_set_set( set, "icn", "gtk-remove" );
#. set = xset_set( "book_tab", "lbl", C_("Bookmarks|Open|", "_Tab") );
#. xset_set_set( set, "icn", "gtk-add" );
#: ../src/settings.c:7847 ../src/settings.c:8343 ../src/settings.c:9115
#: ../src/find-files.c:271
msgid "_Open"
msgstr "열기(_O)"

#: ../src/settings.c:7851
msgctxt "Devices|Open|"
msgid "Open In _Tab"
msgstr "열기 _탭"

#: ../src/settings.c:7855 ../src/settings.c:7882
msgid "_Mount"
msgstr "_산"

#: ../src/settings.c:7859
msgid "Re_/mount"
msgstr "답장_/산"

#: ../src/settings.c:7876 ../src/settings.c:9597
msgid "_Root"
msgstr "_뿌리"

#: ../src/settings.c:7892
msgid "_Label"
msgstr "_상표"

#: ../src/settings.c:7942
msgid "_Check"
msgstr "_확인하다"

#: ../src/settings.c:7946
msgid "_Edit fstab"
msgstr "_편집하다 fstab"

#: ../src/settings.c:7950
msgid "Edit u_devil.conf"
msgstr "편집하다 u_devil.conf"

#: ../src/settings.c:7954
msgid "_Format"
msgstr "_체재"

#: ../src/settings.c:8014
msgid "_Backup"
msgstr "_지원"

#: ../src/settings.c:8036
msgid "_Restore"
msgstr "_복원하다"

#: ../src/settings.c:8041
msgid "_From File"
msgstr "_파일에서"

#: ../src/settings.c:8046 ../src/settings.c:8462
msgid "File _Info"
msgstr "파일 _정보"

#: ../src/settings.c:8053
msgid "Setti_ngs"
msgstr "Setti_ngs"

#. dev settings
#: ../src/settings.c:8059
msgid "S_how"
msgstr "S_how"

#: ../src/settings.c:8064
msgid "_Internal Drives"
msgstr "_내부 드라이브"

#: ../src/settings.c:8069
msgid "_Empty Drives"
msgstr "_빈 드라이브"

#: ../src/settings.c:8074
msgid "_Partition Tables"
msgstr "_파티션 테이블"

#: ../src/settings.c:8078
msgid "Mounted _Networks"
msgstr "장착 _네트워크"

#: ../src/settings.c:8083
msgid "Mounted _Other"
msgstr "장착 _다른"

#: ../src/settings.c:8088
msgid "_Volumes..."
msgstr "_볼륨..."

#: ../src/settings.c:8089
msgid "Show/Hide Volumes"
msgstr "볼륨 표시/숨기기"

#: ../src/settings.c:8090
msgid ""
"To force showing or hiding of some volumes, overriding other settings, you can specify the devices, volume labels, or device IDs in the space-separated list below.\n"
"\n"
"Example:  +/dev/sdd1 -Label With Space +ata-OCZ-part4\n"
"This would cause /dev/sdd1 and the OCZ device to be shown, and the volume with label \"Label With Space\" to be hidden.\n"
"\n"
"There must be a space between entries and a plus or minus sign directly before each item.  This list is case-sensitive.\n"
"\n"
msgstr ""
"일부 볼륨을 강제로 표시하거나 숨기고 다른 설정을 무시하려면 아래 공백으로 구분된 목록에서 장치, 볼륨 레이블 또는 장치 ID를 지정할 수 있습니다.\n"
"\n"
"예시:  +/dev/sdd1 -공백이 있는 레이블 +ata-OCZ-part4\n"
"이로 인해 /dev/sdd1 표시할 OCZ 장치, 레이블이 있는 볼륨 \"공백이 있는 레이블\" 숨길.\n"
"\n"
"항목 사이에 공백이 있어야 하고 각 항목 바로 앞에 더하기 또는 빼기 기호가 있어야 합니다. 이 목록은 대소문자를 구분합니다.\n"
"\n"

#: ../src/settings.c:8093
msgid "Ignore _Hide Policy"
msgstr "무시하다 _정책 숨기기"

#: ../src/settings.c:8097
msgid "_Display Name"
msgstr "_이름 표시하기"

#: ../src/settings.c:8099
msgid "Set Display Name Format"
msgstr "표시 이름 형식 설정"

#: ../src/settings.c:8100
#, c-format
msgid ""
"Enter device display name format:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice filename (eg sdd1)\n"
"\t%%s\ttotal size (eg 800G)\n"
"\t%%t\tfstype (eg ext4)\n"
"\t%%l\tvolume label (eg Label or [no media])\n"
"\t%%m\tmount point if mounted, or ---\n"
"\t%%i\tdevice ID\n"
"\t%%n\tmajor:minor device numbers (eg 15:3)\n"
msgstr ""
"장치 표시 이름 형식 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치 파일 이름 (eg sdd1)\n"
"\t%%s\t총합 크기 (eg 800G)\n"
"\t%%t\tfs유형 (eg ext4)\n"
"\t%%l\t볼륨 레이블 (예: 레이블 또는 [미디어 없음])\n"
"\t%%m\t마운트된 경우 마운트 지점 또는 ---\n"
"\t%%i\t장치 아이디\n"
"\t%%n\tmajor:minor 장치 번호 (eg 15:3)\n"

#: ../src/settings.c:8106
msgid "_Auto Mount"
msgstr "_자동 마운트"

#: ../src/settings.c:8111
msgid "Mount _Optical"
msgstr "산 _광학"

#: ../src/settings.c:8116
msgid "_Mount Removable"
msgstr "_탈착식 마운트"

#: ../src/settings.c:8121
msgid "Mount _Volumes..."
msgstr "산 _볼륨..."

#: ../src/settings.c:8122
msgid "Auto-Mount Volumes"
msgstr "자동 마운트 볼륨"

#: ../src/settings.c:8123
msgid ""
"To force or prevent automounting of some volumes, overriding other settings, you can specify the devices, volume labels, or device IDs in the space-separated list below.\n"
"\n"
"Example:  +/dev/sdd1 -Label With Space +ata-OCZ-part4\n"
"This would cause /dev/sdd1 and the OCZ device to be auto-mounted when detected, and the volume with label \"Label With Space\" to be ignored.\n"
"\n"
"There must be a space between entries and a plus or minus sign directly before each item.  This list is case-sensitive.\n"
"\n"
msgstr ""
"일부 볼륨의 자동 마운트를 강제하거나 방지하고 다른 설정을 무시하려면 아래 공백으로 구분된 목록에서 장치, 볼륨 레이블 또는 장치 ID를 지정할 수 있습니다.\n"
"\n"
"예시:  +/dev/sdd1 -공백이 있는 레이블 +ata-OCZ-part4\n"
"이로 인해 /dev/sdd1 감지 시 자동 마운트될 OCZ 장치 및 레이블이 있는 볼륨 \"공백이 있는 레이블\" 무시할.\n"
"\n"
"항목 사이에 공백이 있어야 하고 각 항목 바로 앞에 더하기 또는 빼기 기호가 있어야 합니다. 이 목록은 대소문자를 구분합니다.\n"
"\n"

#: ../src/settings.c:8126
msgid "Mount _Dirs..."
msgstr "산 _디렉토리..."

#: ../src/settings.c:8127
msgid "Automatic Mount Point Dirs"
msgstr "자동 마운트 포인트 디렉토리"

#: ../src/settings.c:8129
#, c-format
msgid ""
"Enter the directory where zzzFM should automatically create mount point directories for fuse and similar filesystems (%%a in handler commands).  This directory must be user-writable (do NOT use /media), and empty subdirectories will be removed.  If left blank, ~/.cache/zzzfm/ (or $XDG_CACHE_HOME/zzzfm/) is used.  The following variables are recognized: $USER $UID $HOME $XDG_RUNTIME_DIR $XDG_CACHE_HOME\n"
"\n"
"Note that some handlers or mount programs may not obey this setting.\n"
msgstr ""
"zzzFM이 퓨즈 및 유사한 파일 시스템에 대한 마운트 지점 디렉토리를 자동으로 생성해야 하는 디렉토리를 입력하십시오. (%%a 핸들러 명령에서).  이 디렉토리는 사용자가 쓸 수 있어야 합니다. (사용하지 마세요 /media), 빈 하위 디렉터리가 제거됩니다. 공백으로 두면 ~/.cache/zzzfm/ (또는 $XDG_CACHE_HOME/zzzfm/) 사용. 다음 변수가 인식됩니다. $USER $UID $HOME $XDG_RUNTIME_DIR $XDG_CACHE_HOME\n"
"\n"
"일부 핸들러 또는 마운트 프로그램은 이 설정을 따르지 않을 수 있습니다.\n"

#: ../src/settings.c:8132
msgid "Open _Tab"
msgstr "열려있는 _탭"

#: ../src/settings.c:8137
msgid "_Unmount On Exit"
msgstr "_종료 시 마운트 해제"

#: ../src/settings.c:8145
msgid "Auto _Run"
msgstr "자동 _운영"

#: ../src/settings.c:8151
msgid "On _Mount"
msgstr "에 _산"

#: ../src/settings.c:8153
msgid "Auto Run On Mount"
msgstr "마운트 시 자동 실행"

#: ../src/settings.c:8154
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically after a removable drive or data disc is auto-mounted:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\tdevice label\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/disk)"
msgstr ""
"이동식 드라이브 또는 데이터 디스크가 자동 마운트된 후 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\t장치 레이블\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/disk)"

#: ../src/settings.c:8157
msgid "On _Audio CD"
msgstr "에 _오디오 CD"

#: ../src/settings.c:8159
msgid "Auto Run On Audio CD"
msgstr "오디오 CD에서 자동 실행"

#: ../src/settings.c:8160
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when an audio CD is inserted in a qualified device:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\tdevice label\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/disk)"
msgstr ""
"오디오 CD가 적격 장치에 삽입될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\t장치 레이블\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/disk)"

#: ../src/settings.c:8163
msgid "On _Video DVD"
msgstr "_비디오 DVD에서"

#: ../src/settings.c:8165
msgid "Auto Run On Video DVD"
msgstr "비디오 DVD에서 자동 실행"

#: ../src/settings.c:8166
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when a video DVD is auto-mounted:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\tdevice label\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/disk)"
msgstr ""
"비디오 DVD가 자동 마운트될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\t장치 레이블\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/disk)"

#: ../src/settings.c:8169
msgid "On _Insert"
msgstr "에 _끼워 넣다"

#: ../src/settings.c:8171
msgid "Auto Run On Insert"
msgstr "삽입 시 자동 실행"

#: ../src/settings.c:8172
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when any device is inserted:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice added (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\tdevice label\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/disk)"
msgstr ""
"장치가 삽입될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치 추가됨 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\t장치 레이블\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/disk)"

#: ../src/settings.c:8175
msgid "On _Unmount"
msgstr "_마운트 해제"

#: ../src/settings.c:8177
msgid "Auto Run On Unmount"
msgstr "마운트 해제 시 자동 실행"

#: ../src/settings.c:8178
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when any device is unmounted by any means:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice unmounted (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\tdevice label\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/disk)"
msgstr ""
"어떤 방법으로든 장치가 마운트 해제될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치가 마운트 해제됨 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\t장치 레이블\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/disk)"

#: ../src/settings.c:8181
msgid "On _Remove"
msgstr "에 _제거하다"

#: ../src/settings.c:8183
msgid "Auto Run On Remove"
msgstr "제거 시 자동 실행"

#: ../src/settings.c:8184
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when any device is removed (ejection of media does not qualify):\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%v\tdevice removed (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\tdevice label\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/disk)"
msgstr ""
"장치가 제거될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력하십시오(미디어 배출은 적합하지 않음):\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%v\t장치가 제거됨 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%l\t장치 레이블\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/disk)"

#. Interdiction policy (Somewhere else there is the "Hide Policy")
#: ../src/settings.c:8187
msgid "Ignore _No Policy"
msgstr "무시 _정책 없음"

#: ../src/settings.c:8191
msgid "_Mount Options"
msgstr "_마운트 옵션"

#: ../src/settings.c:8192
#, c-format
msgid ""
"Enter your comma- or space-separated list of default mount options below (%%o in handlers).\n"
"\n"
"In addition to regular options, you can also specify options to be added or removed for a specific filesystem type by using the form OPTION+FSTYPE or OPTION-FSTYPE.\n"
"\n"
"Example:  nosuid, sync+vfat, sync+ntfs, noatime, noatime-ext4\n"
"This will add nosuid and noatime for all filesystem types, add sync for vfat and ntfs only, and remove noatime for ext4.\n"
"\n"
"Note: Some options, such as nosuid, may be added by the mount program even if you don't include them.  Options in fstab take precedence.  pmount and some handlers may ignore options set here."
msgstr ""
"아래에 기본 마운트 옵션 목록을 쉼표 또는 공백으로 구분하여 입력하십시오. (%%o 핸들러에서).\n"
"\n"
"일반 옵션 외에도 OPTION+FSTYPE 또는 OPTION-FSTYPE 형식을 사용하여 특정 파일 시스템 유형에 대해 추가 또는 제거할 옵션을 지정할 수도 있습니다.\n"
"\n"
"예시:  nosuid, sync+vfat, sync+ntfs, noatime, noatime-ext4\n"
"이것은 추가합니다 nosuid 그리고 noatime 모든 파일 시스템 유형에 대해 추가 sync ~을위한 vfat 그리고 ntfs 만, notime 제거 ext4.\n"
"\n"
"참고: nosuid와 같은 일부 옵션은 포함하지 않더라도 마운트 프로그램에 의해 추가될 수 있습니다. 옵션 fstab 우선권을 가지다.  pmount일부 핸들러는 여기에 설정된 옵션을 무시할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8194
msgid "Default Mount Options"
msgstr "기본 마운트 옵션"

#: ../src/settings.c:8202
msgid "Re/mount With Options"
msgstr "옵션으로 다시/마운트"

#: ../src/settings.c:8203
msgid ""
"Device will be (re)mounted using the options below.\n"
"\n"
"In addition to regular options, you can also specify options to be added or removed for a specific filesystem type by using the form OPTION+FSTYPE or OPTION-FSTYPE.\n"
"\n"
"Example:  nosuid, sync+vfat, sync+ntfs, noatime, noatime-ext4\n"
"This will add nosuid and noatime for all filesystem types, add sync for vfat and ntfs only, and remove noatime for ext4.\n"
"\n"
"Note: Some options, such as nosuid, may be added by the mount program even if you don't include them.  Options in fstab take precedence.  pmount ignores options set here."
msgstr ""
"장치는 아래 옵션을 사용하여 (재)마운트됩니다.\n"
"\n"
"일반 옵션 외에도 OPTION+FSTYPE 또는 OPTION-FSTYPE 형식을 사용하여 특정 파일 시스템 유형에 대해 추가 또는 제거할 옵션을 지정할 수도 있습니다.\n"
"\n"
"예시:  nosuid, sync+vfat, sync+ntfs, noatime, noatime-ext4\n"
"이것은 추가합니다 nosuid 그리고 noatime 모든 파일 시스템 유형에 대해 추가 sync ~을위한 vfat 그리고 ntfs 만 제거 noatime ~을위한 ext4.\n"
"\n"
"참고: 다음과 같은 일부 옵션 nosuid, 포함하지 않더라도 마운트 프로그램에 의해 추가될 수 있습니다. 옵션 fstab 우선권을 가지다. pmount는 여기에 설정된 옵션을 무시합니다."

#: ../src/settings.c:8207
msgid "_Change Detection"
msgstr "_Change Detection"

#: ../src/settings.c:8208
msgid ""
"Enter your comma- or space-separated list of filesystems which should NOT be"
" monitored for file changes.  This setting only affects non-block devices "
"(such as nfs or fuse), and is usually used to prevent zzzFM becoming "
"unresponsive with network filesystems.  Loading of thumbnails and "
"subdirectory sizes will also be disabled."
msgstr ""
"파일 변경 사항을 모니터링하지 않아야 하는 파일 시스템 목록을 쉼표 또는 공백으로 구분하여 입력하십시오. 이 설정은 nfs 또는 "
"fuse와 같은 비블록 장치에만 영향을 미치며 일반적으로 zzzFM이 네트워크 파일 시스템에서 응답하지 않는 것을 방지하는 데 "
"사용됩니다. 썸네일 및 하위 디렉토리 크기 로드도 비활성화됩니다."

#: ../src/settings.c:8210
msgid "Change Detection Blacklist"
msgstr "변경 감지 블랙리스트"

#. Removed 0.9.4
#. //  set = xset_set( "dev_mount_cmd", "lbl", _("Mount _Command") );
#. //  set->menu_style = XSET_MENU_STRING;
#. //  xset_set_set( set, "desc", _("Enter the command to mount a
#. device:\n\nUse:\n\t%%v\tdevice file ( eg /dev/sda5 )\n\t%%o\tvolume-
#. specific mount options\n\nudevil:\t/usr/bin/udevil mount -o %%o
#. %%v\npmount:\t/usr/bin/pmount %%v\nUdisks2:\t/usr/bin/udisksctl mount -b
#. %%v -o %%o\nUdisks1:\t/usr/bin/udisks --mount %%v --mount-options
#. %%o\n\nLeave blank for auto-detection.") );
#. //  xset_set_set( set, "title", _("Mount Command") );
#. //  xset_set_set( set, "icn", "gtk-edit" );
#. //  set->line = g_strdup( "#devices-settings-mcmd" );
#. //  set = xset_set( "dev_unmount_cmd", "lbl", _("_Unmount Command") );
#. //  set->menu_style = XSET_MENU_STRING;
#. //  xset_set_set( set, "desc", _("Enter the command to unmount a
#. device:\n\nUse:\n\t%%v\tdevice file ( eg /dev/sda5
#. )\n\nudevil:\t/usr/bin/udevil umount %%v\npmount:\t/usr/bin/pumount
#. %%v\nUdisks1:\t/usr/bin/udisks --unmount %%v\nUdisks2:\t/usr/bin/udisksctl
#. unmount -b %%v\n\nLeave blank for auto-detection.") );
#. //  xset_set_set( set, "title", _("Unmount Command") );
#. //  xset_set_set( set, "icn", "gtk-edit" );
#. //  set->line = g_strdup( "#devices-settings-ucmd" );
#: ../src/settings.c:8232
msgid "_Device Handlers"
msgstr "_장치 핸들러"

#: ../src/settings.c:8236 ../src/settings.c:9394
msgid "_Protocol Handlers"
msgstr "_프로토콜 핸들러"

#: ../src/settings.c:8253 ../src/settings.c:9749 ../src/settings.c:9761
msgid "_Icon"
msgstr "_상"

#: ../src/settings.c:8258
msgid "Audio CD"
msgstr "오디오 CD"

#: ../src/settings.c:8264
msgid "Optical Mounted"
msgstr "광학 장착"

#: ../src/settings.c:8269
msgid "Optical Has Media"
msgstr "옵티컬에는 미디어가 있습니다."

#: ../src/settings.c:8274
msgid "Optical No Media"
msgstr "광학 미디어 없음"

#: ../src/settings.c:8279
msgid "Floppy Mounted"
msgstr "플로피 장착"

#: ../src/settings.c:8284
msgid "Floppy Unmounted"
msgstr "플로피 마운트 해제"

#: ../src/settings.c:8289
msgid "Removable Mounted"
msgstr "탈착식 장착"

#: ../src/settings.c:8294
msgid "Removable Unmounted"
msgstr "탈착식 마운트 해제"

#: ../src/settings.c:8299
msgid "Internal Mounted"
msgstr "내부 장착"

#: ../src/settings.c:8304
msgid "Internal Unmounted"
msgstr "내부 마운트 해제"

#: ../src/settings.c:8309
msgid "Mounted Network"
msgstr "마운트된 네트워크"

#: ../src/settings.c:8314
msgid "Mounted Other"
msgstr "장착 기타"

#: ../src/settings.c:8347
msgid "_Settings"
msgstr "_설정"

#: ../src/settings.c:8352
msgid "Bookmark _Icon"
msgstr "서표 _상"

#: ../src/settings.c:8357
msgid "Sub_menu Icon"
msgstr "보결_메뉴 아이콘"

#: ../src/settings.c:8362
msgid "_Show Bookmarks"
msgstr "_책갈피 표시"

#: ../src/settings.c:8367
msgid "New _Bookmark"
msgstr "새로운 _서표"

#. Rename/Move Dialog
#: ../src/settings.c:8377 ../src/settings.c:9354 ../src/settings.c:9767
msgid "_Name"
msgstr "_이름"

#: ../src/settings.c:8380
msgid "F_ilename"
msgstr "F_ile이름"

#: ../src/settings.c:8384
msgid "_Parent"
msgstr "_부모의"

#: ../src/settings.c:8387 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1004
msgid "P_ath"
msgstr "P_ath"

#: ../src/settings.c:8391
msgid "Typ_e"
msgstr "Typ_e"

#: ../src/settings.c:8395
msgid "Ta_rget"
msgstr "Ta_rget"

#: ../src/settings.c:8399
msgid "Te_mplate"
msgstr "Te_mplate"

#: ../src/settings.c:8403
msgid "_Option"
msgstr "_옵션"

#: ../src/settings.c:8411 ../src/settings.c:9244
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1169 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1180
msgid "_Link"
msgstr "_링크"

#: ../src/settings.c:8415 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2321
msgid "Copy _Target"
msgstr "복사 _표적"

#: ../src/settings.c:8418
msgid "Lin_k Target"
msgstr "Lin_k 표적"

#: ../src/settings.c:8421
msgid "_As Root"
msgstr "_같이 Root"

#: ../src/settings.c:8425 ../src/settings.c:8930 ../src/settings.c:8982
#: ../src/settings.c:9080 ../src/settings.c:9109 ../src/settings.c:9716
#: ../src/settings.c:9722 ../src/settings.c:9729 ../src/settings.c:9736
#: ../src/settings.c:9743 ../src/settings.c:9753
msgid "_Font"
msgstr "_폰트"

#: ../src/settings.c:8428
msgid "Move Dialog Font"
msgstr "이동 대화 상자 글꼴"

#: ../src/settings.c:8429
msgid "/home/user/Example Filename.ext"
msgstr "/home/user/예제 파일 이름.ext"

#: ../src/settings.c:8434
msgid "_Confirm Create"
msgstr "_생성 확인"

#: ../src/settings.c:8442
msgid "Highlight _Bar"
msgstr "가장 밝은 부분 _술집"

#: ../src/settings.c:8443
msgid "Status Bar Highlight Color"
msgstr "상태 표시줄 하이라이트 색상"

#: ../src/settings.c:8447
msgid "Highlight _Text"
msgstr "가장 밝은 부분 _텍스트"

#: ../src/settings.c:8448
msgid "Status Bar Text Highlight Color"
msgstr "상태 표시줄 텍스트 강조 색상"

#: ../src/settings.c:8452
msgid "_Middle Click"
msgstr "_가운데 클릭"

#: ../src/settings.c:8456 ../src/settings.c:9437
msgid "Copy _Name"
msgstr "복사 _이름"

#: ../src/settings.c:8459 ../src/settings.c:9440
msgid "Copy _Path"
msgstr "복사 _길"

#: ../src/settings.c:8466
msgid "_Hide Panel"
msgstr "_패널 숨기기"

#: ../src/settings.c:8482
msgid "New _Window"
msgstr "새 창(_W)"

#: ../src/settings.c:8485
msgid "R_oot Window"
msgstr "R_oot 창문"

#: ../src/settings.c:8488
msgid "_File Search"
msgstr "_파일 검색"

#: ../src/settings.c:8491
msgid "_Terminal"
msgstr "_단말기"

#. discovery notification
#: ../src/settings.c:8494
msgid "_Root Terminal"
msgstr "_Root 단말기"

#. was previously used for 'Save Session' < 0.9.4 as XSET_MENU_NORMAL    //
#. howdy bub          misleading varname and label, eh
#. set = xset_set( "main_save_session", "lbl", _("Open _URL") );
#: ../src/settings.c:8499
msgid "Open _URL"
msgstr "열려있는 _URL"

#: ../src/settings.c:8502
msgid "Open URL"
msgstr "URL 열기"

#: ../src/settings.c:8503
msgid ""
"Enter URL in the format:\n"
"\tPROTOCOL://USERNAME:PASSWORD@HOST:PORT/SHARE\n"
"\n"
"Examples:\n"
"\tftp://mirrors.kernel.org\n"
"\tsmb://user:pass@10.0.0.1:50/docs\n"
"\tssh://user@sys.domain\n"
"\tmtp://\n"
"\n"
"Including a password is unsafe.  To bookmark a URL, right-click on the mounted network in Devices and select Bookmark.\n"
msgstr ""
"형식으로 URL을 입력하세요.:\n"
"\t규약://사용자 이름:비밀번호@주인:포트/공유하다\n"
"\n"
"예:\n"
"\tftp://mirrors.kernel.org\n"
"\tsmb://user:pass@10.0.0.1:50/docs\n"
"\tssh://user@sys.domain\n"
"\tmtp://\n"
"\n"
"암호를 포함하는 것은 안전하지 않습니다. URL을 북마크에 추가하려면 장치에서 마운트된 네트워크를 마우스 오른쪽 버튼으로 클릭하고 북마크를 선택합니다.\n"

#: ../src/settings.c:8506
msgid "Save Ta_bs"
msgstr "구하다 Ta_bs"

#: ../src/settings.c:8510
msgid "E_xit"
msgstr "E_xit"

#: ../src/settings.c:8541 ../src/settings.c:8579 ../src/settings.c:9161
#: ../src/settings.c:9489 ../src/settings.c:9527
msgid "Panel _1"
msgstr "패널 _1"

#: ../src/settings.c:8546 ../src/settings.c:8581 ../src/settings.c:9162
#: ../src/settings.c:9490 ../src/settings.c:9528
msgid "Panel _2"
msgstr "패널 _2"

#: ../src/settings.c:8550 ../src/settings.c:8582 ../src/settings.c:9163
#: ../src/settings.c:9491 ../src/settings.c:9529
msgid "Panel _3"
msgstr "패널 _3"

#: ../src/settings.c:8554 ../src/settings.c:8583 ../src/settings.c:9164
#: ../src/settings.c:9492 ../src/settings.c:9530
msgid "Panel _4"
msgstr "패널 _4"

#: ../src/settings.c:8558
msgid "Panel _Bar"
msgstr "패널 _바"

#: ../src/settings.c:8563
msgid "F_ocus"
msgstr "F_ocus"

#: ../src/settings.c:8569 ../src/settings.c:9142 ../src/settings.c:9159
#: ../src/settings.c:9310 ../src/settings.c:9470 ../src/settings.c:9487
#: ../src/settings.c:9508 ../src/settings.c:9525
msgid "_Prev"
msgstr "_Prev"

#: ../src/settings.c:8571 ../src/settings.c:9143 ../src/settings.c:9160
#: ../src/settings.c:9311 ../src/settings.c:9471 ../src/settings.c:9488
#: ../src/settings.c:9509 ../src/settings.c:9526
msgid "_Next"
msgstr "_다음"

#. xset_set( "panel_left", "lbl", _("_Left") );
#. xset_set( "panel_right", "lbl", _("_Right") );
#. xset_set( "panel_top", "lbl", _("_Top") );
#. xset_set( "panel_bottom", "lbl", _("_Bottom") );
#: ../src/settings.c:8578 ../src/settings.c:9532
msgid "_Hide"
msgstr "_숨다"

#: ../src/settings.c:8585
msgid "_Event Manager"
msgstr "_이벤트 관리자"

#: ../src/settings.c:8591
msgid "_Instance"
msgstr "_사례"

#: ../src/settings.c:8596
msgid "_Startup"
msgstr "_시작"

#: ../src/settings.c:8598
msgid "Set Instance Startup Command"
msgstr "인스턴스 시작 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8599
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when a zzzFM instance starts:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_start)\n"
msgstr ""
"zzzFM 인스턴스가 시작될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형(evt_start)\n"

#: ../src/settings.c:8602
msgid "_Exit"
msgstr "_출구"

#: ../src/settings.c:8604
msgid "Set Instance Exit Command"
msgstr "인스턴스 종료 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8605
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically when a zzzFM instance exits:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_exit)\n"
msgstr ""
"zzzFM 인스턴스가 종료될 때 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형(evt_exit)\n"

#: ../src/settings.c:8608
msgid "_Window"
msgstr "_창문"

#: ../src/settings.c:8613
msgctxt "View|Events|Window|"
msgid "_New"
msgstr "_새로운"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8615
msgid "Set New Window Command"
msgstr "새 창 설정 명령"

#: ../src/settings.c:8616
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a new zzzFM window is opened:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_win_new)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"새 zzzFM 창이 열릴 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_win_new)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8619
msgctxt "View|Events|Window|"
msgid "_Focus"
msgstr "_집중하다"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8621
msgid "Set Window Focus Command"
msgstr "창 초점 설정 명령"

#: ../src/settings.c:8622
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a zzzFM window gets focus:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_win_focus)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"zzzFM 창이 포커스를 받을 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_win_focus)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8625
msgid "_Move/Resize"
msgstr "_이동/크기 조정"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8627
msgid "Set Window Move/Resize Command"
msgstr "창 이동/크기 조정 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8628
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a zzzFM window is moved or resized:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_win_move)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command.\n"
"\n"
"Note: This command may be run multiple times during resize."
msgstr ""
"zzzFM 창을 이동하거나 크기를 조정할 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력하세요.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_win_move)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다.\n"
"\n"
"참고: 이 명령은 크기 조정 중에 여러 번 실행할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8631
msgctxt "View|Events|Window|"
msgid "_Click"
msgstr "_딸깍 하는 소리"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8633
msgid "Set Click Command"
msgstr "클릭 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8634
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever the mouse is clicked:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_win_click)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\t%%b\tbutton  (mouse button pressed)\n"
"\t%%m\tmodifier  (modifier keys)\n"
"\t%%f\tfocus  (element which received the click)\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command when no asterisk prefix is used.\n"
"\n"
"Prefix your command with an asterisk (*) and conditionally return exit status 0 to inhibit the default handler.  For example:\n"
"*if [ \"%%b\" != \"2\" ]; then exit 1; fi; zzzfm -g --label \"\\nMiddle button was clicked in %%f\" --button ok &"
msgstr ""
"마우스를 클릭할 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_win_click)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\t%%b\t버튼(마우스 버튼 누름)\n"
"\t%%m\t수정자(수정자 키)\n"
"\t%%f\tfocus(클릭을 받은 요소)\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 별표 접두사가 사용되지 않은 경우 이 명령에서 사용할 수 있습니다.\n"
"\n"
"명령 앞에 별표(*)를 붙이고 조건부로 종료 상태 0을 반환하여 기본 처리기를 금지합니다. 예를 들어:\n"
"*if [ \"%%b\" != \"2\" ]; then exit 1; fi; zzzfm -g --label \"\\n가운데 버튼이 클릭되었습니다. %%f\" --button ok &"

#: ../src/settings.c:8637
msgid "_Keypress"
msgstr "_키 누름"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8639
msgid "Set Window Keypress Command"
msgstr "창 키 누르기 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8640
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a key is pressed:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_win_key)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\t%%k\tkey code  (key pressed)\n"
"\t%%m\tmodifier  (modifier keys)\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command when no asterisk prefix is used.\n"
"\n"
"Prefix your command with an asterisk (*) and conditionally return exit status 0 to inhibit the default handler.  For example:\n"
"*if [ \"%%k\" != \"0xffc5\" ]; then exit 1; fi; zzzfm -g --label \"\\nKey F8 was pressed.\" --button ok &"
msgstr ""
"키를 누를 때마다 자동으로 실행되도록 program 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_win_key)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\t%%k\t키 코드(키 누름)\n"
"\t%%m\t수정자(수정자 키)\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 별표 접두사가 사용되지 않은 경우 이 명령에서 사용할 수 있습니다.\n"
"\n"
"명령 앞에 별표(*)를 붙이고 조건부로 종료 상태 0을 반환하여 기본 처리기를 금지합니다. 예를 들어:\n"
"*if [ \"%%k\" != \"0xffc5\" ]; then exit 1; fi; zzzfm -g --label \"\\nF8 키를 눌렀습니다..\" --button ok &"

#: ../src/settings.c:8643
msgctxt "View|Events|Window|"
msgid "Cl_ose"
msgstr "Cl_ose"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8645
msgid "Set Window Close Command"
msgstr "창 닫기 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8646
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a zzzFM window is closed:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_win_close)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"zzzFM 창이 닫힐 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_win_close)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8649
msgid "_Panel"
msgstr "_패널"

#: ../src/settings.c:8654
msgctxt "View|Events|Panel|"
msgid "_Focus"
msgstr "_집중하다"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8656
msgid "Set Panel Focus Command"
msgstr "패널 포커스 설정 명령"

#: ../src/settings.c:8657
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a panel gets focus:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_pnl_focus)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"패널이 포커스를 받을 때마다 자동으로 실행되도록 program 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_pnl_focus)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8660
msgctxt "View|Events|Panel|"
msgid "_Show"
msgstr "_보여 주다"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8662
msgid "Set Panel Show Command"
msgstr "패널 표시 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8663
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a panel or panel element is shown or hidden:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_pnl_show)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\t%%f\tfocus  (element shown or hidden)\n"
"\t%%v\tvisible  (1 or 0)\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"패널 또는 패널 요소가 표시되거나 숨겨질 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_pnl_show)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\t%%f\t초점(요소가 표시되거나 숨겨짐)\n"
"\t%%v\t보이는  (1 또는 0)\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8666
msgid "S_elect"
msgstr "S_elect"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8668
msgid "Set Panel Select Command"
msgstr "패널 선택 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8669
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever the file selection changes:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_pnl_sel)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command.\n"
"\n"
"Prefix your command with an asterisk (*) and conditionally return exit status 0 to inhibit the default handler."
msgstr ""
"파일 선택이 변경될 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_pnl_sel)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다.\n"
"\n"
"명령 앞에 별표(*)를 붙이고 조건부로 종료 상태 0을 반환하여 기본 처리기를 금지합니다."

#: ../src/settings.c:8672
msgctxt "View|Events|"
msgid "_Tab"
msgstr "_탭"

#: ../src/settings.c:8677
msgctxt "View|Events|Tab|"
msgid "_New"
msgstr "_새로운"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8679
msgid "Set New Tab Command"
msgstr "새 탭 설정 명령"

#: ../src/settings.c:8680
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a new tab is opened:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_tab_new)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"새 탭이 열릴 때마다 자동으로 실행될 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_tab_new)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8683
msgid "_Change Dir"
msgstr "_디렉토리 변경"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8685
msgid "Set Tab Change Dir Command"
msgstr "탭 변경 디렉토리 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8686
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a tab changes to a different directory:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_tab_chdir)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\t%%d\tnew directory\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"탭이 다른 디렉토리로 변경될 때마다 자동으로 실행되도록 program 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_tab_chdir)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\t%%d\t새 디렉토리\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8689
msgctxt "View|Events|Tab|"
msgid "_Focus"
msgstr "_집중하다"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8691
msgid "Set Tab Focus Command"
msgstr "탭 포커스 설정 명령"

#: ../src/settings.c:8692
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a tab gets focus:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_tab_focus)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\ttab\n"
"\n"
"Exxported bash variables (eg $fm_pwd, etc) can be used in this command."
msgstr ""
"탭이 포커스를 받을 때마다 자동으로 실행되도록 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_tab_focus)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t탭\n"
"\n"
"내보낸 bash 변수 (eg $fm_pwd, etc) 이 명령에서 사용할 수 있습니다."

#: ../src/settings.c:8695
msgctxt "View|Events|Tab|"
msgid "_Close"
msgstr "_닫다"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8697
msgid "Set Tab Close Command"
msgstr "탭 닫기 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8698
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a tab is closed:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_tab_close)\n"
"\t%%w\twindow id  (see zzzfm -s help)\n"
"\t%%p\tpanel\n"
"\t%%t\tclosed tab"
msgstr ""
"탭을 닫을 때마다 자동으로 실행되도록 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_tab_close)\n"
"\t%%w\t창 ID(zzzfm -s 도움말 참조)\n"
"\t%%p\t패널\n"
"\t%%t\t닫힌 탭"

#: ../src/settings.c:8701
msgctxt "View|Events|"
msgid "_Device"
msgstr "_장치"

#. Dialog window title. If the translated title gets too long or not very
#. clear the translation of just «Set Command» can be used.
#: ../src/settings.c:8703
msgid "Set Device Command"
msgstr "장치 명령 설정"

#: ../src/settings.c:8704
#, c-format
msgid ""
"Enter program or bash command line to be run automatically whenever a device state changes:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%e\tevent type  (evt_device)\n"
"\t%%f\tdevice file\n"
"\t%%v\tchange  (added|removed|changed)\n"
msgstr ""
"장치 상태가 변경될 때마다 자동으로 실행되도록 프로그램 또는 bash 명령줄을 입력합니다.\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%e\t이벤트 유형  (evt_device)\n"
"\t%%f\t장치 파일\n"
"\t%%v\t변경(추가|제거|변경)\n"

#: ../src/settings.c:8707
msgid "Wi_ndow Title"
msgstr "Wi_ndow 제목"

#: ../src/settings.c:8709
msgid "Set Window Title Format"
msgstr "창 제목 형식 설정"

#: ../src/settings.c:8710
#, c-format
msgid ""
"Set window title format:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%n\tcurrent folder name (eg bin)\n"
"\t%%d\tcurrent folder path (eg /usr/bin)\n"
"\t%%p\tcurrent panel number (1-4)\n"
"\t%%t\tcurrent tab number\n"
"\t%%P\ttotal number of panels visible\n"
"\t%%T\ttotal number of tabs in current panel\n"
"\t*\tasterisk shown if tasks running in window"
msgstr ""
"창 제목 형식 설정:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%n\t현재 폴더 이름 (eg bin)\n"
"\t%%d\t현재 폴더 경로 (eg /usr/bin)\n"
"\t%%p\t현재 패널 번호 (1-4)\n"
"\t%%t\t현재 탭 번호\n"
"\t%%P\t보이는 패널의 총 수\n"
"\t%%T\t현재 패널의 총 탭 수\n"
"\t*\t작업이 창에서 실행 중인 경우 별표 표시"

#: ../src/settings.c:8714
msgid "_Window Icon"
msgstr "_창 아이콘"

#. Note: xset_text_dialog uses the title passed to know this is an
#. icon chooser, so it adds a Choose button.  If you change the title, change
#. xset_text_dialog.
#: ../src/settings.c:8718
msgid "Set Window Icon"
msgstr "창 아이콘 설정"

#. v--------- howdy   nix reference to cube-red here
#: ../src/settings.c:8720
msgid ""
"Enter an icon name, icon file path, or stock item name:\n"
"\n"
"Or click Choose to select an icon.  Some icons may not work properly due to various issues.\n"
"\n"
"Provided alternate zzzFM icons:\n"
"\tzzzfm-[48|128]-[cube]-[blue|red]\n"
"\tzzzfm-48-folder-[blue|red]\n"
"\n"
"For example: zzzfm-48-cube-red"
msgstr ""
"아이콘 이름, 아이콘 파일 경로 또는 스톡 항목 이름을 입력하십시오.\n"
"\n"
"또는 선택을 클릭하여 아이콘을 선택합니다. 다양한 문제로 인해 일부 아이콘이 제대로 작동하지 않을 수 있습니다.\n"
"\n"
"대체 zzzFM 아이콘 제공:\n"
"\tzzzfm-[48|128]-[cube]-[blue|red]\n"
"\tzzzfm-48-folder-[blue|red]\n"
"\n"
"예를 들어: zzzfm-48-cube-red"

#. x and y store global icon chooser dialog size              howdy
#: ../src/settings.c:8723
msgid "_Fullscreen"
msgstr "_전체 화면"

#. Design = (zzzFM) Configuration
#: ../src/settings.c:8726
msgid "_Design Mode"
msgstr "_디자인 모드"

#: ../src/settings.c:8729
msgid "_Preferences"
msgstr "_기본 설정"

#: ../src/settings.c:8732
msgid "_Tool"
msgstr "도구(_T)"

#: ../src/settings.c:8738
msgid "_Thumbnails (global)"
msgstr "_썸네일(전역)"

#: ../src/settings.c:8751
msgid "_User's Manual"
msgstr "_사용 설명서"

#. FAQ or Q&A (Q&amp;A) for Qestions&Answers - «&amp;» shows & on the program
#. interface; in this (and many others) type of file & is a control character
#. - it will not show on the interface; for it to show &amp; must be used
#. instead.
#: ../src/settings.c:8754
msgid "_FAQ"
msgstr "_자주하는 질문"

#: ../src/settings.c:8757
msgid "_Options"
msgstr "_옵션"

#: ../src/settings.c:8762
msgid "_Browser"
msgstr "_브라우저"

#: ../src/settings.c:8764
msgid "Choose HTML Browser"
msgstr "HTML 브라우저 선택"

#: ../src/settings.c:8765
#, c-format
msgid ""
"Enter browser name or bash command line to be used to display HTML files and URLs:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%u\turl\n"
"\n"
"(Leave blank for automatic browser detection)"
msgstr ""
"HTML 파일 및 URL을 표시하는 데 사용할 브라우저 이름 또는 bash 명령줄 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%u\turl\n"
"\n"
"(자동 브라우저 감지를 위해 공백으로 둡니다)"

#: ../src/settings.c:8768
msgid "_Manual Location"
msgstr "_수동 위치"

#: ../src/settings.c:8770
msgid "Choose User's Manual Location"
msgstr "사용 설명서 위치 선택"

#: ../src/settings.c:8771
msgid ""
"Enter local file path or remote URL for the zzzFM User's Manual:\n"
"\n"
"(Leave blank for default)\n"
msgstr ""
"zzzFM 사용자 매뉴얼의 로컬 파일 경로 또는 원격 URL을 입력하십시오:\n"
"\n"
"(기본값은 공백으로 둡니다.)\n"

#: ../src/settings.c:8774
msgid "_Show Devices"
msgstr "_장치 표시"

#: ../src/settings.c:8799
msgid "_Task Manager"
msgstr "_작업 관리자"

#. Menu entry to activate the column Status on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column Status itself, which is in an
#. other string.
#: ../src/settings.c:8804
msgid "_Status"
msgstr "_상태"

#. Menu entry to activate the column # on the Task Manager. If the column
#. title # (which is in an other string) is replaced by an other title, this
#. entry should match or be similar to the chosen title.
#. column position
#. column width
#: ../src/settings.c:8810
msgid "_Count"
msgstr "_세다"

#. Menu entry to activate the column Folder on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column Folder itself, which is in an
#. other string.
#: ../src/settings.c:8815
msgid "_Folder"
msgstr "폴더(_F)"

#. Menu entry to activate the column Item on the Task Manager. Should have the
#. same or similar translation as the column Item itself, which is in an other
#. string.
#: ../src/settings.c:8821
msgid "_Item"
msgstr "_안건"

#. Menu entry to activate the column To on the Task Manager. Should have the
#. same or similar translation as the column To itself, which is in an other
#. string.
#: ../src/settings.c:8827
msgid "_To"
msgstr "_NS"

#: ../src/settings.c:8833
msgid "_Progress"
msgstr "_진전"

#. Menu entry to activate the column Total on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column Total itself, which is in an
#. other string.
#: ../src/settings.c:8840
msgid "T_otal"
msgstr "T_otal"

#: ../src/settings.c:8847
msgid "Sta_rted"
msgstr "Sta_rted"

#: ../src/settings.c:8852
msgid "_Elapsed"
msgstr "_경과"

#. Menu entry to activate the column Current on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column Status itself, which is in an
#. other string.
#: ../src/settings.c:8859
msgid "C_urrent Speed"
msgstr "C_urrent 속도"

#. Menu entry to activate the column CRemain on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column CRemain itself, which is in
#. an other string.
#: ../src/settings.c:8865
msgid "Current Re_main"
msgstr "현재의 Re_main"

#. Menu entry to activate the column Average on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column Average itself, which is in
#. an other string.
#: ../src/settings.c:8871
msgid "_Average Speed"
msgstr "_평균 속도"

#. Menu entry to activate the column Remain on the Task Manager. Should have
#. the same or similar translation as the column Remain itself, which is in an
#. other string.
#: ../src/settings.c:8877
msgid "A_verage Remain"
msgstr "A_verage 남아있다"

#: ../src/settings.c:8883
msgid "Reor_der"
msgstr "Reor_der"

#: ../src/settings.c:8886 ../src/settings.c:8906
msgid "_Stop"
msgstr "_중지"

#. Verb. Synonym of (Temporarily) Suspend.
#: ../src/settings.c:8889 ../src/settings.c:8909
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:511 ../src/ptk/ptk-file-task.c:767
msgid "Pa_use"
msgstr "Pa_use"

#. Verb. Send to the queue.
#: ../src/settings.c:8892 ../src/settings.c:8912
msgid "_Queue"
msgstr "_대기 줄"

#. Verb. Continue from where it was suspended.
#: ../src/settings.c:8895 ../src/settings.c:8915
msgid "_Resume"
msgstr "_재개하다"

#: ../src/settings.c:8898
msgid "Sho_w Output"
msgstr "Sho_w 산출"

#: ../src/settings.c:8901
msgid "_All Tasks"
msgstr "_모든 작업"

#: ../src/settings.c:8919
msgid "Show _Manager"
msgstr "보여 주다 _관리자"

#. set->x  used for task man height >=0.9.4
#: ../src/settings.c:8925
msgid "Auto-_Hide Manager"
msgstr "자동-_관리자 숨기기"

#: ../src/settings.c:8933
msgid "Task Manager Font"
msgstr "작업 관리자 글꼴"

#: ../src/settings.c:8934
msgid "copying  File  1:15  65.2 M  30.2 M/s"
msgstr "파일 복사  1:15  65.2 M  30.2 M/s"

#. Task Manager menu Submenu name.
#: ../src/settings.c:8937
msgid "_Columns"
msgstr "_열"

#. Task Manager menu Submenu name.
#: ../src/settings.c:8942
msgid "_Popups"
msgstr "_팝 업"

#. "Popups" submenu first item. Repeating "Popup" may become redundant.
#: ../src/settings.c:8947
msgid "Popup _All Tasks"
msgstr "팝업 _모든 작업"

#: ../src/settings.c:8952
msgid "Stay On _Top"
msgstr "에 머물 _맨 위"

#: ../src/settings.c:8957
msgid "A_bove Others"
msgstr "A_bove 기타"

#: ../src/settings.c:8962
msgid "All _Workspaces"
msgstr "모두 _작업 공간"

#. Statistics (Stats) in the sense of Information
#: ../src/settings.c:8967
msgid "_Detailed Stats"
msgstr "_자세한 통계"

#: ../src/settings.c:8972
msgid "_Overwrite Option"
msgstr "_덮어쓰기 옵션"

#: ../src/settings.c:8977
msgid "_Error Option"
msgstr "_오류 옵션"

#: ../src/settings.c:8985
msgid "Task Popup Font (affects new tasks)"
msgstr "작업 팝업 글꼴(새 작업에 영향)"

#: ../src/settings.c:8986
msgid "Example Output 0123456789"
msgstr "예제 출력 0123456789"

#. Task Manager menu Submenu name.
#: ../src/settings.c:8990
msgid "Err_ors"
msgstr "Err_ors"

#: ../src/settings.c:8995
msgid "Stop If _First"
msgstr "중지 _첫 번째"

#: ../src/settings.c:9000
msgid "Stop On _Any"
msgstr "중지 켜기 _어느"

#: ../src/settings.c:9005
msgid "_Continue"
msgstr "_계속하다"

#. Task Manager menu Submenu name.
#: ../src/settings.c:9010
msgid "Qu_eue"
msgstr "Qu_eue"

#. Verb. Send new Tasks to the Queue.
#: ../src/settings.c:9015
msgid "_Queue New Tasks"
msgstr "_새 작업 대기열"

#: ../src/settings.c:9020
msgid "_Smart Queue"
msgstr "_스마트 대기열"

#. Verb. Synonym of Suspend.
#: ../src/settings.c:9025
msgid "_Pause On Error"
msgstr "_오류 발생 시 일시 중지"

#: ../src/settings.c:9035
msgid "Arrange _Icons"
msgstr "마련하다 _아이콘"

#: ../src/settings.c:9040
msgid "By _Name"
msgstr "에 의해 _이름"

#: ../src/settings.c:9043
msgid "By _Type"
msgstr "에 의해 _유형"

#: ../src/settings.c:9046
msgid "By _Date Modified"
msgstr "에 의해 _수정 날짜"

#: ../src/settings.c:9049
msgid "By _Size"
msgstr "에 의해 _크기"

#: ../src/settings.c:9052
msgid "_Custom"
msgstr "_관습"

#: ../src/settings.c:9055 ../src/settings.c:9366
msgid "_Ascending"
msgstr "_오름차순"

#: ../src/settings.c:9058
msgid "D_escending"
msgstr "D_escending"

#: ../src/settings.c:9061
msgid "Desktop _Settings"
msgstr "데스크탑 _설정"

#. set->b keeps desktop prefs compositing wm info has been shown
#: ../src/settings.c:9065 ../src/settings.c:9303
msgid "De_vices"
msgstr "De_vices"

#: ../src/settings.c:9073
msgid "_Desktop Folder"
msgstr "_데스크탑 폴더"

#: ../src/settings.c:9083
msgid "Editor Font"
msgstr "편집기 글꼴"

#: ../src/settings.c:9084 ../src/settings.c:9113
msgid "Example Input 0123456789"
msgstr "예시 입력 0123456789"

#: ../src/settings.c:9112
msgid "Input Font"
msgstr "입력 글꼴"

#: ../src/settings.c:9119
msgid "E_xecute"
msgstr "실행(_X)"

#: ../src/settings.c:9122
msgid "Edi_t"
msgstr "Edi_t"

#: ../src/settings.c:9125
msgid "Edit As _Root"
msgstr "다른 이름으로 편집 _Root"

#. Entry on the submenu Open. Could be «Open with...» (choose the application
#. to open the file).
#: ../src/settings.c:9128
msgid "_Choose..."
msgstr "_선택하다..."

#: ../src/settings.c:9131
msgid "File _Handlers..."
msgstr "파일 _핸들러..."

#. If the translation gets too long, can be only «Default»
#: ../src/settings.c:9135
msgid "Open With _Default"
msgstr "열기 _기본"

#. virtual
#: ../src/settings.c:9137
msgid "In _Tab"
msgstr "에 _탭"

#: ../src/settings.c:9141
msgid "N_ew"
msgstr "N_ew"

#: ../src/settings.c:9144 ../src/settings.c:9314 ../src/settings.c:9472
#: ../src/settings.c:9510
msgid "Tab _1"
msgstr "Tab _1"

#: ../src/settings.c:9145 ../src/settings.c:9315 ../src/settings.c:9473
#: ../src/settings.c:9511
msgid "Tab _2"
msgstr "Tab _2"

#: ../src/settings.c:9146 ../src/settings.c:9316 ../src/settings.c:9474
#: ../src/settings.c:9512
msgid "Tab _3"
msgstr "Tab _3"

#: ../src/settings.c:9147 ../src/settings.c:9317 ../src/settings.c:9475
#: ../src/settings.c:9513
msgid "Tab _4"
msgstr "Tab _4"

#: ../src/settings.c:9148 ../src/settings.c:9318 ../src/settings.c:9476
#: ../src/settings.c:9514
msgid "Tab _5"
msgstr "Tab _5"

#: ../src/settings.c:9149 ../src/settings.c:9319 ../src/settings.c:9477
#: ../src/settings.c:9515
msgid "Tab _6"
msgstr "Tab _6"

#: ../src/settings.c:9150 ../src/settings.c:9320 ../src/settings.c:9478
#: ../src/settings.c:9516
msgid "Tab _7"
msgstr "Tab _7"

#: ../src/settings.c:9151 ../src/settings.c:9321 ../src/settings.c:9479
#: ../src/settings.c:9517
msgid "Tab _8"
msgstr "Tab _8"

#: ../src/settings.c:9152 ../src/settings.c:9322 ../src/settings.c:9480
#: ../src/settings.c:9518
msgid "Tab _9"
msgstr "Tab _9"

#: ../src/settings.c:9153 ../src/settings.c:9323 ../src/settings.c:9481
#: ../src/settings.c:9519
msgid "Tab 1_0"
msgstr "Tab 1_0"

#: ../src/settings.c:9155
msgid "In _Panel"
msgstr "에 _패널"

#: ../src/settings.c:9166 ../src/settings.c:9193
msgid "_Extract"
msgstr "_발췌"

#: ../src/settings.c:9170 ../src/settings.c:9198
msgid "Extract _To"
msgstr "특정 폴더에 압축풀기(_T)"

#: ../src/settings.c:9174 ../src/settings.c:9202
msgid "_List Contents"
msgstr "_목록 내용"

#: ../src/settings.c:9184
msgid "_Archive Defaults"
msgstr "_아카이브 기본값"

#: ../src/settings.c:9189
msgid "_Open With App"
msgstr "_앱으로 열기"

#: ../src/settings.c:9206
msgid "_Create Subfolder"
msgstr "_하위 폴더 생성"

#: ../src/settings.c:9211
msgid "_Write Access"
msgstr "_쓰기 액세스"

#: ../src/settings.c:9216
msgid "Archive _Handlers"
msgstr "보관소 _핸들러"

#: ../src/settings.c:9240
msgid "Fol_der"
msgstr "Fol_der"

#: ../src/settings.c:9248
msgctxt "New|"
msgid "_Bookmark"
msgstr "북마크(_B)"

#: ../src/settings.c:9252
msgid "_Archive"
msgstr "_보관소"

#. Extract To - Create Subfolder
#. Extract To - Write Access
#: ../src/settings.c:9259
msgctxt "New|"
msgid "_Tab"
msgstr "_탭"

#: ../src/settings.c:9261
msgid "Tab _Here"
msgstr "탭 _여기"

#: ../src/settings.c:9264
msgid "_Desktop Application"
msgstr "_데스크탑 애플리케이션"

#. Submenu name. Could be _Go to.
#: ../src/settings.c:9270
msgid "_Go"
msgstr "이동(_G)"

#: ../src/settings.c:9275
msgid "_Back"
msgstr "_뒤"

#: ../src/settings.c:9277
msgid "_Forward"
msgstr "_앞으로"

#. Goes to the directory above.
#: ../src/settings.c:9279
msgid "_Up"
msgstr "_위로"

#: ../src/settings.c:9281
msgid "_Home"
msgstr "_집"

#: ../src/settings.c:9286
msgid "_Set Default"
msgstr "_기본값으로 설정"

#: ../src/settings.c:9289
msgid "Re_al Path"
msgstr "Re_al 길"

#. Submenu name. Could be Gets Fo_cus. The chosen item in the submenu gets
#. focus.
#: ../src/settings.c:9291
msgid "Fo_cus"
msgstr "Fo_cus"

#: ../src/settings.c:9295
msgid "_Path Bar"
msgstr "_경로 바"

#: ../src/settings.c:9297
msgid "_File List"
msgstr "_파일 목록"

#: ../src/settings.c:9299
msgid "_Tree"
msgstr "_나무"

#: ../src/settings.c:9306
msgctxt "Go|"
msgid "_Tab"
msgstr "_탭"

#: ../src/settings.c:9312
msgid "_Close"
msgstr "_닫다"

#: ../src/settings.c:9329
msgid "Styl_e"
msgstr "Styl_e"

#: ../src/settings.c:9332
msgid "C_olumns"
msgstr "C_olumns"

#: ../src/settings.c:9335
msgid "_Reorder"
msgstr "_재 주문"

#: ../src/settings.c:9337
msgid "_Rubberband Select"
msgstr "_고무줄 선택"

#: ../src/settings.c:9350
msgid "_Sort"
msgstr "_종류"

#. visible
#. position
#: ../src/settings.c:9356 ../src/settings.c:9772
msgid "_Size"
msgstr "_크기"

#: ../src/settings.c:9358 ../src/settings.c:9779
msgid "_Type"
msgstr "_유형"

#: ../src/settings.c:9360 ../src/settings.c:9785
msgid "_Permission"
msgstr "_허가"

#: ../src/settings.c:9362 ../src/settings.c:9627 ../src/settings.c:9791
msgid "_Owner"
msgstr "_소유자"

#: ../src/settings.c:9364 ../src/settings.c:9797
msgid "_Modified"
msgstr "_수정됨"

#: ../src/settings.c:9368
msgid "_Descending"
msgstr "_내림차순"

#: ../src/settings.c:9371
msgid "Nat_ural"
msgstr "Nat_ural"

#: ../src/settings.c:9375
msgid "Folders Fi_rst"
msgstr "폴더 Fi_rst"

#: ../src/settings.c:9377
msgid "F_iles First"
msgstr "F_iles 첫 번째"

#: ../src/settings.c:9379
msgid "Mi_xed"
msgstr "Mi_xed"

#: ../src/settings.c:9381
msgid "_Hidden First"
msgstr "_히든 퍼스트"

#: ../src/settings.c:9383
msgid "Hidden _Last"
msgstr "숨겨진 _마지막"

#: ../src/settings.c:9386
msgid "Re_fresh"
msgstr "Re_신선한"

#: ../src/settings.c:9389
msgid "Auto See_k"
msgstr "자동 참조 _k"

#: ../src/settings.c:9399
msgid "Path Bar _Help"
msgstr "경로 바 _돕다"

#: ../src/settings.c:9408 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:674
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1159 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2047
msgid "_Rename"
msgstr "이름바꾸기(_R)"

#. howdy   ?rename
#: ../src/settings.c:9417 ../src/settings.c:9550
msgid "_Delete"
msgstr "삭제(_D)"

#: ../src/settings.c:9420
msgid "Cut"
msgstr "자르다"

#: ../src/settings.c:9432
msgid "_Actions"
msgstr "_행위"

#: ../src/settings.c:9443
msgid "Copy Pa_rent"
msgstr "복사 Pa_rent"

#: ../src/settings.c:9446
msgid "Paste _Link"
msgstr "반죽 _링크"

#: ../src/settings.c:9449
msgid "Paste _Target"
msgstr "반죽 _표적"

#: ../src/settings.c:9452
msgid "Paste _As"
msgstr "반죽 _같이"

#: ../src/settings.c:9458 ../src/settings.c:9548
msgid "_Copy To"
msgstr "_에게 복사"

#: ../src/settings.c:9462
msgid "L_ocation"
msgstr "L_ocation"

#: ../src/settings.c:9463 ../src/settings.c:9502
msgid "L_ast Location"
msgstr "L_ast 위치"

#: ../src/settings.c:9466
msgctxt "Edit|CopyTo|"
msgid "_Tab"
msgstr "_탭"

#: ../src/settings.c:9483
msgctxt "Edit|CopyTo|"
msgid "_Panel"
msgstr "_패널"

#: ../src/settings.c:9497
msgid "_Move To"
msgstr "_이동"

#: ../src/settings.c:9501
msgid "_Location"
msgstr "_위치"

#: ../src/settings.c:9504
msgctxt "Edit|MoveTo|"
msgid "_Tab"
msgstr "_탭"

#: ../src/settings.c:9521
msgctxt "Edit|MoveTo|"
msgid "_Panel"
msgstr "_패널"

#: ../src/settings.c:9534
msgid "_Select All"
msgstr "_모두 선택"

#: ../src/settings.c:9537
msgid "_Unselect All"
msgstr "_모두 선택 해제"

#: ../src/settings.c:9539
msgid "_Invert Selection"
msgstr "반대로 선택(_I)"

#. Pattern means here a set of chracters. Synonym of Criterion.
#: ../src/settings.c:9541
msgid "S_elect By Pattern"
msgstr "S_elect 패턴별"

#. Quick access to changes by the root user
#: ../src/settings.c:9543
msgid "R_oot"
msgstr "R_oot"

#: ../src/settings.c:9549
msgid "Move _To"
msgstr "이동하다 _NS"

#. Properties
#: ../src/settings.c:9554
msgid "Propert_ies"
msgstr "Propert_ies"

#. Submenu entry which opens the file Properties window
#: ../src/settings.c:9559
msgid "Info"
msgstr "정보"

#. Submenu entry which opens the file Properties window in the Permissions tab
#. view
#: ../src/settings.c:9562
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#. Quick access to changes by the regular user
#: ../src/settings.c:9565
msgid "_Quick"
msgstr "_빨리"

#: ../src/settings.c:9587 ../src/settings.c:9617 ../src/settings.c:9643
msgid "_Recursive"
msgstr "_재귀"

#. Tools.
#: ../src/settings.c:9665
msgid "_Toolbar"
msgstr "_도구 모음"

#: ../src/settings.c:9677
msgid "T_ree"
msgstr "T_ree"

#: ../src/settings.c:9689
msgid "_Side Toolbar"
msgstr "_측면 도구 모음"

#: ../src/settings.c:9695
msgid "_Detailed"
msgstr "_상세한"

#: ../src/settings.c:9701
msgid "_Compact"
msgstr "_콤팩트"

#: ../src/settings.c:9706
msgid "_Large Icons"
msgstr "_큰 아이콘"

#: ../src/settings.c:9711
msgid "_Hidden Files"
msgstr "_숨겨진 파일"

#: ../src/settings.c:9719
#, c-format
msgid "File List Font (Panel %d)"
msgstr "파일 목록 글꼴 (패널 %d)"

#: ../src/settings.c:9720
msgid "Example  1.1 M  file  -rwxr--r--  user:group  2011-01-01 01:11"
msgstr "예시  1.1 M  file  -rwxr--r--  user:group  2011-01-01 01:11"

#: ../src/settings.c:9725
#, c-format
msgid "Devices Font (Panel %d)"
msgstr "장치 글꼴 (패널 %d)"

#: ../src/settings.c:9726
msgid "sr0 [no media] :EXAMPLE"
msgstr "sr0 [no media] :EXAMPLE"

#: ../src/settings.c:9732
#, c-format
msgid "Bookmarks Font (Panel %d)"
msgstr "책갈피 글꼴 (패널 %d)"

#: ../src/settings.c:9733
msgid "Example Bookmark Name"
msgstr "책갈피 이름 예"

#: ../src/settings.c:9739
#, c-format
msgid "Path Bar Font (Panel %d)"
msgstr "경로 표시줄 글꼴 (패널 %d)"

#: ../src/settings.c:9740
msgid "$ cat /home/user/example"
msgstr "$ cat /집/사용자/예시"

#: ../src/settings.c:9746
#, c-format
msgid "Tab Font (Panel %d)"
msgstr "탭 글꼴 (패널 %d)"

#: ../src/settings.c:9756
#, c-format
msgid "Status Bar Font (Panel %d)"
msgstr "상태 표시줄 글꼴 (패널 %d)"

#: ../src/settings.c:9757
msgid "12 G free / 200 G   52 items"
msgstr "12 G 무료 / 200 G   52 아이템"

#. sort_natural
#. sort_case
#. PTK_LIST_SORT_DIR_FIRST from ptk-file-list.h
#. sort_hidden_first
#: ../src/settings.c:9809
msgid "Follow _Dir"
msgstr "따르다 _Dir"

#. speed
#: ../src/settings.c:9818 ../src/settings.c:9827
msgid "_New Tab"
msgstr "_새 탭"

#: ../src/settings.c:9822 ../src/settings.c:9832
msgid "_Single Click"
msgstr "_한 번 클릭"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:1855
#, c-format
msgid ""
"Directory doesn't exist\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"디렉토리가 존재하지 않습니다\n"
"\n"
"%s"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:1868
#, c-format
msgid ""
"Unable to access %s\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"액세스할 수 없음 %s\n"
"\n"
"%s"

#. Pattern means here a set of chracters. Synonym of Criterion.
#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:2529 ../src/desktop/desktop-window.c:2191
msgid "Select By Pattern"
msgstr "패턴으로 선택"

#. Pattern means here a set of chracters. Synonym of Criterion.
#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:2530 ../src/desktop/desktop-window.c:2191
#, c-format
msgid ""
"Enter pattern to select files and folders:\n"
"\n"
"If your pattern contains any uppercase characters, the matching will be case sensitive.\n"
"\n"
"Example:  *sp*e?m*\n"
"\n"
"TIP: You can also enter '%% PATTERN' in the path bar."
msgstr ""
"파일 및 폴더를 선택하는 패턴 입력:\n"
"\n"
"패턴에 대문자가 포함된 경우 일치 항목은 대소문자를 구분합니다.\n"
"\n"
"예시:  *sp*e?m*\n"
"\n"
"팁: 다음을 입력할 수도 있습니다. '%% PATTERN' 경로 표시줄에서."

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4496 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3651
#: ../src/desktop/desktop-window.c:3222
msgid "Choose Location"
msgstr "위치 선택"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4526 ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4549
#: ../src/desktop/desktop-window.c:3252 ../src/desktop/desktop-window.c:3274
msgid "Invalid Destination"
msgstr "잘못된 대상"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4526 ../src/desktop/desktop-window.c:3252
msgid "Destination same as source"
msgstr "소스와 동일한 대상"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4549 ../src/desktop/desktop-window.c:3274
msgid "Invalid destination"
msgstr "잘못된 목적지"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4554
msgid "Hide File"
msgstr "파일 숨기기"

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4555
msgid ""
"The names of the selected files will be added to the '.hidden' file located in this folder, which will hide them from view in zzzFM.  You may need to refresh the view or restart zzzFM for the files to disappear.\n"
"\n"
"To unhide a file, open the .hidden file in your text editor, remove the name of the file, and refresh."
msgstr ""
"선택한 파일의 이름이 '.hidden' 이 폴더에 있는 파일로, zzzFM에서 볼 수 없도록 숨깁니다. 파일이 사라지려면 보기를 새로 고치거나 zzzFM을 다시 시작해야 할 수 있습니다.\n"
"\n"
"파일 숨기기를 해제하려면 텍스트 편집기에서 .hidden 파일을 열고 파일 이름을 제거한 다음 새로 고칩니다."

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4568
msgid "Error hiding files"
msgstr "파일을 숨기는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/ptk/ptk-file-browser.c:4574
msgid "No files are selected"
msgstr "선택된 파일이 없습니다"

#. not a valid url
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:961
msgid "Invalid URL"
msgstr "잘못된 URL"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:961
msgid "The entered URL is not valid."
msgstr "입력한 URL이 유효하지 않습니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1008 ../src/ptk/ptk-location-view.c:1128
msgid "Handler Not Found"
msgstr "핸들러를 찾을 수 없음"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1009
msgid ""
"No network handler is configured for this URL, or no mount command is set.  "
"Add a handler in Devices|Settings|Protocol Handlers."
msgstr ""
"이 URL에 대해 구성된 네트워크 처리기가 없거나 마운트 명령이 설정되지 않았습니다.  Devices|Settings|Protocol "
"Handlers에 핸들러를 추가합니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1062
#, c-format
msgid "Open URL %s"
msgstr "URL 열기 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1124
msgid "mount"
msgstr "산"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1126
msgid "unmount"
msgstr "마운트 해제"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1127
#, c-format
msgid ""
"No handler is configured for this device type, or no %s command is set.  Add"
" a handler in Settings|Device Handlers or Protocol Handlers."
msgstr ""
"이 장치 유형에 대해 처리기가 구성되어 있지 않거나 %s 명령이 설정되었습니다. 설정|장치 핸들러 또는 프로토콜 핸들러에서 핸들러를 "
"추가하십시오."

#. task
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1156 ../src/ptk/ptk-location-view.c:1657
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1727 ../src/ptk/ptk-location-view.c:1798
#, c-format
msgid "Mount %s"
msgstr "산 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1193
#, c-format
msgid "%s is currently mounted.  You must unmount it before you can check it."
msgstr "%s 현재 탑재되어 있습니다. 확인하기 전에 마운트를 해제해야 합니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1194 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2010
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2080 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2400
msgid "Device Is Mounted"
msgstr "장치가 장착됨"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1201
#, c-format
msgid ""
"Enter filesystem check command:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"파일 시스템 검사 명령 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1206
msgid "Check As Root"
msgstr "다음으로 확인 Root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1207
msgid "CHECK AS ROOT"
msgstr "다음으로 확인 ROOT"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1214
#, c-format
msgid "Check As Root %s"
msgstr "다음으로 확인 Root %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1246
#, c-format
msgid ""
"Enter mount command:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\t%%%%o\tvolume-specific mount options\n"
"\t\t( %s )\n"
"\n"
"Note: fstab overrides some options\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"마운트 명령 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\t%%%%o\t볼륨별 마운트 옵션\n"
"\t\t( %s )\n"
"\n"
"참고: fstab은 일부 옵션을 재정의합니다.\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1253
msgid "Mount As Root"
msgstr "마운트 Root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1253
msgid "MOUNT AS ROOT"
msgstr "마운트 ROOT"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1267
#, c-format
msgid "Mount As Root %s"
msgstr "마운트 Root %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1296
#, c-format
msgid ""
"Enter unmount command:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"마운트 해제 명령 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1301
msgid "Unmount As Root"
msgstr "다음으로 마운트 해제 Root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1302
msgid "UNMOUNT AS ROOT"
msgstr "다음으로 마운트 해제 ROOT"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1311
#, c-format
msgid "Unmount As Root %s"
msgstr "다음으로 마운트 해제 Root %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1366
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"WARNING: %s is mounted.  You may want or need to unmount it before changing the label."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"경고: %s 장착됩니다. 레이블을 변경하기 전에 마운트 해제를 원하거나 해제해야 할 수 있습니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1370
#, c-format
msgid "Enter volume label for %s:%s"
msgstr "볼륨 레이블 입력 %s:%s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1372
msgid "Change Volume Label"
msgstr "볼륨 레이블 변경"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1394
#, c-format
msgid ""
"Enter remove label command for fstype '%s':\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\t%%%%l\tnew label ( \"%s\" )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root%s"
msgstr ""
"fstype에 대한 레이블 제거 명령 입력 '%s':\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\t%%%%l\t새 레이블 ( \"%s\" )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root%s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1398
#, c-format
msgid ""
"Enter change label command for fstype '%s':\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\t%%%%l\tnew label ( \"%s\" )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root%s"
msgstr ""
"fstype에 대한 레이블 변경 명령 u200bu200b입력 '%s':\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\t%%%%l\t새 레이블 ( \"%s\" )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root%s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1401
msgid "Change Label As Root"
msgstr "다음으로 레이블 변경Root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1402
msgid "LABEL AS ROOT"
msgstr "라벨로 ROOT"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1414
#, c-format
msgid "Label As Root %s"
msgstr "다음으로 레이블 지정 Root %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1474
#, c-format
msgid "Unmount %s"
msgstr "마운트 해제 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1590 ../src/ptk/ptk-location-view.c:1600
#, c-format
msgid "Remove %s"
msgstr "제거하다 %s"

#. task
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1863
#, c-format
msgid "Remount %s"
msgstr "새말 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1953
#, c-format
msgid "Reload %s"
msgstr "새로고침 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:1979
msgid "Sync"
msgstr "동조"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2009
#, c-format
msgid ""
"%s is currently mounted.  You must unmount it before you can format it."
msgstr "%s 현재 탑재되어 있습니다. 포맷하기 전에 마운트를 해제해야 합니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2021 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2163
#, c-format
msgid " ( AN ENTIRE DEVICE ) "
msgstr " ( 전체 장치 ) "

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2027
#, c-format
msgid ""
"You are about to erase %s %s- ALL DATA WILL BE LOST.  Be patient - this can take awhile and dd gives no feedback.\n"
"\n"
"Enter command to overwrite entire volume with /dev/%s:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"당신은 지우려고합니다 %s %s- 모든 데이터가 손실됩니다. 인내심을 가지십시오. 시간이 오래 걸릴 수 있습니다. dd 피드백을 제공하지 않습니다.\n"
"\n"
"전체 볼륨을 덮어쓰려면 명령을 입력하십시오. /dev/%s:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2030
#, c-format
msgid ""
"You are about to format %s %s- ALL DATA WILL BE LOST.\n"
"\n"
"Enter %s format command:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"포맷하려고 합니다 %s %s- 모든 데이터가 손실됩니다.\n"
"\n"
"입력하다 %s 형식 명령:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2031
msgid "Format"
msgstr "체재"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2032 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2119
#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2168
msgid "DATA LOSS WARNING"
msgstr "데이터 손실 경고"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2038
#, c-format
msgid "Format %s"
msgstr "체재 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2079
#, c-format
msgid ""
"%s is currently mounted.  You must unmount it before you can restore it."
msgstr "%s 현재 탑재되어 있습니다. 복원하기 전에 마운트를 해제해야 합니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2085
msgid "Choose Backup For Restore"
msgstr "복원을 위해 백업 선택"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2118
#, c-format
msgid ""
"You are about to overwrite the MBR boot code of %s using %s.\n"
"\n"
"This change may prevent your computer from booting properly.  All important data on the entire device should be backed up first.\n"
"\n"
"Proceed?  (If you press Yes, you still have one more opportunity to abort before the disk is modified.)"
msgstr ""
"의 MBR 부트 코드를 덮어쓰려고 합니다. %s 사용 %s.\n"
"\n"
"이 변경으로 인해 컴퓨터가 제대로 부팅되지 않을 수 있습니다. 전체 장치의 모든 중요한 데이터는 먼저 백업해야 합니다.\n"
"\n"
"진행하다? (예를 누르면 디스크가 수정되기 전에 중단할 기회가 한 번 더 있습니다.)"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2119
msgid "Restore MBR"
msgstr "MBR 복원"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2129 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2327
msgid "Unknown Type"
msgstr "알 수 없는 유형"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2129 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2327
msgid ""
"The selected file is not a recognized backup file.\n"
"\n"
"FSArchiver filenames contain 'fsarchiver' or end in '.fsa'.  Partimage filenames contain 'partimage' or end in '.000'.  MBR filenames end in '.mbr', '.mbr.bin', or '-MBR-back' and are 512 bytes in size.  If you are SURE this file is a valid backup, you can rename it to avoid this error."
msgstr ""
"선택한 파일은 인식할 수 있는 백업 파일이 아닙니다..\n"
"\n"
"FS아카이버 파일 이름에는 다음이 포함됩니다. 'fsarchiver' 또는 끝 '.fsa'.  Partimage 파일 이름에는 다음이 포함됩니다. 'partimage' 또는 끝 '.000'.  MBR 파일 이름은 다음으로 끝납니다. '.mbr', '.mbr.bin', 또는 '-MBR-back' 크기가 512바이트입니다. 이 파일이 유효한 백업이라고 확신하는 경우 이 오류를 방지하기 위해 이름을 바꿀 수 있습니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2166
#, c-format
msgid ""
"You are about to restore %s %susing %s - ALL DATA WILL BE LOST.\n"
"\n"
"Enter %s restore command:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\t%%%%s\tbackup file ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"복원하려고 합니다. %s %s사용 %s - 모든 데이터가 손실됩니다.\n"
"\n"
"입력하다 %s 복원 명령:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\t%%%%s\t백업 파일 ( %s )\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 루트로 실행됩니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2167
msgid "Restore"
msgstr "복원하다"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2200
#, c-format
msgid "%s Restore %s"
msgstr "%s 복원하다 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2253
#, c-format
msgid "The %s directory was not found.  Is udevil installed?"
msgstr "NS %s 디렉토리를 찾을 수 없습니다. 유데빌이 설치되어 있나요?"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2257
msgid "Directory Missing"
msgstr "디렉토리 누락"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2271
msgid "Choose Backup For Info"
msgstr "정보 백업 선택"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2323
msgid "MBR File"
msgstr "MBR 파일"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2323
msgid ""
"Based on its name, the selected file appears to be an MBR backup file.  No "
"other information is available for this type of backup."
msgstr "이름에 따라 선택한 파일은 MBR 백업 파일로 나타납니다. 이 유형의 백업에 대해 사용할 수 있는 다른 정보가 없습니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2336
msgid "Restore Info"
msgstr "정보 복원"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2391
#, c-format
msgid ""
"\n"
"\n"
"WARNING: %s is mounted.  By default, FSArchiver will only backup volumes mounted read-only.  To backup a read-write volume, you need to add --allow-rw-mounted to the command.  See 'man fsarchiver' for details."
msgstr ""
"\n"
"\n"
"경고: %s 장착됩니다. 기본적으로, FS아카이버는 읽기 전용으로 마운트된 볼륨만 백업합니다. 읽기-쓰기 볼륨을 백업하려면 다음을 추가해야 합니다. --allow-rw-mounted 명령에. 보다 'man fsarchiver' 자세한 내용은."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2399
#, c-format
msgid ""
"%s is currently mounted.  You must unmount it before you can create a backup"
" using Partimage."
msgstr "%s 현재 탑재되어 있습니다. Partimage를 사용하여 백업을 생성하려면 먼저 마운트를 해제해야 합니다."

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2415
#, c-format
msgid "Save %s Backup"
msgstr "구하다 %s 지원"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2431
msgid "Overwrite?"
msgstr "덮어쓰시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2431
msgid "The selected backup already exists.  Overwrite?"
msgstr "선택한 백업이 이미 있습니다. 덮어쓰시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2458
#, c-format
msgid ""
"Enter %s backup command:\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%%%%v\tdevice file ( %s )\n"
"\t%%%%s\tbackup file ( %s )%s\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE   This command is run as root"
msgstr ""
"입력하다 %s 백업 명령:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%%%%v\t장치 파일 ( %s )\n"
"\t%%%%s\t백업 파일 ( %s )%s\n"
"\n"
"EDIT WITH CARE 이 명령은 다음과 같이 실행됩니다. root"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2461
msgid "Backup"
msgstr "지원"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2485
#, c-format
msgid "%s Backup %s"
msgstr "%s 지원 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2584
#, c-format
msgid "Properties %s"
msgstr "속성 %s"

#: ../src/ptk/ptk-location-view.c:2823 ../src/ptk/ptk-location-view.c:2847
#, c-format
msgid ""
"%sCurrently Selected Device: %s\n"
"Volume Label: %s\n"
"Device ID: %s"
msgstr ""
"%s현재 선택된 장치: %s\n"
"볼륨 레이블: %s\n"
"장치 아이디: %s"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:446
msgid "Kill As Other"
msgstr "다른 사람으로 죽이기"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:501
msgid "Q_ueue"
msgstr "Q_ueue"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:507
msgid "Res_ume"
msgstr "Res_ume"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:575
msgid "Stop As Other"
msgstr "기타로 중지"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:575
msgid "Cont As Other"
msgstr "기타로 계속"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:732
msgid "Move: "
msgstr "이동: "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:733
msgid "Copy: "
msgstr "복사: "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:734
msgid "Delete: "
msgstr "삭제: "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:735
msgid "Link: "
msgstr "링크: "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:736
msgid "Change: "
msgstr "변화: "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:737
msgid "Run: "
msgstr "운영: "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:741
msgid "Moving..."
msgstr "이동중..."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:742
msgid "Copying..."
msgstr "복사중..."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:743
msgid "Deleting..."
msgstr "삭제중..."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:744
msgid "Linking..."
msgstr "링크중..."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:745
msgid "Changing..."
msgstr "바꾸다..."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:746 ../src/ptk/ptk-file-task.c:875
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1326
#, c-format
msgid "Running..."
msgstr "달리기..."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:811
msgid "From:"
msgstr "에서:"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:824
msgid "To:"
msgstr "To:"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:838
msgid "Progress:  "
msgstr "진전:  "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:866
msgid "Status:  "
msgstr "상태:  "

#. Synonym of Suspended.
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:871 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1294
#, c-format
msgid "Paused"
msgstr "일시중지됨"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:873 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1309
#, c-format
msgid "Queued"
msgstr "대기 중"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:922
msgid "Ask"
msgstr "묻다"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:923
msgid "Overwrite All"
msgstr "전부 덮어쓰기"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:924
msgid "Skip All"
msgstr "전부 건너뛰기"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:925
msgid "Auto Rename"
msgstr "자동 이름 바꾸기"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:929
msgid "Stop If Error First"
msgstr "먼저 오류가 발생하면 중지"

#. On Any = On All
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:930
msgid "Stop On Any Error"
msgstr "모든 오류에서 중지"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:931
msgid "Continue"
msgstr "계속하다"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1070 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1273
#, c-format
msgid "Stopped"
msgstr "중지됨"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1074
msgid "Errors"
msgstr "오류"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1076 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1280
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1287
#, c-format
msgid "Done"
msgstr "완료"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1223
#, c-format
msgid "%s  (%s)  %s remaining"
msgstr "%s  (%s)  %s 남은"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1266
#, c-format
msgid "Error  ( Stop If First )"
msgstr "오류(처음인 경우 중지)"

#. On Any = On All
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1268
#, c-format
msgid "Error  ( Stop On Any )"
msgstr "오류(모든 경우 중지)"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1270
#, c-format
msgid "Stopped with %d error"
msgid_plural "Stopped with %d errors"
msgstr[0] "중지 %d 오류"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1278
#, c-format
msgid "Finished with %d error"
msgid_plural "Finished with %d errors"
msgstr[0] "마무리 %d 오류"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1283
#, c-format
msgid "Finished with error  ( exit status %d )"
msgstr "오류와 함께 완료  ( 종료 상태 %d )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1285
#, c-format
msgid "Finished with error"
msgstr "오류와 함께 완료"

#. Synonym of Suspended.
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1298
#, c-format
msgid "Paused  ( pid %d )"
msgstr "일시중지됨  ( pid %d )"

#. Synonym of Suspended.
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1301
#, c-format
msgid "Paused  ( exit status %d )"
msgstr "일시중지됨  ( 종료 상태 %d )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1313
#, c-format
msgid "Queued  ( pid %d )"
msgstr "대기 중  ( pid %d )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1316
#, c-format
msgid "Queued  ( exit status %d )"
msgstr "대기 중  ( 종료 상태 %d )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1324
#, c-format
msgid "Running with %d error"
msgid_plural "Running with %d errors"
msgstr[0] "함께 실행 %d 오류"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1329
#, c-format
msgid "Running...  ( pid %d )"
msgstr "달리기...  ( pid %d )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1332
#, c-format
msgid "Running...  ( exit status %d )"
msgstr "달리기...  ( 종료 상태 %d )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1488 ../src/ptk/ptk-file-task.c:2186
#, c-format
msgid "stalled"
msgstr "멈췄다"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1587
msgid "[ SNIP - additional errors above have been trimmed from this log ]\n"
msgstr "[ SNIP - 위의 추가 오류가 이 로그에서 제거되었습니다. ]\n"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1905
msgid "Moving from folder:"
msgstr "폴더에서 이동:"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1907
msgid "Linking from folder:"
msgstr "폴더에서 연결:"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1909
msgid "Copying from folder:"
msgstr "폴더에서 복사:"

#. Ask the user whether to overwrite dir content or not
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1924
msgid "Folder Exists"
msgstr "폴더가 있음"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1925
msgid "<b>Folder already exists.</b>  Please rename or select an action."
msgstr "<b>폴더가 이미 있습니다.</b>  이름을 바꾸거나 작업을 선택하십시오."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1940 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1944
msgid "\t<b>( link )</b>"
msgstr "\t<b>( 링크 )</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1948
msgid "\t<b>! overwrite file with link !</b>"
msgstr "\t<b>! 링크로 파일 덮어쓰기 !</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1953
msgid "<b>( same size )</b>"
msgstr "<b>( 같은 사이즈 )</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1957 ../src/ptk/ptk-file-task.c:1976
#, c-format
msgid "%s\t( %lu bytes )"
msgstr "%s\t( %lu 바이트 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1959
msgid "larger"
msgstr "더 큰"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1961
msgid "smaller"
msgstr "더 작은"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1965
msgid "<b>( same time )</b>\t"
msgstr "<b>( 동시에 )</b>\t"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1971
msgid "newer"
msgstr "더 새로운"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1973
msgid "older"
msgstr "더 오래된"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1990
msgid "Filename Exists"
msgstr "파일 이름 존재"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:1991 ../src/ptk/ptk-file-task.c:2004
msgid "<b>Filename already exists.</b>  Please rename or select an action."
msgstr "<b>파일 이름이 이미 존재합니다.</b>  이름을 바꾸거나 작업을 선택하십시오."

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2001
msgid "Rename Required"
msgstr "이름 변경 필요"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2003
msgid "In folder:"
msgstr "폴더에서:"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2071
msgid "_Overwrite"
msgstr "_덮어쓰기"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2071
msgid "Overwrite _All"
msgstr "덮어쓰기 _모두"

#. Synonym of Suspended.
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2074
msgid "_Pause"
msgstr "_정지시키다"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2075
msgid "_Skip"
msgstr "_건너 뛰다"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2075
msgid "S_kip All"
msgstr "S_kip 모두"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2119
msgid "To folder:"
msgstr "폴더로:"

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2141 ../src/ptk/ptk-file-properties.c:515
msgid "<b>Folder Name:</b>"
msgstr "<b>폴더 이름:</b>"

#. extra buttons
#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2162
msgid " _Rename "
msgstr " _이름 바꾸기 "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2165
msgid " A_uto Rename "
msgstr " A_uto 이름 바꾸기 "

#: ../src/ptk/ptk-file-task.c:2168
msgid " Auto Re_name All "
msgstr " 자동 Re_name 모두 "

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:200 ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:469
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3176 ../src/ptk/ptk-handler.c:1270
msgid "Error Loading Handler"
msgstr "처리기 로드 중 오류 발생"

#. It has/is - warning user      // howdy bub     when/where is this
#. displayed?
#. this looks like a very tall dialog - will fit on smaller (600) screens?
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:321 ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:576
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:602
msgid "Create Archive"
msgstr "아카이브 생성"

#. Adding standard buttons and saving references in the dialog
#. * 'Configure' button has custom text but a stock image
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:325 ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:979
msgid "Conf_igure"
msgstr "Conf_igure"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:342
msgid "Co_mpress Commands:"
msgstr "Co_mpress 명령:"

#. Telling user to ensure handlers are available and bringing
#. * up configuration
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:369
msgid "Archive Handlers - Create Archive"
msgstr "아카이브 처리기 - 아카이브 생성"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:370
msgid ""
"No archive handlers configured. You must add a handler before creating an "
"archive."
msgstr "아카이브 핸들러가 구성되지 않았습니다. 아카이브를 생성하기 전에 핸들러를 추가해야 합니다."

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:445
msgid "_Archive Format:"
msgstr "_아카이브 형식:"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:577
msgid "The archive creation command is empty.  Please enter a command."
msgstr "아카이브 생성 명령이 비어 있습니다. 명령어를 입력하세요."

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:603
#, c-format
msgid ""
"The following variables should be presentwithin the archive creation command:\n"
"\n"
"One of the following:\n"
"\n"
"%%%%n: First selected file/directory to archive\n"
"%%%%N: All selected files/directories to archive\n"
"\n"
"and one of the following:\n"
"\n"
"%%%%o: Resulting single archive\n"
"%%%%O: Resulting archive per source file/directory (see %%%%n/%%%%N)\n"
msgstr ""
"아카이브 생성 명령에는 다음 변수가 있어야 합니다.\n"
"\n"
"다음 중 하나:\n"
"\n"
"%%%%n: 아카이브할 첫 번째로 선택한 파일/디렉토리\n"
"%%%%N: 아카이브할 모든 선택된 파일/디렉토리\n"
"\n"
"다음 중 하나:\n"
"\n"
"%%%%o: 결과 단일 아카이브\n"
"%%%%O: 소스 파일/디렉토리당 결과 아카이브 (보다 %%%%n/%%%%N)\n"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:662 ../src/ptk/ptk-handler.c:1756
msgid "Error Saving Handler"
msgstr "핸들러 저장 중 오류 발생"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:749 ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:1238
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:1285 ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1969
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:123
msgid "copy"
msgstr "복사"

#. Creating task
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:865
#, c-format
msgid "Archive"
msgstr "보관소"

#. It hasn't - generating dialog to ask user. Only dealing with
#. * user-writable contents if the user isn't root
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:975
msgid "Extract To"
msgstr "추출 대상"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:991
msgid "Cre_ate subfolder(s)"
msgstr "Cre_ate 하위 폴더"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:992
msgid "Make contents user-_writable"
msgstr "콘텐츠 사용자 만들기-_쓰기 가능"

#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:1116
msgid "No archive handler/command found for file:"
msgstr "파일에 대한 아카이브 처리기/명령을 찾을 수 없습니다."

#. Creating task
#: ../src/ptk/ptk-file-archiver.c:1341
#, c-format
msgid "Extract %s"
msgstr "발췌 %s"

#: ../src/ptk/ptk-console-output.c:74
msgid ""
"\n"
"Complete!"
msgstr ""
"\n"
"완료!"

#: ../src/ptk/ptk-console-output.c:178
msgid "Command:"
msgstr "명령:"

#: ../src/ptk/ptk-dir-tree.c:138
msgid "File System"
msgstr "파일 시스템"

#: ../src/ptk/ptk-dir-tree.c:362
msgid "( no subfolder )"
msgstr "( 하위 폴더 없음 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1577
msgid "Remove Text Type Association"
msgstr "텍스트 유형 연결 제거"

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1577
msgid ""
"NOTE:  When compiling the list of applications to appear in the Open submenu"
" for a text file, zzzFM will include applications associated with the MIME "
"type (eg text/html) AND applications associated with text/plain.  If you "
"select Remove on an application, it will be removed as an associated "
"application for the MIME type (eg text/html), but will NOT be removed as an "
"associated application for text/plain (unless the MIME type is text/plain)."
"  Thus using Remove may not remove the application from the Open submenu for"
" this type, unless you also remove it from text/plain."
msgstr ""
"참고: 텍스트 파일의 열기 하위 메뉴에 표시할 응용 프로그램 목록을 컴파일할 때 zzzFM에는 다음과 관련된 응용 프로그램이 포함됩니다."
" MIME type (eg text/html) 및 관련 응용 프로그램 text/plain.  응용 프로그램에서 제거를 선택하면 해당 응용"
" 프로그램에 대한 연결된 응용 프로그램으로 제거됩니다. MIME type (eg text/html), 그러나 에 대한 관련 응용 "
"프로그램으로 제거되지 않습니다. text/plain (하지 않는 한 MIME type ~이다 text/plain).  따라서 제거를 "
"사용하면 이 유형의 열기 하위 메뉴에서 응용 프로그램을 제거할 수도 있습니다. text/plain."

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1591
#, c-format
msgid ""
"The file '%s' does not exist.\n"
"\n"
"By copying '%s' to '%s' and editing it, you can adjust the behavior and appearance of this application for the current user.\n"
"\n"
"Create this copy now?"
msgstr ""
"파일 '%s' 존재하지 않는다.\n"
"\n"
"복사하여 '%s' 에게 '%s' 편집하고 현재 사용자에 대한 이 응용 프로그램의 동작과 모양을 조정할 수 있습니다.\n"
"\n"
"지금 이 사본을 만드시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1592
msgid "Copy Desktop File"
msgstr "데스크탑 파일 복사"

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1677
#, c-format
msgid ""
"The file '%s' does not exist.\n"
"\n"
"By copying '%s' to '%s' and editing it, you can adjust how MIME type '%s' files are recognized for the current user.\n"
"\n"
"Create this copy now?"
msgstr ""
"파일 '%s' 존재하지 않는다.\n"
"\n"
"복사하여 '%s' 에게 '%s' 편집하고 MIME 유형을 조정할 수 있습니다. '%s' 파일은 현재 사용자에 대해 인식됩니다.\n"
"\n"
"지금 이 사본을 만드시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1679
#, c-format
msgid ""
"The file '%s' does not exist.\n"
"\n"
"By creating new file '%s' and editing it, you can define how MIME type '%s' files are recognized for the current user.\n"
"\n"
"Create this file now?"
msgstr ""
"파일 '%s' 존재하지 않는다.\n"
"\n"
"새 파일을 생성하여 '%s' 편집하고 MIME 유형을 정의할 수 있습니다. '%s' 파일은 현재 사용자에 대해 인식됩니다.\n"
"\n"
"지금 이 파일을 만드시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1680
msgid "Create New XML"
msgstr "새로 만들기 XML"

#. Set Default
#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1947
msgid "_Set As Default"
msgstr "_기본값으로 설정"

#. Add
#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:1954
msgid "_Add..."
msgstr "_추가하다..."

#: ../src/ptk/ptk-file-menu.c:2006 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1687
msgid "new"
msgstr "새로운"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:159
#, c-format
msgid "Delete %d selected item ?"
msgid_plural "Delete %d selected items ?"
msgstr[0] "삭제 %d 선택한 항목 ?"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:162
msgid "Confirm Delete"
msgstr "삭제 확인"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:616
msgid "<b>P_ath:</b>   <i>original</i>"
msgstr "<b>P_ath:</b>   <i>원래의</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:617
msgid "<b>_Name:</b>   <i>original</i>"
msgstr "<b>_이름:</b>   <i>원래의</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:618
msgid "<b>_Filename:</b>   <i>original</i>"
msgstr "<b>_파일 이름:</b>   <i>원래의</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:619
msgid "<b>_Parent:</b>   <i>original</i>"
msgstr "<b>_부모의:</b>   <i>원래의</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:624
msgid "<b>P_ath:</b>   <i>exists as folder</i>"
msgstr "<b>P_ath:</b>   <i>폴더로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:625
msgid "<b>_Name:</b>   <i>exists as folder</i>"
msgstr "<b>_이름:</b>   <i>폴더로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:626
msgid "<b>_Filename:</b>   <i>exists as folder</i>"
msgstr "<b>_파일 이름:</b>   <i>폴더로 존재</i>"

#. Superior; above
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:627 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:637
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:643 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:666
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2285
msgid "<b>_Parent:</b>"
msgstr "<b>_부모의:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:634
msgid "<b>P_ath:</b>   <i>exists as file</i>"
msgstr "<b>P_ath:</b>   <i>파일로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:635
msgid "<b>_Name:</b>   <i>exists as file</i>"
msgstr "<b>_이름:</b>   <i>파일로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:636
msgid "<b>_Filename:</b>   <i>exists as file</i>"
msgstr "<b>_파일 이름:</b>   <i>파일로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:640
msgid "<b>P_ath:</b>   <i>* overwrite existing file</i>"
msgstr "<b>P_ath:</b>   <i>* 기존 파일 덮어쓰기</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:641
msgid "<b>_Name:</b>   <i>* overwrite existing file</i>"
msgstr "<b>_이름:</b>   <i>* 기존 파일 덮어쓰기</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:642
msgid "<b>_Filename:</b>   <i>* overwrite existing file</i>"
msgstr "<b>_파일 이름:</b>   <i>* 기존 파일 덮어쓰기</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:649
msgid "<b>P_ath:</b>   <i>parent exists as file</i>"
msgstr "<b>P_ath:</b>   <i>부모가 파일로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:650 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:658
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:664 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2236
msgid "<b>_Name:</b>"
msgstr "<b>_이름:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:651 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:659
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:665 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2269
msgid "<b>_Filename:</b>"
msgstr "<b>_파일 이름:</b>"

#. Superior; above
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:652
msgid "<b>_Parent:</b>   <i>parent exists as file</i>"
msgstr "<b>_부모의:</b>   <i>부모가 파일로 존재</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:657
msgid "<b>P_ath:</b>   <i>* create parent</i>"
msgstr "<b>P_ath:</b>   <i>* 부모 만들기</i>"

#. Superior; above
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:660
msgid "<b>_Parent:</b>   <i>* create parent</i>"
msgstr "<b>_부모의:</b>   <i>* 부모 만들기</i>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:663 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2302
msgid "<b>P_ath:</b>"
msgstr "<b>P_ath:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:674 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1159
msgid "_Move"
msgstr "_이동하다"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:811
msgid "Select Link Target"
msgstr "링크 대상 선택"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:825
msgid "Select Template File"
msgstr "템플릿 파일 선택"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:839
msgid "Select Template Folder"
msgstr "템플릿 폴더 선택"

#. action create folder does not work properly so not used:
#. it creates a folder by default with no way to stop it
#. it gives 'folder already exists' error popup
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:975
msgid "Browse"
msgstr "검색"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1002
msgid "Fil_ename"
msgstr "파일name"

#. Superior; above
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1003
msgid "Pa_rent"
msgstr "Pa_rent"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1006
msgid "Insert as"
msgstr "다음으로 삽입"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1139
msgid "C_reate"
msgstr "C_reate"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1140
msgctxt "Title|"
msgid "Create New"
msgstr "새로 만들기"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1142
msgctxt "Title|CreateNew|"
msgid "File"
msgstr "파일"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1144
msgctxt "Title|CreateNew|"
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1146
msgctxt "Title|CreateNew|"
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1160 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2017
msgid "Move"
msgstr "이동하다"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1164 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1174
msgid "C_opy"
msgstr "C_opy"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1165 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1175
msgid "Copy"
msgstr "복사"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1170 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1181
msgid "Create Link To"
msgstr "링크 만들기"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1176
msgid "Link Target"
msgstr "링크 대상"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1182
msgid "Target"
msgstr "표적"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1187 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2549
msgid " As Root"
msgstr " 같이 Root"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1985
msgid "Link"
msgstr "링크"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:1989
msgid "File"
msgstr "파일"

#. Buttons
#. Adding standard buttons and saving references in the dialog
#. 'Restore defaults' button has custom text but a stock image
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2022 ../src/ptk/ptk-handler.c:2480
msgid "Opt_ions"
msgstr "Opt_ions"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2034
msgid "Re_vert"
msgstr "Re_vert"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2051
msgid "& _Open"
msgstr "& _열려있는"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2084
#, c-format
msgid "Link-> %s"
msgstr "링크-> %s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2087
#, c-format
msgid "!Link-> %s (missing)"
msgstr "!링크-> %s (잃어버린)"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2128
msgid "<b>_Target:</b>"
msgstr "<b>_표적:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2164
msgid "<b>_Template:</b>"
msgstr "<b>_주형:</b>"

#. add entries
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2176 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2640
msgid "Empty File"
msgstr "빈 파일"

#. add entries
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2202 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2712
msgid "Empty Folder"
msgstr "빈 폴더"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2253
msgid "<b>E_xtension:</b>"
msgstr "<b>E_xtension:</b>"

#. Options
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2318
msgid "Mov_e"
msgstr "Mov_e"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2319
msgid "Cop_y"
msgstr "Cop_y"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2320
msgid "Lin_k"
msgstr "Lin_k"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2322
msgid "Link Tar_get"
msgstr "링크Tar_get"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2323
msgid "A_s Root"
msgstr "A_s Root"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2325
msgctxt "New|Radio"
msgid "Fil_e"
msgstr "Fil_e"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2326
msgctxt "New|Radio"
msgid "Fol_der"
msgstr "Fol_der"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2327
msgctxt "New|Radio"
msgid "_Link"
msgstr "_링크"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2398
msgid "New"
msgstr "새로운"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2514
msgid "Path contains linefeeds"
msgstr "경로에 줄 바꿈이 포함되어 있습니다."

#. Superior; Folder above
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2558
msgid "Create Parent Folder"
msgstr "상위 폴더 생성"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2559
msgid "The parent folder does not exist.  Create it?"
msgstr "상위 폴더가 존재하지 않습니다. 생성?"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2571
#, c-format
msgid ""
"Error creating parent folder\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"상위 폴더 생성 오류\n"
"\n"
"%s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2572
msgid "Mkdir Error"
msgstr "Mkdir 오류"

#. just in case
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2584
msgid "Overwrite Existing File"
msgstr "기존 파일 덮어쓰기"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2586
msgid "OVERWRITE WARNING"
msgstr "덮어쓰기 경고"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2586
msgid "The file path exists.  Overwrite existing file?"
msgstr "파일 경로가 존재합니다. 기존 파일을 덮어쓰시겠습니까?"

#. new link task
#. link task
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2595 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2814
#, c-format
msgid "Create Link%s"
msgstr "링크 만들기%s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2650 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2722
msgid "Template Missing"
msgstr "템플릿 누락"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2650 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2722
msgid "The specified template does not exist"
msgstr "지정한 템플릿이 존재하지 않습니다"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2675
#, c-format
msgid "Create New File%s"
msgstr "새 파일 만들기%s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2742
#, c-format
msgid "Create New Folder%s"
msgstr "새 폴더 만들기%s"

#. copy task
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2770
#, c-format
msgid "Copy%s"
msgstr "복사%s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2782
msgid "Copy Target Error"
msgstr "복사 대상 오류"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2782 ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2824
msgid "Error determining link's target"
msgstr "링크의 대상을 결정하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2824
msgid "Link Target Error"
msgstr "링크 대상 오류"

#. move task - this is jumped to from the below rename block on
#. EXDEV error
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2854
#, c-format
msgid "Move%s"
msgstr "이동하다%s"

#. Unknown error has occurred - alert user as usual
#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2885
#, c-format
msgid ""
"Error renaming file\n"
"\n"
"%s"
msgstr ""
"파일 이름을 바꾸는 동안 오류가 발생했습니다.\n"
"\n"
"%s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:2886 ../src/desktop/desktop-window.c:2027
msgid "Rename Error"
msgstr "이름 바꾸기 오류"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3040
msgid "New Folder"
msgstr "새 폴더"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3040
msgid "New folder name:"
msgstr "새 폴더 이름:"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3042
msgid "New File"
msgstr "새 파일"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3042
msgid "New filename:"
msgstr "새 파일 이름:"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3061
msgid ""
"Name already exists.\n"
"\n"
"Please input a new one:"
msgstr ""
"이름이 이미 존재합니다.\n"
"\n"
"새 항목을 입력하세요."

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3090
msgid "The new file cannot be created"
msgstr "새 파일을 만들 수 없습니다"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3474
#, c-format
msgid ""
"This symlink's target is missing or you do not have permission to access it:\n"
"%s\n"
"\n"
"Target: %s"
msgstr ""
"이 심볼릭 링크의 대상이 없거나 액세스할 수 있는 권한이 없습니다.\n"
"%s\n"
"\n"
"표적: %s"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3478
msgid "Broken Link"
msgstr "깨진 링크"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3633
#, c-format
msgid "Delete %d selected item as root ?"
msgid_plural "Delete %d selected items as root ?"
msgstr[0] "삭제 %d 선택한 항목으로 root ?"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3634
msgid "Confirm Delete As Root"
msgstr "다른 이름으로 삭제 확인 Root"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3635
msgid "DELETE AS ROOT"
msgstr "다음으로 삭제 ROOT"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3643
msgid "Delete As Root"
msgstr "다른 이름으로 삭제 Root"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3659
msgid "Move As Root"
msgstr "다른 이름으로 이동 Root"

#: ../src/ptk/ptk-file-misc.c:3663
msgid "Copy As Root"
msgstr "다른 이름으로 복사 Root"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:157 ../src/ptk/ptk-file-properties.c:161
#, c-format
msgid "%s ( %lu bytes )"
msgstr "%s ( %lu 바이트 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:168
#, c-format
msgid "%d folder"
msgid_plural "%d folders"
msgstr[0] "%d 폴더"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:169
#, c-format
msgid "%d file, %s"
msgid_plural "%d files, %s"
msgstr[0] "%d 파일, %s"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:173
#, c-format
msgid "%d files"
msgid_plural "%d files"
msgstr[0] "%d 파일"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:307
msgid "( multiple files )"
msgstr "( 여러 파일 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:418
msgid "( multiple types )"
msgstr "( 여러 유형 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:477
msgid "Choose..."
msgstr "선택하다..."

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:526 ../src/ptk/ptk-file-properties.c:530
#, c-format
msgid "%s  ( %lu bytes )"
msgstr "%s  ( %lu 바이트 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:533
msgid "1 file"
msgstr "1 파일"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:565
msgid "<b>Link _Name:</b>"
msgstr "<b>링크 _이름:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:579
msgid "( broken link )"
msgstr "( 깨진 링크 )"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:583
msgid "( read link error )"
msgstr "( 읽기 링크 오류 )"

#. The total file size displayed in "File Properties" is not completely
#. calculated yet. So "Calculating..." is displayed.
#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:593
msgid "Calculating..."
msgstr "계산중..."

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:808
msgid "Invalid User"
msgstr "알수없는 사용자"

#: ../src/ptk/ptk-file-properties.c:819
msgid "Invalid Group"
msgstr "알수없는 그룹"

#: ../src/ptk/ptk-path-entry.c:565
#, c-format
msgid ""
"In addition to a folder or file path, commands can be entered in the Path Bar.  Prefixes:\n"
"\t$\trun as task\n"
"\t&\trun and forget\n"
"\t+\trun in terminal\n"
"\t!\trun as root\n"
"Use:\n"
"\t%%F\tselected files  or  %%f first selected file\n"
"\t%%N\tselected filenames  or  %%n first selected filename\n"
"\t%%d\tcurrent directory\n"
"\t%%v\tselected device (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%m\tdevice mount point (eg /media/dvd);  %%l device label\n"
"\t%%b\tselected bookmark\n"
"\t%%t\tselected task directory;  %%p task pid\n"
"\t%%a\tmenu item value\n"
"\t$fm_panel, $fm_tab, $fm_command, etc\n"
"\n"
"Example:  $ echo \"Current Directory: %%d\"\n"
"Example:  +! umount %%v"
msgstr ""
"폴더 또는 파일 경로 외에도 경로 표시줄에 명령을 입력할 수 있습니다. 접두사:\n"
"\t$\t작업으로 실행\n"
"\t&\t실행하고 잊어\n"
"\t+\t터미널에서 실행\n"
"\t!\t실행 root\n"
"사용하다:\n"
"\t%%F\t선택한 파일 또는  %%f 첫 번째 선택한 파일\n"
"\t%%N\t선택한 파일 이름 또는  %%n 처음 선택한 파일 이름\n"
"\t%%d\t현재 디렉토리\n"
"\t%%v\t선택한 장치 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/dvd);  %%l 장치 레이블\n"
"\t%%b\t선택한 책갈피\n"
"\t%%t\t선택한 작업 디렉토리;  %%p 직무 pid\n"
"\t%%a\t메뉴 항목 값\n"
"\t$fm_panel, $fm_tab, $fm_command, etc\n"
"\n"
"예시:  $ echo \"현재 디렉토리: %%d\"\n"
"예시:  +! umount %%v"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:66
msgid "Archive Handlers"
msgstr "아카이브 처리기"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:67
msgid "Device Handlers"
msgstr "장치 핸들러"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:68
msgid "Protocol Handlers"
msgstr "프로토콜 핸들러"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:69
msgid "File Handlers"
msgstr "파일 핸들러"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:74
msgid "Archive Hand_lers"
msgstr "보관소 Hand_lers"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:75
msgid "Device Hand_lers"
msgstr "장치 Hand_lers"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:76
msgid "Protocol Hand_lers"
msgstr "규약 Hand_lers"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:77
msgid "File Hand_lers"
msgstr "파일 Hand_lers"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:631 ../src/ptk/ptk-handler.c:643
msgid "Error: unable to load command (internal error)"
msgstr "오류: 명령을 로드할 수 없습니다(내부 오류)."

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:656 ../src/ptk/ptk-handler.c:743
msgid "Error: unable to save command (can't get script path?)"
msgstr "오류: 명령을 저장할 수 없습니다(스크립트 경로를 가져올 수 없습니까?)"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:727
msgid "Error reading file"
msgstr "파일을 읽는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:737
msgid "Error: unable to save command (internal error)"
msgstr "오류: 명령을 저장할 수 없습니다(내부 오류)."

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:805
msgid "Error writing to file"
msgstr "파일에 쓰는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1342 ../src/ptk/ptk-handler.c:1519
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1579
msgid "(optional)"
msgstr "(선택 과목)"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1343 ../src/ptk/ptk-handler.c:1520
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1580
msgid "(disabled)"
msgstr "(장애가있는)"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1641
msgid "Permanently remove the selected handler?"
msgstr "선택한 핸들러를 영구적으로 제거하시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1841 ../src/ptk/ptk-handler.c:1871
msgid "Apply Changes ?"
msgstr "변경 승인 ?"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1842 ../src/ptk/ptk-handler.c:1872
msgid "Apply changes to the current handler?"
msgstr "현재 핸들러에 변경 사항을 적용하시겠습니까?"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1941
msgid "Restore Default Handlers"
msgstr "기본 처리기 복원"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:1942
msgid ""
"Missing default handlers will be restored.\n"
"\n"
"Also OVERWRITE ALL EXISTING default handlers?"
msgstr ""
"누락된 기본 핸들러가 복원됩니다.\n"
"\n"
"또한 기존의 모든 기본 핸들러를 덮어쓰시겠습니까?"

#. Handler name not set - warning user and exiting. Note
#. * that the created dialog does not have an icon set
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2046
msgid "Please enter a valid handler name."
msgstr "유효한 핸들러 이름을 입력하십시오."

#. Pattern is the chain of characters used when searching for a match
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2055
msgid "Please enter a valid MIME Type or Pathname pattern."
msgstr "유효한 MIME 유형 또는 경로 이름 패턴을 입력하십시오."

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2092
#, c-format
msgid ""
"The following substitution variables should probably be in the compression command:\n"
"\n"
"One of the following:\n"
"\n"
"%%n: First selected file/directory to archive\n"
"%%N: All selected files/directories to archive\n"
"\n"
"and one of the following:\n"
"\n"
"%%o: Resulting single archive\n"
"%%O: Resulting archive per source file/directory"
msgstr ""
"다음 대체 변수는 아마도 압축 명령에 있어야 합니다.\n"
"\n"
"다음 중 하나:\n"
"\n"
"%%n: 아카이브할 첫 번째로 선택한 파일/디렉토리\n"
"%%N: 아카이브할 모든 선택된 파일/디렉토리\n"
"\n"
"다음 중 하나:\n"
"\n"
"%%o: 결과 단일 아카이브\n"
"%%O: 소스 파일/디렉토리당 결과 아카이브"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2118
#, c-format
msgid ""
"The following variables should probably be in the extraction command:\n"
"\n"
"%%x: Archive to extract"
msgstr ""
"다음 변수는 추출 명령에 있어야 합니다.\n"
"\n"
"%%x: 추출할 아카이브"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2137
#, c-format
msgid ""
"The following variables should probably be in the list command:\n"
"\n"
"%%x: Archive to list"
msgstr ""
"다음 변수는 아마도 list 명령에 있어야 합니다.\n"
"\n"
"%%x: 목록에 보관"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2382
msgid "Restore _Default Handlers"
msgstr "_기본 처리기 복원"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2487
msgid "Defa_ults"
msgstr "Defa_ults"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2559
msgid "A_dd"
msgstr "A_dd"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2564
msgid "Appl_y"
msgstr "Appl_y"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2570
msgid "U_p"
msgstr "U_p"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2576
msgid "Do_wn"
msgstr "Do_wn"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2584
msgid "Ena_ble as a default opener"
msgstr "Ena_ble 기본 오프너로"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2584
msgid "Ena_ble Handler"
msgstr "Ena_ble 매니저"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2588
msgid "_Name:"
msgstr "_이름:"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2591
msgid "MIM_E Type:"
msgstr "MIM_E 유형:"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2591
msgid "Whit_elist:"
msgstr "Whit_e목록:"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2595
msgid "P_athname:"
msgstr "P_athname:"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2595
msgid "Bl_acklist:"
msgstr "Bl_ack목록:"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2601
msgid "_Icon:"
msgstr "_상:"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2609
msgid "<b>Co_mpress:</b>"
msgstr "<b>Co_mpress:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2611
msgid "<b>Open Co_mmand:</b>"
msgstr "<b>열려있는 Co_mmand:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2613
msgid "<b>_Mount:</b>"
msgstr "<b>_산:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2618
msgid "<b>Ex_tract:</b>"
msgstr "<b>Ex_tract:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2619
msgid "<b>Unmoun_t:</b>"
msgstr "<b>Unmoun_t:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2623
msgid "<b>Li_st:</b>"
msgstr "<b>Li_st:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2624
msgid "<b>Propertie_s:</b>"
msgstr "<b>Propertie_s:</b>"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2694 ../src/ptk/ptk-handler.c:2696
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2698 ../src/item-prop.c:1761
msgid "Run In Terminal"
msgstr "터미널에서 실행"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2696 ../src/item-prop.c:1747
msgid "Run As Task"
msgstr "작업으로 실행"

#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2708 ../src/ptk/ptk-handler.c:2713
#: ../src/ptk/ptk-handler.c:2718
msgid "Edit"
msgstr "편집하다"

#: ../src/ptk/ptk-app-chooser.c:216
msgid "Please choose an application:"
msgstr "응용 프로그램을 선택하십시오:"

#: ../src/ptk/ptk-app-chooser.c:454
#, c-format
msgid ""
"Note:  MIME type '%s' is currently set to open with the '%s' file handler, rather than with your associated MIME application.\n"
"\n"
"You may also need to disable this handler in Open|File Handlers for this type to be opened with your associated application by default."
msgstr ""
"메모:  MIME type '%s' 현재 열리도록 설정되어 있습니다. '%s' 연결된 MIME 응용 프로그램이 아닌 파일 처리기.\n"
"\n"
"이 유형이 기본적으로 연결된 응용 프로그램과 함께 열리려면 Open|File Handlers에서 이 핸들러를 비활성화해야 할 수도 있습니다."

#: ../src/ptk/ptk-app-chooser.c:456 ../src/ptk/ptk-app-chooser.c:468
msgid "MIME Type Has Handler"
msgstr "MIME 유형에 핸들러가 있음"

#: ../src/ptk/ptk-app-chooser.c:466
#, c-format
msgid ""
"Note:  MIME type '%s' is currently set to open with the '%s' archive handler, rather than with your associated MIME application.\n"
"\n"
"You may also need to disable this handler in Open|Archive Defaults|Archive Handlers, OR select global option Open|Archive Defaults|Open With App, for this type to be opened with your associated application by default."
msgstr ""
"메모:  MIME type '%s' 현재 열리도록 설정되어 있습니다. '%s' 연결된 MIME 애플리케이션이 아닌 아카이브 핸들러.\n"
"\n"
"Open|Archive Defaults|Archive Handlers에서 이 핸들러를 비활성화하거나 글로벌 옵션인 Open|Archive Defaults|Open With App을 선택해야 이 유형이 기본적으로 연결된 응용 프로그램과 함께 열릴 수도 있습니다."

#: ../src/vfs/vfs-app-desktop.c:539
msgid "Command not found"
msgstr "명령을 찾을 수 없습니다."

#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:446 ../src/vfs/vfs-file-info.c:449
#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:532 ../src/vfs/vfs-file-info.c:535
msgid "T"
msgstr "T"

#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:460 ../src/vfs/vfs-file-info.c:463
#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:546 ../src/vfs/vfs-file-info.c:549
msgid "G"
msgstr "G"

#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:477 ../src/vfs/vfs-file-info.c:480
#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:563 ../src/vfs/vfs-file-info.c:566
msgid "M"
msgstr "M"

#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:493 ../src/vfs/vfs-file-info.c:496
#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:579 ../src/vfs/vfs-file-info.c:582
msgid "K"
msgstr "K"

#. unit = size > 1 ? "Bytes" : "Byte";
#: ../src/vfs/vfs-file-info.c:499 ../src/vfs/vfs-file-info.c:586
msgid "B"
msgstr "B"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:270
#, c-format
msgid "Destination directory \"%1$s\" is contained in source \"%2$s\""
msgstr "대상 디렉토리 \"%1$s\" 소스에 포함되어 있습니다 \"%2$s\""

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:352 ../src/vfs/vfs-file-task.c:484
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:579 ../src/vfs/vfs-file-task.c:629
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:759 ../src/vfs/vfs-file-task.c:789
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:871 ../src/vfs/vfs-file-task.c:1009
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1933
msgid "Accessing"
msgstr "액세스"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:423 ../src/vfs/vfs-file-task.c:456
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:472 ../src/vfs/vfs-file-task.c:510
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:547 ../src/vfs/vfs-file-task.c:568
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:822 ../src/vfs/vfs-file-task.c:829
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:895
msgid "Removing"
msgstr "풀이"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:430
msgid "Creating Dir"
msgstr "디렉토리 생성"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:480 ../src/vfs/vfs-file-task.c:903
msgid "Creating Link"
msgstr "링크 생성"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:536
msgid "Writing"
msgstr "쓰기"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:574
msgid "Creating"
msgstr "만들기"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:691
msgid "Renaming"
msgstr "이름 바꾸기"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1296
msgid ""
"Please install /usr/bin/sha256sum so I can improve your security while "
"running root commands\n"
msgstr "설치하십시오 /usr/bin/sha256sum 루트 명령을 실행하는 동안 보안을 개선할 수 있도록\n"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1386
msgid ""
"Please configure a valid Terminal SU command in View|Preferences|Advanced"
msgstr "유효한 터미널을 구성하십시오 SU 보기|기본 설정|고급의 명령"

#. do not use xset_msg_dialog if non-main thread
#. vfs_file_task_exec_error( task, 0, str );
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1390
msgid "Terminal SU Not Available"
msgstr "단말기 SU 사용할 수 없습니다"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1396
msgid ""
"Please configure a valid Graphical SU command in View|Preferences|Advanced"
msgstr "유효한 그래픽을 구성하십시오 SU 보기|기본 설정|고급의 명령"

#. do not use xset_msg_dialog if non-main thread
#. vfs_file_task_exec_error( task, 0, str );
#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1400
msgid "Graphical SU Not Available"
msgstr "그래픽 SU 사용할 수 없습니다"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1414
msgid "Cannot create temporary directory"
msgstr "임시 디렉토리를 생성할 수 없습니다"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1445
msgid "Please set a valid terminal program in View|Preferences|Advanced"
msgstr "보기|기본 설정|고급에서 유효한 터미널 프로그램을 설정하십시오."

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1704
msgid "zzzfm-auth not found in path - this reduces your security"
msgstr "zzzfm-auth 경로에서 찾을 수 없음 - 보안이 저하됩니다."

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1786
#, c-format
msgid ""
"Error executing '%s'\n"
"See stdout (run zzzfm in a terminal) for debug info"
msgstr ""
"실행 중 오류 발생 '%s'\n"
"보다 stdout (터미널에서 zzfm 실행) 디버그 정보"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:1848
msgid "Error writing temporary file"
msgstr "임시 파일 쓰기 오류"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:2009
msgid "Timed out calculating total size\n"
msgstr "총 크기 계산 시간이 초과되었습니다.\n"

#: ../src/vfs/vfs-file-task.c:2314
#, c-format
msgid ""
"\n"
"%s %s\n"
"Error: %s\n"
msgstr ""
"\n"
"%s %s\n"
"오류: %s\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:2286
#, c-format
msgid ":floppy"
msgstr ":기운 없는"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:2307
#, c-format
msgid ":optical"
msgstr ":광학"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:2352
#, c-format
msgid "[blank]"
msgstr "[공백]"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:2356
#, c-format
msgid "[audio]"
msgstr "[오디오]"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:2368
#, c-format
msgid "[no media]"
msgstr "[미디어 없음]"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3262
msgid "Selected Device Handler"
msgstr "선택한 장치 처리기"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3263
msgid "Selected Protocol Handler"
msgstr "선택된 프로토콜 핸들러"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3518
#, c-format
msgid "( no udev device )"
msgstr "( 아니요 udev 장치 )"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3806
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Autoexec: %s\n"
msgstr ""
"\n"
"Autoexec: %s\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3842
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Auto Open Tab for %s in %s\n"
msgstr ""
"\n"
"자동 열기 탭 %s ~에 %s\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3882
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Auto-Unmount: %s\n"
msgstr ""
"\n"
"자동 마운트 해제: %s\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3887
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Auto-Unmount: error: no unmount command available\n"
msgstr ""
"\n"
"자동 마운트 해제: 오류: 사용할 수 있는 마운트 해제 명령이 없습니다.\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3903
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Automount: %s\n"
msgstr ""
"\n"
"자동 마운트: %s\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:3908
#, c-format
msgid ""
"\n"
"Automount: error: no mount command available\n"
msgstr ""
"\n"
"자동 마운트: 오류: 사용할 수 있는 마운트 명령이 없습니다.\n"

#: ../src/vfs/vfs-volume-nohal.c:4103
#, c-format
msgid "Unmount-If-Mounted: %s\n"
msgstr "마운트 해제-만약에-장착: %s\n"

#: ../src/desktop/desktop-window.c:1996
#, c-format
msgid ""
"You do not have permission to edit the contents of file %s\n"
"\n"
"Consider copying the file to the desktop, or link to a copy placed in ~/.local/share/applications/"
msgstr ""
"파일 내용을 편집할 수 있는 권한이 없습니다. %s\n"
"\n"
"파일을 데스크탑에 복사하거나 다음에 있는 사본에 대한 링크를 고려하십시오. ~/.local/share/applications/"

#: ../src/desktop/desktop-window.c:1997
msgid "Unable To Rename"
msgstr "이름을 바꿀 수 없습니다"

#: ../src/desktop/desktop-window.c:2004
#, c-format
msgid ""
"Enter new desktop item name:\n"
"\n"
"Changing the name of this desktop item requires modifying the contents of desktop file %s"
msgstr ""
"새 데스크탑 항목 이름 입력:\n"
"\n"
"이 데스크탑 항목의 이름을 변경하려면 데스크탑 파일의 내용을 수정해야 합니다 %s"

#. Window title. If the translation gets too long, can be only «Change Item
#. Name».
#: ../src/desktop/desktop-window.c:2006
msgid "Change Desktop Item Name"
msgstr "데스크탑 항목 이름 변경"

#: ../src/desktop/desktop-window.c:2027
msgid "An error occurred renaming this desktop item."
msgstr "이 데스크탑 항목의 이름을 바꾸는 동안 오류가 발생했습니다."

#: ../src/find-files.c:272
msgid "Open Containing _Folder"
msgstr "열기 포함 _폴더"

#: ../src/find-files.c:758
msgid "Select a folder"
msgstr "폴더 선택"

#: ../src/find-files.c:802
msgid "Browse..."
msgstr "Browse(_B)"

#: ../src/find-files.c:826
msgid "Local Volumes"
msgstr "로컬 볼륨"

#: ../src/find-files.c:907
msgid "Last Modified"
msgstr "최종 수정"

#: ../src/item-prop.c:22
msgid ""
"Enter program or bash command line(s):\n"
"\n"
"Use:\n"
"\t%F\tselected files  or  %f first selected file\n"
"\t%N\tselected filenames  or  %n first selected filename\n"
"\t%d\tcurrent directory\n"
"\t%v\tselected device (eg /dev/sda1)\n"
"\t%m\tdevice mount point (eg /media/dvd);  %l device label\n"
"\t%b\tselected bookmark\n"
"\t%t\tselected task directory;  %p task pid\n"
"\t%a\tmenu item value\n"
"\t$fm_panel, $fm_tab, $fm_command, etc"
msgstr ""
"프로그램 또는 bash 명령줄 입력:\n"
"\n"
"사용하다:\n"
"\t%F\t선택한 파일 또는  %f 첫 번째 선택한 파일\n"
"\t%N\t선택한 파일 이름 또는  %n 처음 선택한 파일 이름\n"
"\t%d\t현재 디렉토리\n"
"\t%v\t선택한 장치 (eg /dev/sda1)\n"
"\t%m\t장치 마운트 지점 (eg /media/dvd);  %l 장치 레이블\n"
"\t%b\t선택한 책갈피\n"
"\t%t\t선택한 작업 디렉토리;  %p 직무 pid\n"
"\t%a\t메뉴 항목 값\n"
"\t$fm_panel, $fm_tab, $fm_command, etc"

#: ../src/item-prop.c:104
msgid "MIME Type"
msgstr "MIME 유형"

#: ../src/item-prop.c:105
msgid "Filename"
msgstr "파일 이름"

#: ../src/item-prop.c:106
msgid "Directory"
msgstr "예배 규칙서"

#: ../src/item-prop.c:107
msgid "Dir Write Access"
msgstr "디렉터리 쓰기 액세스"

#: ../src/item-prop.c:108
msgid "File Is Text"
msgstr "파일이 텍스트임"

#: ../src/item-prop.c:109
msgid "File Is Dir"
msgstr "파일이 디렉터리임"

#: ../src/item-prop.c:110
msgid "File Is Link"
msgstr "파일은 링크입니다"

#: ../src/item-prop.c:111
msgid "User Is Root"
msgstr "사용자가 루트임"

#: ../src/item-prop.c:112
msgid "Multiple Selected"
msgstr "다중 선택"

#: ../src/item-prop.c:113
msgid "Clipboard Has Files"
msgstr "클립보드에 파일이 있음"

#: ../src/item-prop.c:114
msgid "Clipboard Has Text"
msgstr "클립보드에 텍스트가 있음"

#: ../src/item-prop.c:115
msgid "Current Panel"
msgstr "현재 패널"

#: ../src/item-prop.c:116
msgid "Panel Count"
msgstr "패널 수"

#: ../src/item-prop.c:117
msgid "Current Tab"
msgstr "현재 탭"

#: ../src/item-prop.c:118
msgid "Tab Count"
msgstr "탭 수"

#: ../src/item-prop.c:119 ../src/item-prop.c:219
msgid "Bookmark"
msgstr "서표"

#: ../src/item-prop.c:120
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: ../src/item-prop.c:121
msgid "Device Mount Point"
msgstr "장치 장착 지점"

#: ../src/item-prop.c:122
msgid "Device Label"
msgstr "기기 라벨"

#: ../src/item-prop.c:123
msgid "Device FSType"
msgstr "장치 FS 유형"

#: ../src/item-prop.c:124
msgid "Device UDI"
msgstr "장치 UDI"

#: ../src/item-prop.c:125
msgid "Device Properties"
msgstr "장치 속성"

#: ../src/item-prop.c:126
msgid "Task Count"
msgstr "작업 수"

#: ../src/item-prop.c:127
msgid "Task Directory"
msgstr "작업 디렉토리"

#: ../src/item-prop.c:128
msgid "Task Type"
msgstr "작업 유형"

#: ../src/item-prop.c:129
msgid "Task Name"
msgstr "작업 이름"

#: ../src/item-prop.c:130
msgid "Panel 1 Directory"
msgstr "패널 1 디렉토리"

#: ../src/item-prop.c:131
msgid "Panel 2 Directory"
msgstr "패널 2 디렉토리"

#: ../src/item-prop.c:132
msgid "Panel 3 Directory"
msgstr "패널 3 디렉토리"

#: ../src/item-prop.c:133
msgid "Panel 4 Directory"
msgstr "패널 4 디렉토리"

#: ../src/item-prop.c:134
msgid "Panel 1 Has Sel"
msgstr "패널 1에는 셀이 있습니다."

#: ../src/item-prop.c:135
msgid "Panel 2 Has Sel"
msgstr "패널 2에는 셀이 있습니다."

#: ../src/item-prop.c:136
msgid "Panel 3 Has Sel"
msgstr "패널 3에는 셀이 있습니다."

#: ../src/item-prop.c:137
msgid "Panel 4 Has Sel"
msgstr "패널 4에는 셀이 있습니다."

#: ../src/item-prop.c:138
msgid "Panel 1 Device"
msgstr "패널 1 장치"

#: ../src/item-prop.c:139
msgid "Panel 2 Device"
msgstr "패널 2 장치"

#: ../src/item-prop.c:140
msgid "Panel 3 Device"
msgstr "패널 3 장치"

#: ../src/item-prop.c:141
msgid "Panel 4 Device"
msgstr "패널 4 장치"

#: ../src/item-prop.c:203
msgid "equals"
msgstr "같음"

#: ../src/item-prop.c:204
msgid "doesn't equal"
msgstr "같지 않다"

#: ../src/item-prop.c:205
msgid "contains"
msgstr "포함"

#: ../src/item-prop.c:206
msgid "doesn't contain"
msgstr "포함하지 않습니다"

#: ../src/item-prop.c:207
msgid "begins with"
msgstr "로 시작"

#: ../src/item-prop.c:208
msgid "doesn't begin with"
msgstr "시작하지 않는다"

#: ../src/item-prop.c:209
msgid "ends with"
msgstr "로 끝나다"

#: ../src/item-prop.c:210
msgid "doesn't end with"
msgstr "로 끝나지 않는다"

#: ../src/item-prop.c:211
msgid "is less than"
msgstr "보다 작다"

#: ../src/item-prop.c:212
msgid "is greater than"
msgstr "보다 크다"

#: ../src/item-prop.c:213
msgid "matches"
msgstr "성냥"

#: ../src/item-prop.c:214
msgid "doesn't match"
msgstr "일치하지 않는다"

#: ../src/item-prop.c:220
msgid "Application"
msgstr "애플리케이션"

#: ../src/item-prop.c:221
msgid "Command"
msgstr "명령"

#: ../src/item-prop.c:477
msgid "Current: Show"
msgstr "현재: 표시"

#: ../src/item-prop.c:482
msgid "Current: Hide"
msgstr "현재: 숨기기"

#: ../src/item-prop.c:484
msgid "Current: Disable"
msgstr "현재: 비활성화"

#: ../src/item-prop.c:486
msgid "Current: Enable"
msgstr "현재: 활성화"

#: ../src/item-prop.c:783
msgid "Save Modified Script?"
msgstr "수정된 스크립트를 저장하시겠습니까?"

#: ../src/item-prop.c:784
msgid "Save your changes to the command script?"
msgstr "명령 스크립트에 변경 사항을 저장하시겠습니까?"

#: ../src/item-prop.c:786
msgid "Overwrite Script?"
msgstr "스크립트를 덮어쓰시겠습니까?"

#: ../src/item-prop.c:787
msgid ""
"The command script on disk has changed.\n"
"\n"
"Do you want to overwrite it?"
msgstr ""
"디스크의 명령 스크립트가 변경되었습니다.\n"
"\n"
"덮어쓰시겠습니까?"

#: ../src/item-prop.c:830 ../src/item-prop.c:1824
msgid "Command Dir"
msgstr "명령 디렉터"

#: ../src/item-prop.c:830 ../src/item-prop.c:1824 ../src/item-prop.c:1830
msgid "(no files)"
msgstr "(파일 없음)"

#: ../src/item-prop.c:896
msgid ""
"The command line does not begin with a text file (script) to be opened, or "
"the script was not found in your $PATH."
msgstr "명령줄이 열려는 텍스트 파일(스크립트)로 시작하지 않거나 스크립트가 사용자의 $PATH."

#: ../src/item-prop.c:987
msgid "Targets:  (a semicolon-separated list of paths or URLs)"
msgstr "대상: (세미콜론으로 구분된 경로 또는 URL 목록)"

#: ../src/item-prop.c:992
msgid "Target:  (a .desktop or executable file)"
msgstr "표적:  (NS .desktop 또는 실행 파일)"

#. Browse
#: ../src/item-prop.c:1103
msgid "Choose Executable"
msgstr "실행 파일 선택"

#: ../src/item-prop.c:1184
msgid "Command Line Too Long"
msgstr "명령줄이 너무 깁니다."

#: ../src/item-prop.c:1185
msgid ""
"Your command line is greater than 2000 characters and may be truncated when "
"saved.  Consider using a command script instead by selecting Script on the "
"Command tab."
msgstr ""
"명령줄은 2000자를 초과하며 저장할 때 잘릴 수 있습니다. 명령 탭에서 스크립트를 선택하여 명령 스크립트를 대신 사용하는 것이 "
"좋습니다."

#. Dialog
#: ../src/item-prop.c:1362
msgid "Toolbar Item Properties"
msgstr "도구 모음 항목 속성"

#: ../src/item-prop.c:1363
msgid "Menu Item Properties"
msgstr "메뉴 항목 속성"

#: ../src/item-prop.c:1389
msgid "_Toolbar Item"
msgstr "_도구 모음 항목"

#: ../src/item-prop.c:1389
msgid "_Menu Item"
msgstr "_메뉴 아이템"

#: ../src/item-prop.c:1397
msgid "Type:"
msgstr "유형:"

#: ../src/item-prop.c:1406
msgid "Name:"
msgstr "이름:"

#: ../src/item-prop.c:1413
msgid "Key:"
msgstr "열쇠:"

#: ../src/item-prop.c:1421
msgid "Icon:"
msgstr "상:"

#: ../src/item-prop.c:1461
msgid "C_hoose"
msgstr "C_hoose"

#: ../src/item-prop.c:1487
msgid "Con_text"
msgstr "Con_text"

#: ../src/item-prop.c:1526
msgid "A_pply"
msgstr "A_pply"

#. In this context, match means that there is at least one rule that
#. follows the criteria (coincides with the rule). Pay attention to context.
#: ../src/item-prop.c:1552
msgid "matches any rule:"
msgstr "모든 규칙과 일치:"

#. In this context, match means that the results meet all the criterias
#. (rules).
#. Pay attention to context.
#: ../src/item-prop.c:1553
msgid "matches all rules:"
msgstr "모든 규칙과 일치:"

#. In this context, only show results that don't follow at least one of the
#. imposed rules.
#. Pay attention to context.
#: ../src/item-prop.c:1554
msgid "doesn't match any rule:"
msgstr "어떤 규칙과도 일치하지 않습니다:"

#. In this context, only show results that don't follow any of the imposed
#. rules.
#. Pay attention to context.
#: ../src/item-prop.c:1555
msgid "doesn't match all rules:"
msgstr "모든 규칙과 일치하지 않음:"

#: ../src/item-prop.c:1560
msgid "Show"
msgstr "보여 주다"

#: ../src/item-prop.c:1561
msgid "Enable"
msgstr "할 수있게하다"

#: ../src/item-prop.c:1562
msgid "Hide"
msgstr "숨다"

#: ../src/item-prop.c:1563
msgid "Disable"
msgstr "장애를 입히다"

#. Shows in the window opened by menu item Properties. To read naturally the
#. translation may need articles. See in context.
#: ../src/item-prop.c:1583
msgid "item if context"
msgstr "컨텍스트인 경우 항목"

#: ../src/item-prop.c:1601
msgid "Edit Rule"
msgstr "규칙 수정"

#: ../src/item-prop.c:1612
msgid "Value:"
msgstr "값:"

#: ../src/item-prop.c:1620
msgid "If enabled, use as handler for:"
msgstr "활성화된 경우 처리기로 사용:"

#: ../src/item-prop.c:1623
msgid "none"
msgstr "없음"

#: ../src/item-prop.c:1624
msgid "files"
msgstr "파일"

#: ../src/item-prop.c:1625
msgid "devices"
msgstr "장치"

#. Ignore Context
#: ../src/item-prop.c:1630
msgid "_Ignore Context / Show All  (global setting)"
msgstr "_컨텍스트 무시/모두 표시(전체 설정)"

#: ../src/item-prop.c:1696
msgid "Comm_and"
msgstr "Comm_and"

#: ../src/item-prop.c:1699
msgid "Command _Line"
msgstr "명령 _Line"

#: ../src/item-prop.c:1700
msgid "_Script"
msgstr "_스크립트"

#: ../src/item-prop.c:1703
msgid "Open In _Editor"
msgstr "열기 _편집자"

#: ../src/item-prop.c:1707
msgid "_Root Editor"
msgstr "_루트 편집기"

#: ../src/item-prop.c:1737
msgid "Optio_ns"
msgstr "Optio_ns"

#: ../src/item-prop.c:1739
msgid "Run Options"
msgstr "실행 옵션"

#: ../src/item-prop.c:1750
msgid "Popup Task"
msgstr "팝업 작업"

#: ../src/item-prop.c:1751
msgid "Popup Error"
msgstr "팝업 오류"

#: ../src/item-prop.c:1752
msgid "Popup Output"
msgstr "팝업 출력"

#: ../src/item-prop.c:1753
msgid "Scroll Output"
msgstr "스크롤 출력"

#: ../src/item-prop.c:1762
msgid "Keep Terminal Open"
msgstr "터미널을 열어 두십시오"

#: ../src/item-prop.c:1768
msgid "Run As User:"
msgstr "사용자로 실행:"

#: ../src/item-prop.c:1773
msgid "( leave blank for current user )"
msgstr "( 현재 사용자의 경우 공백으로 둡니다. )"

#: ../src/item-prop.c:1778
msgid "Style"
msgstr "스타일"

#: ../src/item-prop.c:1787
msgid "Normal"
msgstr "정상"

#: ../src/item-prop.c:1788
msgid "Checkbox"
msgstr "체크박스"

#: ../src/item-prop.c:1789
msgid "Confirmation"
msgstr "확인"

#: ../src/item-prop.c:1790
msgid "Input"
msgstr "입력"

#: ../src/item-prop.c:1799
msgid "Confirmation/Input Message:"
msgstr "확인/입력 메시지:"

#: ../src/item-prop.c:1816
msgid "Open in File Browser:"
msgstr "파일 브라우저에서 열기:"

#: ../src/item-prop.c:1830
msgid "Data Dir"
msgstr "데이터 디렉토리"

#: ../src/item-prop.c:1848
msgid "Built-In Toolbar Item"
msgstr "내장 도구 모음 항목"

#: ../src/item-prop.c:1850
msgid "Submenu"
msgstr "하위 메뉴"

#: ../src/item-prop.c:1852
msgid "Separator"
msgstr "분리 기호"

#. built-in
#: ../src/item-prop.c:1856
msgid "Built-In Command"
msgstr "내장 명령"

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-ellipsized-text.c:186
#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:166
msgid "Follow state"
msgstr "팔로우 상태"

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-ellipsized-text.c:187
#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:167
msgid "Render differently based on the selection state."
msgstr "선택 상태에 따라 다르게 렌더링합니다."

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:186
msgid "Icon"
msgstr "상"

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:187
msgid "The icon to render."
msgstr "렌더링할 아이콘입니다."

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:203
msgid "GIcon"
msgstr "G상"

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:204
msgid "The GIcon to render."
msgstr "NS G렌더링할 아이콘입니다."

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:222
msgid "size"
msgstr "크기"

#: ../src/exo/exo-cell-renderer-icon.c:223
msgid "The size of the icon to render in pixels."
msgstr "렌더링할 아이콘의 크기(픽셀)입니다."

#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:137
msgid "Preview"
msgstr "시사"

#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:153
#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:236
msgid "No file selected"
msgstr "파일이 선택되지 않았습니다"

#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:252
msgid "Block Device"
msgstr "차단 장치"

#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:257
msgid "Character Device"
msgstr "캐릭터 디바이스"

#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:267
msgid "FIFO"
msgstr "FIFO"

#: ../src/exo/exo-thumbnail-preview.c:272
msgid "Socket"
msgstr "소켓"
